var bookDatabase = [
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les Amis de l'\u00eele de Noirmoutier 90 ans d'hitoire (3e partie)",
        "Annee": "2024",
        "Page": "2",
        "Numero": "215",
        "MotsCles": "Association, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Urbanisme, Noirmoutier, Environnement, Hstoire, Pr\u00e9sident,"
    },
    {
        "Auteurs": "Andr\u00e9 Corbrejaud",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "L'histoire m\u00e9connue de marins p\u00eacheurs dans le golf de Gasgogne au large du pays d'Aunis",
        "Annee": "2024",
        "Page": "11",
        "Numero": "215",
        "MotsCles": "P\u00e9toncle, \u00eele de R\u00e9, Rochebonne, pertuis, Antioche, Breton, Maumusson, sloop, p\u00eache, "
    },
    {
        "Auteurs": "Patrick de Villepin",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Un nouveau visage du peintre Florimond Palvadeau (1815-1883)",
        "Annee": "2024",
        "Page": "18",
        "Numero": "215",
        "MotsCles": "Florimond Palvadeau, peintre"
    },
    {
        "Auteurs": "Luc Jeanneau",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Les Saveurs de l'\u00eele f\u00eate ses trente ans",
        "Annee": "2024",
        "Page": "26",
        "Numero": "215",
        "MotsCles": "Agriculture, ostr\u00e9iculture, sel, saunier, p\u00eache, crustac\u00e9, hu\u00eetre, pomme de terre, saveur, coop\u00e9rative"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les Amis de l\u2019Ile de Noirmoutier \u2013 90 ans d\u2019histoire (2\u00e8me partie)",
        "Annee": "2024",
        "Page": "2",
        "Numero": "214",
        "MotsCles": "Association, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Urbanisme, Noirmoutier, Environnement, Hstoire, Pr\u00e9sident,"
    },
    {
        "Auteurs": "Philbert Dupont et Michel Ulricht",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Noirmoutrin, laboureur, cordonnier, militaire, cheminot, communard et d\u00e9port\u00e9 (1824-1894) \u2013 2\u00e8me partie",
        "Annee": "2024",
        "Page": "12",
        "Numero": "214",
        "MotsCles": "Citeau, Henri Messager, for\u00e7at, Joseph Mathurinnavire, bagne, Noum\u00e9a, Cal\u00e9doniepolice, "
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Cristofoli",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "March\u00e9s, foires... et f\u00eates,",
        "Annee": "2024",
        "Page": "20",
        "Numero": "214",
        "MotsCles": "halles, place d'armes, mercerie, quincaillerie, draperie, alimentation, \u0153uf, volaille,\u00e2ne, boisson, jeux"
    },
    {
        "Auteurs": "Collectif \"Les Sorbets\" et cinq \u00e9coles primaires",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La vie \u00e0 Noirmoutier pendant la guerre de 1939-1945",
        "Annee": "2024",
        "Page": "27",
        "Numero": "214",
        "MotsCles": "Allemand, Kommandantur, avion, mitrailleuse, souvenirs, anglais, r\u00e9sistance, collaboration"
    },
    {
        "Auteurs": "Pauline Dupont",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "L'odyss\u00e9e de la Nymphe, Michel Vrignaud",
        "Annee": "2024",
        "Page": "30",
        "Numero": "214",
        "MotsCles": "Anglais, naufrage, histoire, arch\u00e9ologie, \u00e9pave, recherche, baie de bourgneuf"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Les Amis de l\u2019Ile de Noirmoutier \u2013 90 ans d\u2019histoire (1\u00e8re partie)",
        "Annee": "2024",
        "Page": "2",
        "Numero": "213",
        "MotsCles": "Association, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Urbanisme, Noirmoutier, Environnement, Hstoire, Pr\u00e9sident,"
    },
    {
        "Auteurs": "Philbert Dupont; Michel Ulricht",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Noirmoutrin, laboureur, cordonnier, militaire, cheminot, communard et d\u00e9port\u00e9 (1824-1894) \u2013 1\u00e8re partie",
        "Annee": "2024",
        "Page": "15",
        "Numero": "213",
        "MotsCles": "Citeau, Henri Messager, for\u00e7at, Joseph Mathurinnavire, bagne, Noum\u00e9a, Cal\u00e9doniepolice, "
    },
    {
        "Auteurs": "G\u00e9rard Robert",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "A boire et \u00e0 manger sur l\u2019\u00eele du Pilier",
        "Annee": "2024",
        "Page": "23",
        "Numero": "213",
        "MotsCles": "Privil\u00e8ge, proc\u00e8s, justice, procureur fiscal, moine abbaye de la Blanche, audience, Cond\u00e9, Pierre Brilhac de Nouzi\u00e8res"
    },
    {
        "Auteurs": "Lydia Gaborit",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Quand je me pris pour Rapunzel. Chercheuse en p\u00e9ril, sauvetage imaginaire\u2026",
        "Annee": "2024",
        "Page": "28",
        "Numero": "213",
        "MotsCles": "Rapunzel, logis, gouverneur, "
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Cristofoli; Fanny Potier",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Compte rendu de livre \"Le monast\u00e8re noir\" de Aladar Kuncz",
        "Annee": "2024",
        "Page": "30",
        "Numero": "213",
        "MotsCles": "Professeur hongrois, Eva Jeney, ind\u00e9sirables, allemand,  "
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Moracchini",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La base de l\u2019a\u00e9ronavale de l\u2019US Navy \u00e0 Barb\u00e2tre",
        "Annee": "2023",
        "Page": "2",
        "Numero": "212",
        "MotsCles": "RICMB, allemand, bateau, amiral Tirpitz, U-Boot, RMS Lusitania, am\u00e9ricain,hangars, la Fosse, Fromentine, convoi maritime, mission, Saint-Nazaire, abattu."
    },
    {
        "Auteurs": "Andr\u00e9 Corbrejaud",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "A L\u2019Epine, les ports rivages de Saint-Jean et de la Croix Rouge",
        "Annee": "2023",
        "Page": "10",
        "Numero": "212",
        "MotsCles": "Havre, Morin, plage de la Cabane, Sain-Jean, chalopue, bornage, p\u00eache, navigation."
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Adrien",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "La belle histoire du quatre-m\u00e2ts \u00ab\u00a0La Loire\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2023",
        "Page": "16",
        "Numero": "212",
        "MotsCles": "Cap-hornier, Jean Bonnin, transport salp\u00eatre, armement Bordes, Pierre Monnier."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Compte rendu de livre \"Noirmoutier, le temps retrouv\u00e9\" de Liam Esper",
        "Annee": "2023",
        "Page": "23",
        "Numero": "212",
        "MotsCles": "Roman, histoire, \u00eele de Noirmoutier."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les La Tr\u00e9moille et la d\u00e9fense de Noirmoutier au XVIe si\u00e8cle",
        "Annee": "2023",
        "Page": "2",
        "Numero": "211",
        "MotsCles": "Descende babaresque, espangol, seigneur, "
    },
    {
        "Auteurs": "Nathand Durand-Angibaud",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Jean-Corneille Jacobsen et les autographes de Voltaire, la collection d'un \u00ab\u00a0voltairien passionn\u00e9\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2023",
        "Page": "11",
        "Numero": "211",
        "MotsCles": "Cornils Jacobs, maire, lettre, in\u00e9dit, manuscrit, "
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Zanotti",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Deux Noirmoutrins \u00e0 Saint-Paul-du-Bois, escale au c\u0153ur d'une aventure th\u00e9\u00e2trale vend\u00e9enne",
        "Annee": "2023",
        "Page": "23",
        "Numero": "211",
        "MotsCles": "Costume, habit, troupe, baladin, f\u00eate, kermesse, com\u00e9dien."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Mer, une \u00e9tonnante repr\u00e9sentation th\u00e9\u00e2trale",
        "Annee": "2023",
        "Page": "26",
        "Numero": "211",
        "MotsCles": "Pi\u00e8ce, compagnie, rivage,  Michel, Eva, Zanotti, sc\u00e8ne."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Reed (1927-2023)",
        "Annee": "2023",
        "Page": "28",
        "Numero": "211",
        "MotsCles": "Am\u00e9rique, am\u00e9ricaine, interpr\u00e8te, universit\u00e9, "
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Compte rendu de livre \"Les fr\u00e8res Martel en Vend\u00e9e. Des sculpteurs en mouvement (Projets et r\u00e9alisations : 1922-1964)\" de Florence Regourd",
        "Annee": "2023",
        "Page": "30",
        "Numero": "211",
        "MotsCles": "Sculpture, monument aux morts, buste, portrait, artisanat, \u0153uvre."
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Christofoli",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Ponts et planches du marais",
        "Annee": "2023",
        "Page": "2",
        "Numero": "210",
        "MotsCles": "Burgaud, Gabini\u00e8re, Champierreux, Arceau, Moulin, \u00e9tier, sel, cadastre, pont."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La commission militaire de Noirmoutier (1794) et l'\u00e9nigme Fran\u00e7ois Piet",
        "Annee": "2023",
        "Page": "3",
        "Numero": "210",
        "MotsCles": "R\u00e9volution, militaire, arm\u00e9e, "
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Les portes de Grindin. El\u00e9ments du patrimoine des marais",
        "Annee": "2023",
        "Page": "8",
        "Numero": "210",
        "MotsCles": "Pont, \u00e9tier du moulin, pierre,\u00e9tude, restauration, marais, pierre, arch\u00e9ologie, moine abbaye de la Blanche."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Richard FitzAlan, quatri\u00e8me comte d'Arundel (1346-1397)",
        "Annee": "2023",
        "Page": "12",
        "Numero": "210",
        "MotsCles": "Guerre franco-anglaise, combat naval, flotte anglaise, strat\u00e9gie, Bretagne, Normandie. "
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Genevi\u00e8ve Coulombeau et la naissance du mus\u00e9e de La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Annee": "2023",
        "Page": "15",
        "Numero": "210",
        "MotsCles": "Ars et traditions, donatrice, Universit\u00e9, professeur de droit, "
    },
    {
        "Auteurs": "Jean-Michel de Bray",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Papillons de jour communs dans l'\u00eele de Noirmoutier et si charmeurs",
        "Annee": "2023",
        "Page": "22",
        "Numero": "210",
        "MotsCles": "Pi\u00e9ride, Lyc\u00e8ne, esp\u00e8ce, \u00e9cologie, biodivrsit\u00e9."
    },
    {
        "Auteurs": "Noirmoutier Plages",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Noirmoutier Plages \u2013 extrait du journal du 11 juillet 1909",
        "Annee": "2023",
        "Page": "25",
        "Numero": "210",
        "MotsCles": "Plage, tourisme, journal, s\u00e9jour, bois de la Chaise."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Compte rendu de livre \"Quand la mer envahit le sanctuaire\" de Jean-Fran\u00e7ois Henry et Anne Billy",
        "Annee": "2023",
        "Page": "28",
        "Numero": "210",
        "MotsCles": "Vend\u00e9e, ile d'Yeu, Noirmoutier, \u00e9glise, chapelle, vitrail, ex-voto, religieux, marine. "
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La commission militaire de Noirmoutier (1794) et l'\u00e9nigme Fran\u00e7ois Piet",
        "Annee": "2023",
        "Page": "2",
        "Numero": "209",
        "MotsCles": "R\u00e9volution,juridiction, comit\u00e9 de salut, juge, condamn\u00e9, "
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Moracchini",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "A la recherche de Russel O Chitwood alias X-330",
        "Annee": "2023",
        "Page": "13",
        "Numero": "209",
        "MotsCles": "Pilote, guerre mondiale, US air force, "
    },
    {
        "Auteurs": "Joseph Boju",
        "Themes": "",
        "Titres": "Vincent Baron, en \u00e9quilibre instable",
        "Annee": "2023",
        "Page": "18",
        "Numero": "209",
        "MotsCles": "Artiste, peintre, exposition, abstrait, "
    },
    {
        "Auteurs": "Louis Gibier; Fanny Potier",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "La D\u00e9ferlante. Une vague de culture populaire",
        "Annee": "2023",
        "Page": "24",
        "Numero": "209",
        "MotsCles": "festival, artiste, spectacle"
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Zanotti",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Retour sur les 40 ans du Printemps th\u00e9\u00e2tral",
        "Annee": "2023",
        "Page": "28",
        "Numero": "209",
        "MotsCles": "Culturel, po\u00e9sie, spectacle."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Compte rendu de livre \"Le sauvetage en mer \u00e0 Noirmoutier. 150 ans de bravoure et d'engagement\"",
        "Annee": "2023",
        "Page": "30",
        "Numero": "209",
        "MotsCles": "Naufrage, Herbaudi\u00e8re, snsm."
    },
    {
        "Auteurs": "Paul Bernier",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Compte rendu de livre \"Les marins p\u00e9cheurs face aux \u00e9oliennes en mer\", Michel Adrien",
        "Annee": "2023",
        "Page": "30",
        "Numero": "209",
        "MotsCles": "\u00e9cologie, diversit\u00e9, ressource \u00e9nergie."
    },
    {
        "Auteurs": "Paul Bernier",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "Transformation de l'\u00efle de Noirmoutier depuis la Pr\u00e9histoire",
        "Annee": "2022",
        "Page": "2",
        "Numero": "208",
        "MotsCles": "Climat, bri, carte, petit \u00e2ge glaciaire, \u00e9l\u00e9vation, mer, oc\u00e9an."
    },
    {
        "Auteurs": "Guillaume Simon",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "La for\u00eat domaniale de Noirmoutier",
        "Annee": "2022",
        "Page": "10",
        "Numero": "208",
        "MotsCles": "Pin, parasol, bois de la Chaise, massif, ch\u00eane vert, domanial, dune, plage, domaine, reboisement, baln\u00e9aire."
    },
    {
        "Auteurs": "St\u00e9phan Boulan",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "A No(s) C\u00e9sar et Rosalie",
        "Annee": "2022",
        "Page": "20",
        "Numero": "208",
        "MotsCles": "Cin\u00e9ma, Claude Sautet, Romy Shneider, Yves Montant, Sami Frey, Jean-Loup Dabadie."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "H\u00e9lo\u00efse Pelloquet, La Passg\u00e8re",
        "Annee": "2022",
        "Page": "25",
        "Numero": "208",
        "MotsCles": "Film, com\u00e9dien, p\u00eacheur, p\u00eache, marin, C\u00e9cile de France."
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Adrien",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Comtes Rendus de livres \"Pauvres mousses ! La condition humaine \u00e0 bord des navires\" Roland Mornet",
        "Annee": "2022",
        "Page": "27",
        "Numero": "208",
        "MotsCles": "Marine, \u00e9quipage, apprentissage, bateau, p\u00eacheur, terre-neuvas, chalutier, Sables d'Olonne."
    },
    {
        "Auteurs": "Michel P\u00e9nisson",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Comtes Rendus de livres Noirmoutier, Lumi\u00e8res insulaires\" Jean-Michel Sotto",
        "Annee": "2022",
        "Page": "27",
        "Numero": "208",
        "MotsCles": "Photograhie, mer, plage, ile Noirmoutier."
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Christofoli",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Une prison insulaire",
        "Annee": "2022",
        "Page": "2",
        "Numero": "207",
        "MotsCles": "Ennemi, d\u00e9tenu, R\u00e9publique, insurg\u00e9, batterie, jugement, prisonnier."
    },
    {
        "Auteurs": "G\u00e9rard Robert",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les cimeti\u00e8res du Commonwealt de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2022",
        "Page": "11",
        "Numero": "207",
        "MotsCles": "Tombe, m\u00e9moire, soldat, guerre, st\u00e8le, \u00e9pitaphe, insigne."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Jeanne de Belleville, \"la v\u00e9ritable histoire\" Astrid de Belleville. Les plus belles pages \"des \u00e9crivains de Noirmoutier\" Jacqueline Maillat",
        "Annee": "2022",
        "Page": "28",
        "Numero": "207",
        "MotsCles": "Corsaire, pirate, Olivier de Clisson, l\u00e9gende."
    },
    {
        "Auteurs": "Philbert & Michel Ulrich",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "D'une \u00eele \u00e0 l'autre",
        "Annee": "2022",
        "Page": "",
        "Numero": "207",
        "MotsCles": "Bruni d'Entrecasteaux, Hobart, Tasmanie, port, Australie, vaisseau, chalopue."
    },
    {
        "Auteurs": "Claude Chantreau",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Barb\u00e2tre sous la R\u00e9volution 1789-1792: La guerre civile",
        "Annee": "2022",
        "Page": "2",
        "Numero": "206",
        "MotsCles": "Bataille, arm\u00e9e royaliste, notable, Urbain Laurent, soldat, chouan, Charrette."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Tha\u00efs Th\u00e9rese Gu\u00e9rin-Richer. Une vie consacr\u00e9e au bien",
        "Annee": "2022",
        "Page": "13",
        "Numero": "206",
        "MotsCles": "Pitre Richer, Cl\u00e9mence Lebreton, Edouard Richer, bienfaitrice, h\u00f4pital, asle, indigent, orphelinat."
    },
    {
        "Auteurs": "Emmanuel Loidreau",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "La petite histoire du camping de la Bosse",
        "Annee": "2022",
        "Page": "19",
        "Numero": "206",
        "MotsCles": "Bos, pin, dune, vacances, tente, colonie, campeur, mouli, sauvage, cong\u00e9 pay\u00e9, La Bosse, Morin,baignade."
    },
    {
        "Auteurs": "G\u00e9rard Moreau",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Baie de Bourgneuf et Marais Breton, un fabuleux sanctuaire de bioversit\u00e9",
        "Annee": "2022",
        "Page": "27",
        "Numero": "206",
        "MotsCles": "Avifaune, \u00e9cologie, avocette, marais, vasi\u00e8re, \u00e9cosyt\u00e8me, poisson, mer."
    },
    {
        "Auteurs": "Claude Chantreau",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Barb\u00e2tre sous la R\u00e9volution 1789-1792: L'installation d'un nouveau r\u00e9gime",
        "Annee": "2022",
        "Page": "2",
        "Numero": "205",
        "MotsCles": "Syndict, monarchie, clerg\u00e9, cur\u00e9 Bousseau, election, constitution."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Philbert, moine, abb\u00e9 de Rebais, de Jumi\u00e8ges et d'H\u00e9rio",
        "Annee": "2022",
        "Page": "10",
        "Numero": "205",
        "MotsCles": "Monast\u00e8re, \u00e9v\u00e9que Ansoald, Grandlieu, sarcophage."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Jeanne de Belleville, femme corsaire par amour",
        "Annee": "2022",
        "Page": "15",
        "Numero": "205",
        "MotsCles": "H\u00e9ro\u00efne, Olivier de Clisson, Poitou, Maurice de Belleville, Leice de Parthena, enluminure, "
    },
    {
        "Auteurs": "Pailine Dupont",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le remploi du bois d'\u00e9paves et de pierres de lest dans l'architecture sur l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2022",
        "Page": "18",
        "Numero": "205",
        "MotsCles": "Naufrage, bateau, port, charpente, gournable, roche."
    },
    {
        "Auteurs": "Andr\u00e9 Corbrejaud",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "L'entreprise B\u00e9n\u00e9teau sur le port de l'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "2022",
        "Page": "25",
        "Numero": "205",
        "MotsCles": "Chantier naval, charpentier, construction, usine, composite, plaisance, p\u00eache."
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Christofoli",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Nyota Ynyoka et quelques personnalit\u00e9s vacances insouciantes \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2022",
        "Page": "29",
        "Numero": "205",
        "MotsCles": "Vacances bois de la Chaise, danse, Tambourin, plage, excursion."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "La victoire climatique. Etre r\u00e9solument et objectivement optimiste Michel Adrien",
        "Annee": "2022",
        "Page": "32",
        "Numero": "205",
        "MotsCles": "GIEC, scientifique, \u00e9olien, hydrog\u00e8ne."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "D'un voyage \"sarrassin\" vers 965 aux croisades et au donjon",
        "Annee": "2021",
        "Page": "2",
        "Numero": "204",
        "MotsCles": "Sarrassin, croisade,"
    },
    {
        "Auteurs": "G\u00e9rard Robert",
        "Themes": "Pilier",
        "Titres": "Le cimeti\u00e8re anglais de l'\u00eelot du Pilier",
        "Annee": "2021",
        "Page": "7",
        "Numero": "204",
        "MotsCles": "Anglais, cimeti\u00e9re,naufrage, Lancastria"
    },
    {
        "Auteurs": "Jean-Michel Roger",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Qui \u00e0 construit Saint-Paul",
        "Annee": "2021",
        "Page": "13",
        "Numero": "204",
        "MotsCles": "Bois de la chaise, Renaud, ma\u00e7on, granit, hotel"
    },
    {
        "Auteurs": "Jean Lemoine",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Quatre chalets all\u00e9e du Tambourin",
        "Annee": "2021",
        "Page": "15",
        "Numero": "204",
        "MotsCles": "Bois de la Chaise, construction, villa, "
    },
    {
        "Auteurs": "Paul Bernier, Michel Pottier et Erwan Riand",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Le littoral de Noirmoutier vu du ciel",
        "Annee": "2021",
        "Page": "21",
        "Numero": "204",
        "MotsCles": "Trait de cote, Fromentine, goulet, Hermelles, \u00e9pi, protection, dune, Devin, fort Larron, S\u00e9bastopol."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Des Sarassins aux vikings: un si\u00e8cle de contrastes (732-830)",
        "Annee": "2021",
        "Page": "2",
        "Numero": "203",
        "MotsCles": "Vikings, menace, conqu\u00eate, incendie, maritime, invasion, guerre"
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Donation d'Ansoald (1er juillet 677)",
        "Annee": "2021",
        "Page": "10",
        "Numero": "203",
        "MotsCles": "Vitrail, don, monast\u00e8re, moine,"
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Marie-Louise Lemonnier, une bienfaitrice oubli\u00e9e",
        "Annee": "2021",
        "Page": "12",
        "Numero": "203",
        "MotsCles": "Snsm, p\u00eache, donation, sauvetage, legs, orphelinat,"
    },
    {
        "Auteurs": "Laurence Fauche, Francis Sergy, Genevi\u00e8ve de Gaudemaris",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Denyse Sergy (1919-2013) et Marguerite Hoppenot (1901-2011)",
        "Annee": "2021",
        "Page": "18",
        "Numero": "203",
        "MotsCles": "Suisse, "
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Christofoli",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "Intimes insulaires. Photographies de Maurice Rougement",
        "Annee": "2021",
        "Page": "23",
        "Numero": "203",
        "MotsCles": "Colette Devineau, Denis Guitton, Henri Gendron, portrait"
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "Moulin",
        "Titres": "Compte rendu de livre, L'\u00cele aux cent moulins, de Sylvie Soulard",
        "Annee": "2021",
        "Page": "27",
        "Numero": "203",
        "MotsCles": "Meuniers, bl\u00e9, orge, "
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Compte rendu de livre, Noirmoutier, m\u00e9moires d'une \u00cele, de Eva & Michel P\u00e9nisson",
        "Annee": "2021",
        "Page": "27",
        "Numero": "203",
        "MotsCles": "M\u00e9moires, ethonographique"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "A la sir\u00e8ne de Luz\u00e9ronde",
        "Annee": "2021",
        "Page": "35",
        "Numero": "203",
        "MotsCles": "Po\u00e8me, S\u00e9verine Pineaux,"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Henri Martin (10 f\u00e9vrier 1921-14 janvier 1992",
        "Annee": "2021",
        "Page": "2",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Personnalit\u00e9, r\u00e9dacteur, correspondant Ouest-France,\u00e9crivain, historie, photographe"
    },
    {
        "Auteurs": "Fran\u00e7ois Bon",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Henri Martin, pour le dixi\u00e8me anniversaire de sa disparition ",
        "Annee": "2021",
        "Page": "5",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Personnalit\u00e9, r\u00e9dacteur, correspondant Ouest-France,\u00e9crivain, historie, photographe"
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Jacqueline Martin nous \u00e0 quitt\u00e9s (1921-2019)",
        "Annee": "2021",
        "Page": "7",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Personnalit\u00e9, r\u00e9dacteur, correspondant Ouest-France,\u00e9crivain, historie, photographe"
    },
    {
        "Auteurs": "Christian Martin",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Qui \u00e9tait vriment Henr Martin ?",
        "Annee": "2021",
        "Page": "8",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Personnalit\u00e9, r\u00e9dacteur, correspondant Ouest-France,\u00e9crivain, historie, photographe"
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Henri Martin et le pont de Noirmoutier",
        "Annee": "2021",
        "Page": "10",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Personnalit\u00e9, r\u00e9dacteur, correspondant Ouest-France,\u00e9crivain, historie, photographe"
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "Pont",
        "Titres": "Le pont de Noirmoutier en quelques dates",
        "Annee": "2021",
        "Page": "12",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Dumez,Sacer, p\u00e9age, Fromentine, Barb\u00e2tre, manifestation, Conseil G\u00e9n\u00e9ral."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Esprit F\u00e9licit\u00e9 B\u00e9vier, une jeune h\u00e9ro\u00efne de l'Epine",
        "Annee": "2021",
        "Page": "13",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Corsaire, Martini\u00e8re, canonnade, garde-c\u00f4tes, chaloupe anglaise, fusil, Mar\u00e9chal de Castries,Marguerite Dhuy"
    },
    {
        "Auteurs": "G\u00e9rard Robert",
        "Themes": "Pilier",
        "Titres": "Sur l'\u00eele du Pilier avec \"Emile Solacroup\", le 11 ao\u00fbt 1911",
        "Annee": "2021",
        "Page": "17",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Vapeur, chantier Fouchard, compagnie,marine, bateau"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Christofoli",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Quelques lointains souvenirs de meuble et de parfums",
        "Annee": "2021",
        "Page": "21",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Inventaire, meuble, armoire, h\u00e9ritage, v\u00e9tiver, champhre,acajou"
    },
    {
        "Auteurs": "Fanny Potier & Ren\u00e9 Relandeau",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Le patrimoine Noirmoutrin s'est export\u00e9 aux Etats-Unis",
        "Annee": "2021",
        "Page": "23",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Jumelage, Crestview, Floride, Padron,"
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Compte rendu de livre \"Noirmoutier m\u00e9moires d'une \u00eele\"",
        "Annee": "2021",
        "Page": "33",
        "Numero": "202",
        "MotsCles": "Ethnographie, oralit\u00e9, collectes, coutumes, sociologie."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Lettre \u00e0 un ami, Claude Bouhier",
        "Annee": "2021",
        "Page": "2",
        "Numero": "201",
        "MotsCles": "Historien, passion, etude, Noirmoutier,"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Introduction \u00e0 la g\u00e9olpolitique de Noirmoutier",
        "Annee": "2021",
        "Page": "6",
        "Numero": "201",
        "MotsCles": "Romains, Sarrassin, Barbaresque, Espagnol, Viking, Anglais, Hollandais, R\u00e9volution, guerre,"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "L'\u00cele d'Her face \u00e0 C\u00e9sar (56 av. J.-C.)",
        "Annee": "2021",
        "Page": "8",
        "Numero": "201",
        "MotsCles": "Romain, Gaule, strat\u00e8ge, bataille, flott v\u00e9n\u00e8te."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Gabrielle Ang\u00e9lique Jacobsen",
        "Annee": "2021",
        "Page": "16",
        "Numero": "201",
        "MotsCles": "Fran\u00e7ois Laurent Lamand\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Maryline & Christian Martin",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Joseph Miller, mon h\u00e9ros\u2026",
        "Annee": "2021",
        "Page": "24",
        "Numero": "201",
        "MotsCles": "Roublotte, Marcelle Corbrejaud, Garou, Saint-Nazaire, HMS Campbeltown, Air Force, naufrage, op\u00e9ration chariot."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Du bulletin r\u00eav\u00e9 \u00e0 la Lettre r\u00e9elle",
        "Annee": "2020",
        "Page": "2",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "Origine association, Abb\u00e9 Raimond, Massonneau."
    },
    {
        "Auteurs": "Yves Gruet & Paul Bernier",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Les esseppes en pierre des marais de l'\u00cele de Noirmoutier, du site d'extraction \u00e0 leur implantation",
        "Annee": "2020",
        "Page": "11",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "Pointe de la Loire, pierre, carrier, estran, transport, marais, cl\u00f4ture, gr\u00e8s, calcaire, littoral."
    },
    {
        "Auteurs": "Eva P\u00e9nisson",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Les Grandes pierres et leur myst\u00e8re",
        "Annee": "2020",
        "Page": "18",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "La Rabiette, Champierreux, barri\u00e8re, cl\u00f4ture."
    },
    {
        "Auteurs": "Julie Holthof",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Le conservatoire du littoral et son r\u00f4le sur l'\u00cele de Noirmoutier",
        "Annee": "2020",
        "Page": "22",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "Nature, zone humide, pr\u00e9servation, faune, avifaune, \u00e9cologie, diversit\u00e9, natura 2000."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise: hier, aujourd'hui, demain",
        "Annee": "2020",
        "Page": "26",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "Office national des for\u00eats, pin, ch\u00eane vert, dune, A.S.A."
    },
    {
        "Auteurs": "Gilbert-Robert Delahaye",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Quatre sarcophages conserv\u00e9s au mus\u00e9e de Noirmoutier provenant du site de Saint-Hilaire",
        "Annee": "2020",
        "Page": "35",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "S\u00e9pulture, arch\u00e9ologie, inhumantion, fouille."
    },
    {
        "Auteurs": "Gilbert-Robert Delahaye",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Un couvercle de sarcophage antique remploy\u00e9 dans le cimeti\u00e9re de Barb\u00e2tre",
        "Annee": "2020",
        "Page": "39",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "S\u00e9pulture, arch\u00e9ologie, inhumantion, fouille."
    },
    {
        "Auteurs": "Alexandre Polinski",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Etude p\u00e9trographique de sarcophages conserv\u00e9s sur l'\u00cele de Noirmoutier",
        "Annee": "2020",
        "Page": "41",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "S\u00e9pulture, arch\u00e9ologie, inhumantion, fouille."
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Zanotti",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Le th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Noirmoutier dans les ann\u00e9es 1980-Acte 3",
        "Annee": "2020",
        "Page": "43",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "Com\u00e9dien, pi\u00e8ce, printemps th\u00e9\u00e2tral, musique."
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Compte rendu se livre \"Noirmoutier d'hier \u00e0 aujourd'hui\"",
        "Annee": "2020",
        "Page": "47",
        "Numero": "200",
        "MotsCles": "Com\u00e9dien, pi\u00e8ce, printemps th\u00e9\u00e2tral, musique."
    },
    {
        "Auteurs": "Jean Lemoine",
        "Themes": "Mus\u00e9e",
        "Titres": "Les charpentiers de marine dans le port de Noirmoutier",
        "Annee": "2020",
        "Page": "2",
        "Numero": "199",
        "MotsCles": "Construction, port de Noirmoutier, Jaunay, Touzeau, Nau, Toublanc, Lodovici, Gendron, M\u00e9nard."
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Christofoli",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Le physionotrace de Pierre Jacques Calixte Viaud de Bel Air",
        "Annee": "2020",
        "Page": "18",
        "Numero": "199",
        "MotsCles": "Viaud-Grand-Marais, portrait, \u00e9tude, ar."
    },
    {
        "Auteurs": "Jean-Michel de Bray",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Papillons diurnes de l'\u00cele de Noirmoutier",
        "Annee": "2020",
        "Page": "23",
        "Numero": "199",
        "MotsCles": "Chenille, chrysalide, nymphe, machaon, paon,cadinal, vulcain, vanesse des chardons, moire, tircis."
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Zanotti",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Le th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Noirmoutier dans les ann\u00e9es 1980-Acte 2",
        "Annee": "2020",
        "Page": "28",
        "Numero": "199",
        "MotsCles": "Com\u00e9dien, pi\u00e8ce, printemps th\u00e9\u00e2tral, musique."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Noirmoutier, une \u00eele, mon \u00eele de Jacqueline Maillat",
        "Annee": "2020",
        "Page": "37",
        "Numero": "199",
        "MotsCles": "Photo, bois de la Chaise, gois, plage, tourisme."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Charlotte de Beaune-Semblan\u00e7ay, marquise de Noirmoutier",
        "Annee": "2020",
        "Page": "2",
        "Numero": "198",
        "MotsCles": "Catheine de M\u00e9dicis, Henri, Duc de Guise, "
    },
    {
        "Auteurs": "G\u00e9rard Robert",
        "Themes": "Pilier",
        "Titres": "Les premiers moines de l'\u00cele du Pilier",
        "Annee": "2020",
        "Page": "9",
        "Numero": "198",
        "MotsCles": "Cistercien, abbaye, La Blanche, monast\u00e8re, Pilier, marais."
    },
    {
        "Auteurs": "G\u00e9rard Robert",
        "Themes": "Pilier",
        "Titres": "R\u00e9volte de \"gilets bleus\" au Pilier (1713)",
        "Annee": "2020",
        "Page": "16",
        "Numero": "198",
        "MotsCles": "Soldat, \u00eele du Pilier."
    },
    {
        "Auteurs": "Michel P\u00e9nisson",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Marie-C\u00e9cile de Janssens: une George Sand noirmoutrine",
        "Annee": "2020",
        "Page": "19",
        "Numero": "198",
        "MotsCles": "Romainville, chanson, collectrice."
    },
    {
        "Auteurs": "Paul Bernier",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Naissance et \u00e9volution du passage du Gois",
        "Annee": "2020",
        "Page": "24",
        "Numero": "198",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "Michel Adrien",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Le d\u00e9part de Jacques Oudin (1939-2020). Un grand vide",
        "Annee": "2020",
        "Page": "30",
        "Numero": "198",
        "MotsCles": "S\u00e9nateur, smam, politique, "
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Pont",
        "Titres": "L'affaire du pont de Noirmoutier - Novembre 1977",
        "Annee": "2020",
        "Page": "33",
        "Numero": "198",
        "MotsCles": "P\u00e9age, Oudin, D\u00e9partement, Conseil G\u00e9n\u00e9ral."
    },
    {
        "Auteurs": "Yannick Guillou",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Haxo reprend Noirmoutier \u00e0 Charrette en janvier 1794",
        "Annee": "2020",
        "Page": "2",
        "Numero": "197",
        "MotsCles": "R\u00e9volution, guerre vend\u00e9e, escadre r\u00e9publicaine, fr\u00e9gate, troupe, r\u00e9sistance, g\u00e9n\u00e9ral, garnison."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Portrait de femme: Madame d'Elb\u00e9e, n\u00e9e Marguerite-Charlotte Duhoux d'Hauterive",
        "Annee": "2020",
        "Page": "9",
        "Numero": "197",
        "MotsCles": "R\u00e9volution, r\u00e9volte, gouverneur, \u00e9x\u00e9cution, destin."
    },
    {
        "Auteurs": "Jean Burdieux",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La st\u00e8le des p\u00e9ris en mer \u00e0 l'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "2020",
        "Page": "14",
        "Numero": "197",
        "MotsCles": "Tombe, m\u00e9moire, soldat, guerre, st\u00e8le, \u00e9pitaphe, insigne."
    },
    {
        "Auteurs": "Paul Bernier",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "L'\u00cele de la Crosni\u00e8re face \u00e0 la mer",
        "Annee": "2020",
        "Page": "15",
        "Numero": "197",
        "MotsCles": "Polder, digue, petit \u00e2ge glaci\u00e8re."
    },
    {
        "Auteurs": "Christian Martin",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Le th\u00e9\u00e2tre noirmoutrin en trois actes - Acte 3",
        "Annee": "2020",
        "Page": "21",
        "Numero": "197",
        "MotsCles": "Troupe, com\u00e9dien, sc\u00e9ne, compagnie."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Compte rendu de livres: Le ch\u00e2teau de Noirmoutier, Marie-Pierre Baudry",
        "Annee": "2020",
        "Page": "25",
        "Numero": "197",
        "MotsCles": "Logis du gouverneur, plan, histoire, donjon, Tr\u00e9moille, seigneur, Garnache."
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard P\u00e9nisson",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Gilbert Bellan, le peintre de Cl\u00e9menceau, Patrick de Villepin",
        "Annee": "2020",
        "Page": "26",
        "Numero": "197",
        "MotsCles": "Toile, peinture, Monet, tableau."
    },
    {
        "Auteurs": "Lilianne Gibault",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Portrait de femme, Cl\u00e9mentine Mankowska",
        "Annee": "2019",
        "Page": "2",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Polonaise, Deuxi\u00e8me Guerre Mondaile, R\u00e9sistance, Interpr\u00e8te, Kommandantur, P\u00e9lav\u00e9, Espionne Malgr\u00e9 Moi, Yanie, Jean Chaumont, Tr\u00e9sori\u00e8re Aain, Hommage De Henri Martin"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Camille Bonin, un h\u00e9ros m\u00e9connu",
        "Annee": "2019",
        "Page": "8",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Hiver 1943-44, Sauvetage Soldats Allemands, Port De Morin, Ludwig Scheck, Louis Gendron, Sardnier Le Lotus, Enterrement De Rudy, Sto, L'Atlante"
    },
    {
        "Auteurs": "Mornet Roland",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Rectificatif \u00e0 l'article du N\u00b0 195 : Les capitaines noirmoutrins",
        "Annee": "2019",
        "Page": "12",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Ajoux De Deux Noms "
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Harry Baur et la Bosse ambr\u00e9e \u00e0 L'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "2019",
        "Page": "13",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Cin\u00e9ma, Yacht Rose-Harry, Henri Marie Rodolphe Baur, Julien Duvivier, H\u00f4tel Du Xxe Si\u00e8cle Chez Tasie, La Symphonie D'Une Vie, Rika Ratin\u00e9, Cecil, Doudou, Filmographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Christian",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Une grande rue peut en cacher une autre\u2026",
        "Annee": "2019",
        "Page": "16",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Commerces, Rue Du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, Basse Rue, Grande Rue, Inventaire De La Rue Du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Les Litter'elles",
        "Annee": "2019",
        "Page": "20",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Salon Du Livre F\u00e9minin, L'Epine, Catherine Ecole-Boivin, Marlene Manuel"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2019",
        "Page": "22",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt, Septembre, Octobre 2019"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 8 ao\u00fbt 2019",
        "Annee": "2019",
        "Page": "30",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Rapport Moral, Rapport Financier, R\u00e9sultats, Activit\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Moreau G\u00e9rard",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Rapport d'activit\u00e9s 2018-2019 de la Commission Nature et Environnement",
        "Annee": "2019",
        "Page": "33",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "L'Homm\u00e9e, Pieux Hydrauliques,Pied \u00c9pis Des Eloux, Punta Lara, La Cantine, Digue Des Mattes, Papi, Qualit\u00e9 De L'Eau, Boisements, Granulats, P\u00eache \u00c0 Pied"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Le ch\u00e2teau de Noirmoutier",
        "Annee": "2019",
        "Page": "38",
        "Numero": "196",
        "MotsCles": "Livre, Marie-Pierre Baudry, Castellologue, Atemporelle"
    },
    {
        "Auteurs": "Santrot Jacques",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "A l'ombre du clocher. Les cloches de Saint-Nicolas de Barb\u00e2tre",
        "Annee": "2019",
        "Page": "2",
        "Numero": "195",
        "MotsCles": "Aim\u00e9 Thibaud, \u00c9glise, Incendie, Foudre, Beffroi, Louis Boll\u00e9e, Fonderie, Abb\u00e9 Phelippeau, Gaston Maurice, Dit Saboulotte"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Quelques interdits noirmoutrins",
        "Annee": "2019",
        "Page": "17",
        "Numero": "195",
        "MotsCles": "Croix Et Calvaires, Pratiques Anciennes, Croix De Castries"
    },
    {
        "Auteurs": "Mornet Roland",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les capitaines noirmoutrins morts en activit\u00e9 de la fin du XIXe si\u00e8cle au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle",
        "Annee": "2019",
        "Page": "20",
        "Numero": "195",
        "MotsCles": "Obituaire Marin, Martirologe, Archives De La Marine \u00c0 Rochefort"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Una vida intensa ou l'intensit\u00e9 d'une vie",
        "Annee": "2019",
        "Page": "24",
        "Numero": "195",
        "MotsCles": "Jean-Michel Adrien, Roman"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Histoire du Gois",
        "Annee": "2019",
        "Page": "25",
        "Numero": "195",
        "MotsCles": "Johan Vincent, Geste \u00c9dition"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2019",
        "Page": "26",
        "Numero": "195",
        "MotsCles": "Mai, Juin, Juillet 2019, F\u00eate De La Mer, 15 Ao\u00fbt 2019"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Gaston Bugeon (1931-2019)",
        "Annee": "2019",
        "Page": "34",
        "Numero": "195",
        "MotsCles": "D\u00e9c\u00e8s, Pomme De Terre, Coop\u00e9rative, Bonnotte"
    },
    {
        "Auteurs": "de Villepin Patrick",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Henri Huchery (1869-1942), pr\u00e9sident fondateur des Amis de Noirmoutier",
        "Annee": "2019",
        "Page": "2",
        "Numero": "194",
        "MotsCles": "1934, Gilbert Bellan, Fernand H\u00e9rard, Bouboule, Noizillac, La Lini\u00e8re, Moulin De La Loire, Syndicat D'Initiatives, Salon Du Mimosa"
    },
    {
        "Auteurs": "de Villepin Patrick",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Gilbert Bellan, peintre de Clemenceau et de Noirmoutier",
        "Annee": "2019",
        "Page": "10",
        "Numero": "194",
        "MotsCles": "Trait\u00e9 De La Paix Versailles, Victoire, Ruines, Bel\u00e9bat, Saint Vincent Sur Jard, Ch\u00eane"
    },
    {
        "Auteurs": "Gibault Lilianne",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Portrait de femme : Rose-Virginie Pelletier",
        "Annee": "2019",
        "Page": "16",
        "Numero": "194",
        "MotsCles": "Pelletier-Mourain, Vocation, Ursulines De Chavagnes, Miracle, Bon Pasteur"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918 : 1919 (19e partie)",
        "Annee": "2019",
        "Page": "24",
        "Numero": "194",
        "MotsCles": "Trait\u00e9 De Versailles, M\u00e9moire, Stubby, Chien, Premier Mort Pour La France Caporal Peugeot, Dernier Mort Augustin Tr\u00e9buchon"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Noirmoutier Plages - 8 ao\u00fbt 1909",
        "Annee": "2019",
        "Page": "28",
        "Numero": "194",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Paysages De L'\u00cele, Journal Hebdomadaire"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Histoire de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2019",
        "Page": "30",
        "Numero": "194",
        "MotsCles": "Johan Vincent, Geste \u00c9dition"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Agn\u00e8s Varda tire sa r\u00e9v\u00e9rence",
        "Annee": "2019",
        "Page": "31",
        "Numero": "194",
        "MotsCles": "Film, Cin\u00e9ma"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2019",
        "Page": "32",
        "Numero": "194",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier, Mars, Avril 2019"
    },
    {
        "Auteurs": "Gibault Lilianne",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Portrait de femme : Marie-Anne de la Tr\u00e9moille",
        "Annee": "2019",
        "Page": "2",
        "Numero": "193",
        "MotsCles": "Princesse Des Ursins, Flavio Orsini, Duc De Bracciano, Marie-Louise De Savoie, Marquisat De Noirmoutier, Herstfelt"
    },
    {
        "Auteurs": "Gaborit Lydia",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "L'\u00e9cole de la premi\u00e8re chance",
        "Annee": "2019",
        "Page": "11",
        "Numero": "193",
        "MotsCles": "Commard, Jean-Pierre Gaborit, Suzanne Gaborit, Mademoiselle Colcanap"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le rescap\u00e9 de la \"Claudine\"",
        "Annee": "2019",
        "Page": "15",
        "Numero": "193",
        "MotsCles": "Homardier, R\u00e9cit De Naufrage, Jean-Claude Billon, Gaston Burgaudeau, Louis Corbrejaud, L'Epine"
    },
    {
        "Auteurs": "Gruet Yves, Bernier Paul",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "L'\u00e9volution du r\u00e9cif d'hermelles de la Fosse : son \u00e9tat pendant l'\u00e9t\u00e9 2018",
        "Annee": "2019",
        "Page": "20",
        "Numero": "193",
        "MotsCles": "Delta De Mar\u00e9e De Fromentine, R\u00e9cif, S\u00e9diments, Vers Constructeurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Gibault Lilianne",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les h\u00e9ros de la Vend\u00e9e - Toujours plus loin, Noirmoutier au-del\u00e0 des mers",
        "Annee": "2019",
        "Page": "26",
        "Numero": "193",
        "MotsCles": "Jean-Jo\u00ebl Br\u00e9geon, Michel Adrien"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Paul Laubignat, requiescat in pace\u2026 \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2019",
        "Page": "28",
        "Numero": "193",
        "MotsCles": "Chef Cuisinier, Mineapolis"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2019",
        "Page": "29",
        "Numero": "193",
        "MotsCles": "Novembre, D\u00e9cembre 2018, Janvier 2019"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des nouvelles de l'association",
        "Annee": "2019",
        "Page": "38",
        "Numero": "193",
        "MotsCles": "R\u00e9compenses Jean Brudieux, Michel Adrien, Projet Scolaire Les Sorbets"
    },
    {
        "Auteurs": "LeVitre Rosanne Marie",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "L'histoire d'une amirale am\u00e9ricaine avec Fromentine et Noirmoutier",
        "Annee": "2018",
        "Page": "2",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Us Navy, La Fosse, Base A\u00e9ro-Navale, Levitre, Famille Crochet"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918 : 1er octobre 1918-31 d\u00e9cembree 1918 (18e partie)",
        "Annee": "2018",
        "Page": "7",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Max De Bade, Plan De Wilson, P\u00e9tain, Armistice"
    },
    {
        "Auteurs": "Petit Ernest",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Ma derni\u00e8re \u00e9vasion",
        "Annee": "2018",
        "Page": "9",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Marie-Alexandrine Couillon, Zo\u00e9 Couillon, Premi\u00e8re Guerre Mondiale, Ingolstadt, Ratisbonne, M\u00fcnchsm\u00fcnster"
    },
    {
        "Auteurs": "Gibault Lilianne",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "No\u00ebl, No\u00ebl d'antan et\u2026 nouvel An",
        "Annee": "2018",
        "Page": "11",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Echo De No\u00ebl-Philbert, No\u00ebl Des Ind\u00e9sirables, No\u00ebl Et Traditions \u00c0 L'Epine, La Cosse De Nau"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Michel",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Et\u00e9 1949, Marie Laurencin dessine le donjon du ch\u00e2teau",
        "Annee": "2018",
        "Page": "17",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Constant Pierre, Chansons De La R\u00e9volution"
    },
    {
        "Auteurs": "Moreau G\u00e9rard",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Rapport d'activit\u00e9s 2017-2018 de la Commission Nature et Environnement",
        "Annee": "2018",
        "Page": "22",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Granulats, Le Gois, R\u00e9cifs D'Hermelles, Cartes Du Littoral"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2018",
        "Page": "27",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt, Septembre, Octobre 2018"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "C\u00f4t\u00e9 c\u0153ur",
        "Annee": "2018",
        "Page": "34",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Court-M\u00e9trage, H\u00e9lo\u00efse Pelloquet"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire et ordinaire du 8 ao\u00fbt 2018",
        "Annee": "2018",
        "Page": "35",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Rapport Moral, Rapport Financier, R\u00e9sultats, Activit\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Gibault Lilianne",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Une sortie \u00e0 Saint-Philbert de Grand-Lieu",
        "Annee": "2018",
        "Page": "37",
        "Numero": "192",
        "MotsCles": "Visite Abbatiale, Saint Lumine De Coutais, Passay, La Chevroli\u00e8re, Mac De Grandlieu"
    },
    {
        "Auteurs": "Santrot Jacques",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Le \"Saint-Nicolas\", ex-voto sans nom de l'\u00e9glise de Barb\u00e2tre",
        "Annee": "2018",
        "Page": "2",
        "Numero": "191",
        "MotsCles": "Maquette, Charles Augustin Leroy, Bateau"
    },
    {
        "Auteurs": "Gibault Lilianne, Cho\u00ebl Patrick",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les r\u00e9gates du bois de la Chaise",
        "Annee": "2018",
        "Page": "12",
        "Numero": "191",
        "MotsCles": "Historique Des R\u00e9gates, Plage Des Dames, Longue Vue, Nautisme, Bateauxpaul Vincent-Darasse,Chaloupe, Jeux, Liste Des Isncrits 1995"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Christopher",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "L'\u00eele aux Vikings",
        "Annee": "2018",
        "Page": "21",
        "Numero": "191",
        "MotsCles": "Moine Alcuin, Lindisfarne, Saint Philbert,Origines De L'\u00c2ge Viking, Massacre De Verden, Abb\u00e9 Arnulf, Ermentaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918 : 1er juillet 1918-30 septembre 1918 (17e partie)",
        "Annee": "2018",
        "Page": "28",
        "Numero": "191",
        "MotsCles": "Moulin De Laffaux, Foch, Clemenceau, Mangin"
    },
    {
        "Auteurs": "Gibault Lilianne",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Le Cass-Po\u00ef de l'Ile - Histoires et anecdotes",
        "Annee": "2018",
        "Page": "30",
        "Numero": "191",
        "MotsCles": "Compte Rendu, Christian Martin, Gaby Soulard"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Une ombre dans ses pas",
        "Annee": "2018",
        "Page": "30",
        "Numero": "191",
        "MotsCles": "Compte Rendu, Marlene Manuel"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2018",
        "Page": "31",
        "Numero": "191",
        "MotsCles": "Mai, Juin,  Juillet 2018"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Aux origines de la Lettre aux Amis",
        "Annee": "2018",
        "Page": "2",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": "Fondateurs, Massonneau Jean, Publications, Bulletin"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Pour le cinquanti\u00e8me anniversaire de la Lettre aux Amis",
        "Annee": "2018",
        "Page": "6",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": "23497"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "L'\u00eele de Noirmoutier face \u00e0 son pass\u00e9",
        "Annee": "2018",
        "Page": "7",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": "Evolution, Chantier, Tourisme, Activit\u00e9s Traditionnelles"
    },
    {
        "Auteurs": "Collectif",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Les produits de l'\u00eele, atouts \u00e9conomiques",
        "Annee": "2018",
        "Page": "11",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": " Histoire Sauni\u00e8re, P\u00eache, Port, Culture, Pomme De  Terre, Ostr\u00e9iculture, Aquaculture"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Evolution sociologique",
        "Annee": "2018",
        "Page": "23",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": "Vie Sociale, Culturelle, Tourisme, Habitants"
    },
    {
        "Auteurs": "Collectif",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Un demi-si\u00e8cle d'\u00e9volution de notre littoral",
        "Annee": "2018",
        "Page": "35",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": "Trait De C\u00f4te, Digues, Catastrophes, Temp\u00eates, Loi Littoral, Plage"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Fanny",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Bilan de cinquante ans de publication",
        "Annee": "2018",
        "Page": "42",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": "Lettre, Revue"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918 : 1er avril 1918-31 juin 1918 (16e partie)",
        "Annee": "2018",
        "Page": "44",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": "Luddendorff, Conf\u00e9rence De Beauvais, \u00c9glise Saint Gervais"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2018",
        "Page": "45",
        "Numero": "190",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier,  Mars, Avril 2018"
    },
    {
        "Auteurs": "de Villepin Patrick",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "L\u00e9opold Ridel, peintre aquarelliste \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2018",
        "Page": "2",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "Aquarelliste, Architecte, Tableaux, Bois De La Chaise, Exposition \u00c0 Laval"
    },
    {
        "Auteurs": "de Villepin Patrick",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Antoine Noisette (1855-1927), auteur de la premi\u00e8re aquarelle connue du bois de la Chaise",
        "Annee": "2018",
        "Page": "9",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "Aquarelliste, Architecte, Tableaux, Bois De La Chaise, Exposition \u00c0 Laval, Ambroise Baudry, Emile Libaudi\u00e8re, Louis Alexandre Cabi\u00e9, Maurice Lorois"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Red\u00e9couverte et relecture du chargement de sel pris de l'\u00e9tier de l'Arceau",
        "Annee": "2018",
        "Page": "17",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "Chargement De Sel, Th\u00e9odore De Kolly"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Fanny",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Le classement du passage du Gois",
        "Annee": "2018",
        "Page": "21",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "Proc\u00e9dure Du Classement, Inscription Des Sites, Protection Du Site, Grand Site Unesco"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Le sable de notre littoral est tr\u00e8s convoit\u00e9\u00a0!",
        "Annee": "2018",
        "Page": "25",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "Nature Du Sable, Utilisation Du Sable, Granulats, Sites D'Extraction Des Granulats"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux  Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918. 1er janvier 1918 \u2013 31 mars 1918 (15e partie)",
        "Annee": "2018",
        "Page": "30",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "Stabilisation Du Front Italien, Escadrille Lafayette, Arm\u00e9e Rouge, Conf\u00e9rence De Doullens, G\u00e9n\u00e9ral Fayolle"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "",
        "Annee": "2018",
        "Page": "31",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "Compte Rendu, Guerre De 1914-1918, Guerre Sous-Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2018",
        "Page": "32",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "Novembre, D\u00e9cembre 2017, Janvier 2018"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Michel Ajoux (1937-2018)",
        "Annee": "2018",
        "Page": "38",
        "Numero": "189",
        "MotsCles": "D\u00e9c\u00e8s De Michel Ajoux, Hommage"
    },
    {
        "Auteurs": "Cartron Isabelle",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Du Val de Loire \u00e0 la Bourgogne : Les p\u00e9r\u00e9grinations des moines de Saint Philibert \u00e0 l'\u00e9poque carolingienne",
        "Annee": "2017",
        "Page": "2",
        "Numero": "188",
        "MotsCles": "Saint Philibert, Reliques, Tournus, Saint Philbert De Grandlieu, Herio, Deas"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "La premi\u00e8re \u00e9glise organis\u00e9e \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2017",
        "Page": "9",
        "Numero": "188",
        "MotsCles": "Saint Hilaire, Fouilles, Sarcophages, Tuile Sancta Ecelsia"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Cimeti\u00e8re",
        "Titres": "Les croix du XVIIe si\u00e8cle encore visibles dans la commune de Noirmoutier",
        "Annee": "2017",
        "Page": "14",
        "Numero": "188",
        "MotsCles": "Croix, Cimeti\u00e8re Saint Michel, Croix De La R\u00e9conciliation, Croix Blanche, Croix De Sore, Croix Du Cheminet"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux  Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918. 1er octobre 1917 \u2013 31 d\u00e9cembre 1917 (14e partie)",
        "Annee": "2017",
        "Page": "18",
        "Numero": "188",
        "MotsCles": "Reprise Du Chemin Des Dames Par P\u00e9tain, Clemenceau \u00c0 La Pr\u00e9sidence Du Conseil, Utilisation Du Gaz Yp\u00e9rite"
    },
    {
        "Auteurs": "Moreau G\u00e9rard",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Rapport annuel 2016-2017 de la Commission Nature et Environnement",
        "Annee": "2017",
        "Page": "19",
        "Numero": "188",
        "MotsCles": "Surveillance Du Trait De C\u00f4te, Chauss\u00e9e Jacobsen, Granulats, \u00c9oliennes, Boisements"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2017",
        "Page": "24",
        "Numero": "188",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt, Septembre, Octobre 2017"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Fanny",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Souvenirs des tournages de films sur l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2017",
        "Page": "31",
        "Numero": "188",
        "MotsCles": "Michel P\u00e9nisson, Agn\u00e8s Varda, Mal\u00e9fices, Lancelot Du Lac, Gar\u00e7ons, Les Vacances Du Petit Nicolas"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 3 ao\u00fbt 2017",
        "Annee": "2017",
        "Page": "36",
        "Numero": "188",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, Rapport Moral, Rapport Financier"
    },
    {
        "Auteurs": "de Maisonneuve Bernard",
        "Themes": "Cartes postales",
        "Titres": "Les \u00ab\u00a0abris maritimes\u00a0\u00bb du Bas-Poitou cit\u00e9s dans le Grand Routtier (1502-1520) de Pierre Garcie dit Ferrande",
        "Annee": "2017",
        "Page": "2",
        "Numero": "187",
        "MotsCles": "Cartes Anciennes, C\u00f4te, Ports, Abris Maritimes, La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Vrignaud Michel",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Une \u00e9pave\u00a0: la Nymphe\u2026 autrement",
        "Annee": "2017",
        "Page": "12",
        "Numero": "187",
        "MotsCles": "Naufrage, \u00c9pave, Fr\u00e9gate, Fran\u00e7ois Marie Pitot, Plong\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Le sel et les marais dans les arts",
        "Annee": "2017",
        "Page": "18",
        "Numero": "187",
        "MotsCles": "Vue De L'Epine, Commard De Puylorson, Louis-Paul Vincent-Darasse, Jean Vincent-Darasse, L\u00e9opold Ridel"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918. 1er juillet 1917 \u2013 30 septembre 1917 (13e partie)",
        "Annee": "2017",
        "Page": "24",
        "Numero": "187",
        "MotsCles": "Mort De Guynemer, D\u00e9faites Allemandes \u00c0 Verdun"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Pourquoi faut-il prot\u00e9ger les Hermelles\u00a0?",
        "Annee": "2017",
        "Page": "25",
        "Numero": "187",
        "MotsCles": "R\u00e9cif D'Hermelles, Barb\u00e2tre"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2017",
        "Page": "29",
        "Numero": "187",
        "MotsCles": "Mai, Juin, Juillet 2017"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Un \u00e9t\u00e9 avec les Amis",
        "Annee": "2017",
        "Page": "38",
        "Numero": "187",
        "MotsCles": "Soir\u00e9e Cin\u00e9ma-Souvenirs, Salons Du Livre, Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale Du 3 Ao\u00fbt 2017"
    },
    {
        "Auteurs": "Rouart Augustin",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Le r\u00e9alisme magique",
        "Annee": "2017",
        "Page": "2",
        "Numero": "186",
        "MotsCles": " Rouart, Peinture, L'Epine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bresson Myl\u00e8ne\u00a0",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Quelques souvenirs de \"Lancelot du Lac\" de Robert Bresson\u00a0",
        "Annee": "2017",
        "Page": "6",
        "Numero": "186",
        "MotsCles": "Cin\u00e9ma, Film, Tournage, Ch\u00e2teau, D\u00e9cor, Costumes"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Le chargement de sel dans l'\u00e9tier\u00a0 de l'Arceau",
        "Annee": "2017",
        "Page": "11",
        "Numero": "186",
        "MotsCles": "Tableau, Estampe, Kolly, Rolly"
    },
    {
        "Auteurs": "Clermont-Tonnerre (de) Henri",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Les grands travaux pour\u00a0 l'am\u00e9lioration du Gois de 1921 \u00e0 1927 avant le pavage des ann\u00e9es 1935-1939",
        "Annee": "2017",
        "Page": "13",
        "Numero": "186",
        "MotsCles": "Passage Du Gois, Sur\u00e9l\u00e9vation, Rev\u00eatement Ind\u00e9formable, Rampes D'Acc\u00e8s, Dallage, Pavage"
    },
    {
        "Auteurs": "Foulonneau Alain",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Un drame oubli\u00e9, le naufrage du Ville de Rochefort",
        "Annee": "2017",
        "Page": "19",
        "Numero": "186",
        "MotsCles": "Naufrage, Vapeur, Thomas Palvadeau, Pierre Bodo, Plong\u00e9e, \u00c9pave \u00a0"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918. 1er avril 1917 - 30 juin 1917 (12\u00e8me partie)",
        "Annee": "2017",
        "Page": "25",
        "Numero": "186",
        "MotsCles": "Chemin Des Dames, Passaga, Nivelle"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2017",
        "Page": "27",
        "Numero": "186",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier, Mars, Avril 2017"
    },
    {
        "Auteurs": "Gibault Lilianne ",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "L'appel du large. L'odyss\u00e9e d'un enfant de Noirmoutier",
        "Annee": "2017",
        "Page": "34",
        "Numero": "186",
        "MotsCles": "Compte Rendu, Michel Adrien"
    },
    {
        "Auteurs": "Garnier Nicolas",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Visages et paysages du sel-130 ans de photographie",
        "Annee": "2017",
        "Page": "2",
        "Numero": "185",
        "MotsCles": "Sel, Sauniers, Marais Salants, Exposition, Cartes Postales, Photographies, Kolly"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Eva",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les Bleus dans l'\u00eele. L'histoire face \u00e0 la tradition orale",
        "Annee": "2017",
        "Page": "17",
        "Numero": "185",
        "MotsCles": "R\u00e9volution, Bleus, Les Fr\u00e8res Monnier,  Caloge De La Maraudi\u00e8re, Gabrielle Palvadeau, Les Demoiselles Laurent"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Et\u00e9 1949, Marie Laurencin dessine le donjon du ch\u00e2teau",
        "Annee": "2017",
        "Page": "26",
        "Numero": "185",
        "MotsCles": "Dessin, Marie Laurencin"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918. 1er janvier 1917 \u2013 31 mars 1917  (11e partie)",
        "Annee": "2017",
        "Page": "28",
        "Numero": "185",
        "MotsCles": "Rupture Des Relations Diplomatiques Avec L'Allemagne, Torpillage Du Navire L'Athos, Abdication Du Tsar Nicolas Ii"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Fanny",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "L'eau dans la vie quotidienne sur l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2017",
        "Page": "29",
        "Numero": "185",
        "MotsCles": "Les Sciences Et Nous, Caf\u00e9 Des Sciences, Puits, Eau Courante, Viaud Grand-Marais"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2017",
        "Page": "31",
        "Numero": "185",
        "MotsCles": "Novembre 2016, D\u00e9cembre 2016, Janvier 2017"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulard Sylvie",
        "Themes": "Moulin",
        "Titres": "Les moulins Lebreton des Grapilli\u00e8res",
        "Annee": "2016",
        "Page": "2",
        "Numero": "184",
        "MotsCles": "Moulins, , Thomas Renaud, Jean  Rousseau, Denis Boutet,  Pierre Dugu\u00e9, Meuniers Dri\u00e9, Pierre Renou, Georges Redois"
    },
    {
        "Auteurs": "Mornet Roland",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "La trag\u00e9die du \u00ab\u00a0Sainte-Marguerite-Marie\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2016",
        "Page": "10",
        "Numero": "184",
        "MotsCles": "Naufrage, Dund\u00e9e, Louis Fradet, P\u00eache Au Thon, Gaston Hallais, Baie D'Audierne"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918. 1er octobre 1916 \u2013 31 d\u00e9cembre 1916 (10e partie)",
        "Annee": "2016",
        "Page": "19",
        "Numero": "184",
        "MotsCles": "Douaumont, Prise De Monastir, Mort De Fran\u00e7ois-Joseph, Retour Et Mariage De Andr\u00e9 Echardour \u00c0 L'Epine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Tourments de l'hiver 2015-2016- Rapport annuel de la Commission Nature et Environnement",
        "Annee": "2016",
        "Page": "21",
        "Numero": "184",
        "MotsCles": "Trait De C\u00f4te, Enrochements, Four \u00c0 Soude, Pieux Hydrauliques, Jet\u00e9e Jacobsen, Granulats"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2016",
        "Page": "26",
        "Numero": "184",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt, Septembre, Octobre 2016"
    },
    {
        "Auteurs": "Service Mus\u00e9e et Patrimoine de la Ville de Noirmoutier",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Le ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Noirmoutier vers un nouveau projet d'\u00e9tablissement",
        "Annee": "2016",
        "Page": "32",
        "Numero": "184",
        "MotsCles": "Projet Scientifique Et Culturel, Orientation Et Strat\u00e9gies Pour Le Mus\u00e9e, Consultation, Questionnaire"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Aidez-nous !",
        "Annee": "2016",
        "Page": "34",
        "Numero": "184",
        "MotsCles": "Photos Anciennes"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 3 ao\u00fbt 2016",
        "Annee": "2016",
        "Page": "35",
        "Numero": "184",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, Rapport Moral, Rapport Financier"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulard Sylvie",
        "Themes": "Moulin",
        "Titres": "Les meuniers pendant la r\u00e9volution de 1789 dans l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2016",
        "Page": "2",
        "Numero": "183",
        "MotsCles": "Moulins, Meuniers"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "L'origine de la berg\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral d'Elb\u00e9e",
        "Annee": "2016",
        "Page": "10",
        "Numero": "183",
        "MotsCles": "D'Elb\u00e9e, Ex\u00e9cution, Fauteuil, Berg\u00e8re, Le Blant, Jacobsen Jean Corneille"
    },
    {
        "Auteurs": "Jacobsen Alain",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Le commandant Guy Jacobsen",
        "Annee": "2016",
        "Page": "15",
        "Numero": "183",
        "MotsCles": "Dragueur De Mine, D202, Arbre G\u00e9n\u00e9alogique"
    },
    {
        "Auteurs": "Lesueur Jacques",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Passaga, le g\u00e9n\u00e9ral oubli\u00e9",
        "Annee": "2016",
        "Page": "23",
        "Numero": "183",
        "MotsCles": "Guerre De 1914-1918, La Gauloise, Carri\u00e8re Militaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918. 1er juillet 1916 \u2013 30 septembre 1916 (9e partie)",
        "Annee": "2016",
        "Page": "27",
        "Numero": "183",
        "MotsCles": "Bataille De La Somme, Gorizia, Voie Sacr\u00e9e, Rockwell"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2016",
        "Page": "28",
        "Numero": "183",
        "MotsCles": "Mai, Juin, Juillet 2016"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Aidez-nous !",
        "Annee": "2016",
        "Page": "38",
        "Numero": "183",
        "MotsCles": "Photos Anciennes"
    },
    {
        "Auteurs": "Chouinard Etienne",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "La bourrine de la Garenne\u00a0: un pont d'art entre Fromentine et Noirmoutier",
        "Annee": "2016",
        "Page": "2",
        "Numero": "182",
        "MotsCles": "Bourrine, Peintres, Jean Sauvignier, Henry Simon, Elisabeth Casthelaz, Paul Devigne, Andr\u00e9 Astoul, Paul Boulay, Fr\u00e9d\u00e9ric Sauvignier, Marie Crochet"
    },
    {
        "Auteurs": "Lemoine Jean",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Typologie des maisons rurales de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2016",
        "Page": "13",
        "Numero": "182",
        "MotsCles": "Architecture Int\u00e9rieure, Pailler, Puits, Plans, Orientation, Datation"
    },
    {
        "Auteurs": "Lemoine Jean",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Les fours \u00e0 pain",
        "Annee": "2016",
        "Page": "20",
        "Numero": "182",
        "MotsCles": "Four, Fonctionnement, \u00c9l\u00e9ments Du Four, Cuisson Du Pain, Bois, Architecture Des Fours, Chemin\u00e9es"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La guerre de 1914-1918. 1er avril 1916 \u2013 30 juin 1916 (8e partie)",
        "Annee": "2016",
        "Page": "26",
        "Numero": "182",
        "MotsCles": "Trait\u00e9 Avec La Chine, Accords Avec Nicolas Ii, Mort Du G\u00e9n\u00e9ral Gallieni, Morts Pour La France"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Paul-Emile Pajot (1873-1929), un grand",
        "Annee": "2016",
        "Page": "28",
        "Numero": "182",
        "MotsCles": "Mes Aventures, Journal, Alain G\u00e9rard, Navigateur, Peintre, Dessinateur, \u00c9crivain, Historien"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2016",
        "Page": "30",
        "Numero": "182",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier, Mars, Avril 2016"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Aidez-nous",
        "Annee": "2016",
        "Page": "37",
        "Numero": "182",
        "MotsCles": "Photos Anciennes "
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association",
        "Annee": "2016",
        "Page": "38",
        "Numero": "182",
        "MotsCles": "Ordre National Du M\u00e9rite, Marie-Th\u00e9r\u00e8se Reed, D\u00e9c\u00e8s De Simone Loidreau"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin (de) Patrick",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Labaia (Noirmoutier), carrrefour de l'Europe au XVIe si\u00e8cle",
        "Annee": "2016",
        "Page": "2",
        "Numero": "181",
        "MotsCles": "Cartes, Labaya, Portulans, Paul Vidal De La Blache, Pietro Vesconte, Ptol\u00e9m\u00e9e, Laurent Fries, Benedetto Bordone, Sebastian M\u00fcnster, Stefano Bonsignori, Jean Jolivet, Vincenzo Coronelli, Henry Hondius"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent ",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "L'h\u00f4tel Jacobsen et la guerre de Vend\u00e9e",
        "Annee": "2016",
        "Page": "12",
        "Numero": "181",
        "MotsCles": "H\u00f4tel Jacobsen, D\u00e9cor, Inventaires, Charette, D'Elb\u00e9e, Occupation De L'H\u00f4tel"
    },
    {
        "Auteurs": "Notre-Dame de Charit\u00e9 du Bon Pasteur et AAIN",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Sur les pas de Rose-Virginie Pelletier : fille de Noirmoutier",
        "Annee": "2016",
        "Page": "20",
        "Numero": "181",
        "MotsCles": "S\u0153ur Marie-Euphrasie, Droit Des Femmes, Congr\u00e9gation, Protection Des Enfants, Accueil Des R\u00e9fugi\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Guerre de 1914-1918. 1er janvier 1916 \u2013 31 mars 1916 (7e partie)",
        "Annee": "2016",
        "Page": "24",
        "Numero": "181",
        "MotsCles": "Guerre De 1914-1918. Morts Pour La France.Bataille De Verdun, Prise Du Fort De Douaumont"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Yvan Devineau",
        "Annee": "2016",
        "Page": "26",
        "Numero": "181",
        "MotsCles": "D\u00e9c\u00e8s D'Yvan Devineau, Biographie, Mairie De L'Epine, Aain"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2016",
        "Page": "28",
        "Numero": "181",
        "MotsCles": "Novembre, D\u00e9cembre 2015, Janvier 2016"
    },
    {
        "Auteurs": "Commission Nature et Environnement",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Communiqu\u00e9 de la Commission Nature et Environnement",
        "Annee": "2016",
        "Page": "35",
        "Numero": "181",
        "MotsCles": "P\u00e9lav\u00e9, Projet De R\u00e9sidence H\u00f4teli\u00e8re, Bois De La Chaise, Protection Du Patrimoine"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Aidez-nous",
        "Annee": "2016",
        "Page": "36",
        "Numero": "181",
        "MotsCles": "Photos Anciennes, Pavage Du Gois"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin (de) Patrick",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Une tribu d'artistes du Bois de la Chaise\u00a0: les Coquard (1889-1921)",
        "Annee": "2015",
        "Page": "2",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Artistes, Peintres, Musiciens, Arthur Coquard, F\u00e9lix Fournery\u00a0, Michel Coquard, Lucy Vauthrin, Souzeaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Philbert",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Dess\u00e8chements et construction des chauss\u00e9es. Techniques de r\u00e9cup\u00e9ration des lais de mer",
        "Annee": "2015",
        "Page": "13",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "Digues, Chauss\u00e9es, Protection Contre La Mer, Polder"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Guerre de 1914-1918. 1er octobre 1915 \u2013 31 d\u00e9cembre 1915 (6e partie)",
        "Annee": "2015",
        "Page": "18",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "Guerre De 1914-1918. Morts Pour La France. Am\u00e9nagement Des Voies Routi\u00e8res Et Ferroviaires"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "A chaque ann\u00e9e son lot de d\u00e9sordres (2014-2015)",
        "Annee": "2015",
        "Page": "19",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "Jet\u00e9e Jacobsen, Les Eloux, Luz\u00e9ronde, Les Sableaux, La Cl\u00e8re, Granulats, \u00c9oliennes, Pprl"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Alain Devineau (1947-2015)",
        "Annee": "2015",
        "Page": "24",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "D\u00e9c\u00e8s D'Alain Devineau, Secr\u00e9taire De R\u00e9daction, Collectionneur"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet  Chantal et Christian",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Nouvelles de nos archives : Lettres de Louis Peyret \u00e0 Jacques Masson- 18 mars 1691",
        "Annee": "2015",
        "Page": "25",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "La Tr\u00e9moille\u00a0, Princesse Des Ursins, Josse Herstfelt"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2015",
        "Page": "28",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt, Septembre, Octobre 2015"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Visite de l'ambassadeur de Hongrie le 10 novembre 2015",
        "Annee": "2015",
        "Page": "35",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "Ind\u00e9sirables, Exposition, Relations Franco-Hongroises"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 5 ao\u00fbt 2015",
        "Annee": "2015",
        "Page": "36",
        "Numero": "180",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, Rapport Moral, Rapport Financier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude, Moreau Claude, Bregeon Michel",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Quels \u00e9taient les dieux v\u00e9n\u00e9r\u00e9s \u00e0 Noirmoutier pendant l'Empire romain\u00a0?",
        "Annee": "2015",
        "Page": "2",
        "Numero": "179",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Chapelle De Saint Andr\u00e9, Fouilles, Cella, Fanum, Monnaies, Dieux Romains"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le naufrage du \u00ab\u00a0Fleur de Mai\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2015",
        "Page": "7",
        "Numero": "179",
        "MotsCles": "Naufrage, Fleur De Mai, Bateau \u00c0 Voile"
    },
    {
        "Auteurs": "Foulon Albert",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Entre litt\u00e9rature et peinture\u00a0: la description impressionniste de Noirmoutier par Octave Mirbeau",
        "Annee": "2015",
        "Page": "13",
        "Numero": "179",
        "MotsCles": "\u00ab\u00a0Gil Blas\u00a0\u00bb, Novembre 1884,  Bois De La Chaise, P\u00e9lav\u00e9, Claude Monet, , Description Des Personnages"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin (de) Patrick",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le bois de la Chaise, \u00ab\u00a0un coin de la for\u00eat de Fontainebleau baign\u00e9 par la mer\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2015",
        "Page": "17",
        "Numero": "179",
        "MotsCles": "Paul D\u00e9sir\u00e9 Trouillebert, Peintre De Barbizon, Ao\u00fbt 1873, Mademoiselle Bouin"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Guerre de 1914-1918. 1er juillet 1915 \u2013 30 septembre 1915 (5e partie)",
        "Annee": "2015",
        "Page": "23",
        "Numero": "179",
        "MotsCles": "Guerre De 1914-1918. Morts Pour La France. Adolphe P\u00e9goud"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet  Chantal et Christian",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Nouvelles de nos archives : Le \u00ab\u00a0Maidstone\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2015",
        "Page": "25",
        "Numero": "179",
        "MotsCles": "Amiraut\u00e9 Des Sables-D'Olonne, Maurepas, 1747, \u00c9pave, Droit De Bris"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2015",
        "Page": "29",
        "Numero": "179",
        "MotsCles": "Mai, Juin, Juillet 2015"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Lettre de Louis Troussier \u00e0 Amand Henry en 1937. A propos du \u00ab\u00a0Monast\u00e8re noir\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2015",
        "Page": "37",
        "Numero": "179",
        "MotsCles": "Roman \u00ab\u00a0Le Monast\u00e8re Noir\u00a0\u00bb, Aladar Kuncz, Internement Des Austro-Hongrois, Ind\u00e9sirables"
    },
    {
        "Auteurs": "Chantreau Claude",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Barb\u00e2tre de 1799 \u00e0 1858. Deuxi\u00e8me partie\u00a0: Une approche historique",
        "Annee": "2015",
        "Page": "2",
        "Numero": "178",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Vie Politique, Administration, Conseillers Municipaux, Maires"
    },
    {
        "Auteurs": "Large Jean-Marc, Corson Sophie, Magne Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Le m\u00e9galithe de La Table sur le plateau de la Vendette",
        "Annee": "2015",
        "Page": "11",
        "Numero": "178",
        "MotsCles": "Vendette, La Table, M\u00e9galithe, Menhir Du Phare"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Le Vieil et ses artistes",
        "Annee": "2015",
        "Page": "17",
        "Numero": "178",
        "MotsCles": "Le Vieil, Cartes Postales, Gustave Godard, Emile Breteau, Emmanuel Lansyer, Edmond Schey"
    },
    {
        "Auteurs": "Rougemont Maurice",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La gloire de mon grand-p\u00e8re",
        "Annee": "2015",
        "Page": "23",
        "Numero": "178",
        "MotsCles": "Guerre De 1914-1918, H\u00f4tel Barr\u00e9 De La Grange, Exposition"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Guerre de 1914-1918. 1er avril 1915 \u2013 30 juin 1915 (4e partie)",
        "Annee": "2015",
        "Page": "27",
        "Numero": "178",
        "MotsCles": "Guerre De 1914-1918. Morts Pour La France"
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Le pain \u00e0 Noirmoutier dans la Grande Guerre",
        "Annee": "2015",
        "Page": "29",
        "Numero": "178",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e Du Compagnonnage, Pain Dans La Grande Guerre, Louis Troussier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2015",
        "Page": "33",
        "Numero": "178",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier 2015, Mars 2015, Avril 2015"
    },
    {
        "Auteurs": "Chantreau Claude",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Barb\u00e2tre de 1799 \u00e0 1858. Premi\u00e8re partie\u00a0: Une approche g\u00e9ographique",
        "Annee": "2015",
        "Page": "2",
        "Numero": "177",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, D\u00e9mographie, Sociologie, Agriculteurs, Commer\u00e7ants, Marins, Agents De L'\u00c9tat, Propri\u00e9t\u00e9 Fonci\u00e8re, Vie Rurale"
    },
    {
        "Auteurs": "Martiniani-Reber Marielle",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les enveloppes des reliques de saint Philibert au tr\u00e9sor de la cath\u00e9drale de Sens",
        "Annee": "2015",
        "Page": "11",
        "Numero": "177",
        "MotsCles": "Saint Philbert, Reliques, Pallium"
    },
    {
        "Auteurs": "Large Jean-Marc, Corson Sophie, Tortuyaux Jean-Pierre",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Pr\u00e9histoire et arch\u00e9ologie sur l'\u00eele du Pilier",
        "Annee": "2015",
        "Page": "15",
        "Numero": "177",
        "MotsCles": "Pilier, G\u00e9ologie, Histoire Du Pilier, G\u00e9ographie Du Pilier, Pr\u00e9histoire, Arch\u00e9ologie"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Des dessins in\u00e9dits de 1854 repr\u00e9sentant Noirmoutier",
        "Annee": "2015",
        "Page": "21",
        "Numero": "177",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau Et \u00c9glise, C. Goury, Dessins, Incendie Du Clocher De L'\u00c9glise, Plage Des Dames, Bois De La Chaise, Anse Rouge"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Guerre de 1914-1918. 1er janvier 1915 \u2013 31 mars 1915 (3e partie)",
        "Annee": "2015",
        "Page": "25",
        "Numero": "177",
        "MotsCles": "Guerre De 1914-1918. Morts Pour La France"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel, Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Benjamin P\u00e9nisson (1915-2015)",
        "Annee": "2015",
        "Page": "26",
        "Numero": "177",
        "MotsCles": "Benjamin P\u00e9nisson, Maire De L'Epine, D\u00e9c\u00e8s, Chevalier De L'Ordre Du M\u00e9rite, Georges Belliard"
    },
    {
        "Auteurs": "Laird Chloe-Alexandra",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Souvenir du B17 par un t\u00e9moin. Le rayonnement des Amis aux Etats-Unis",
        "Annee": "2015",
        "Page": "27",
        "Numero": "177",
        "MotsCles": "Michel Adrien, B17, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme ",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2015",
        "Page": "29",
        "Numero": "177",
        "MotsCles": "Novembre 2014, D\u00e9cembre  2014, Janvier 2015"
    },
    {
        "Auteurs": "Jeney Eva",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le Monast\u00e8re noir, histoire ou litt\u00e9rature\u00a0?  Aladar Kuncz, un \u00ab\u00a0ind\u00e9sirable\u00a0\u00bb pris dans la tourmente de 1914-1918",
        "Annee": "2014",
        "Page": "2",
        "Numero": "176",
        "MotsCles": "Aladar Kuncz, Le Monast\u00e8re Noir, Ind\u00e9sirables, Camp D'Internement, Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Guerre De 1914-1918"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "1er octobre 1914-31 novembre 1918. 2e partie",
        "Annee": "2014",
        "Page": "11",
        "Numero": "176",
        "MotsCles": "Victimes, Morts, Noirmoutier, L'Epine, Barb\u00e2tre, La Gu\u00e9rini\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Mornet Roland",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Les tribulations du capitaine Chrysostome Palvadeau",
        "Annee": "2014",
        "Page": "13",
        "Numero": "176",
        "MotsCles": "L'Olivier, Naufrage, Temp\u00eate"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "L'\u00e9rosion et l'\u00e9volution du littoral \u00e0 la suite des temp\u00eates de l'hiver 2013-2014",
        "Annee": "2014",
        "Page": "20",
        "Numero": "176",
        "MotsCles": "Commission Nature Et Environnement, Trait De C\u00f4te, \u00c9rosion"
    },
    {
        "Auteurs": "Lamy Marion",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Les archives de la famille Jacobsen\u00a0: Acte II, sc\u00e8ne 1",
        "Annee": "2014",
        "Page": "27",
        "Numero": "176",
        "MotsCles": "Archives, Jacobsen, Huyghebaert, Chaill\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Le rayonnement de l'association \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "Annee": "2014",
        "Page": "30",
        "Numero": "176",
        "MotsCles": "Saint Philbert, Marie-Th\u00e9r\u00e8se Reed, Lac D'Orta, San Giulio"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2014",
        "Page": "31",
        "Numero": "176",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt 2014, Septembre  2014, Octobre 2014"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme ",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 6 ao\u00fbt 2014",
        "Annee": "2014",
        "Page": "36",
        "Numero": "176",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, Rapport Moral, Rapport Financier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bizet Cl\u00e9ment",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Carnet de Route",
        "Annee": "2014",
        "Page": "2",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "Campagne De Guerre De 1914-1918, Mirville, Amiens, Mailly-Maillet, Conty,Poilus, Prisonnier "
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "2 ao\u00fbt 1914-11 novembre 1918. 1\u00e8re partie",
        "Annee": "2014",
        "Page": "14",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "Victimes, Morts, Noirmoutier, L'Epine, Barb\u00e2tre"
    },
    {
        "Auteurs": "Foulonneau Alain ",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "La terreur sous-marine devant Noirmoutier",
        "Annee": "2014",
        "Page": "16",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "Le Blaamanden, Le Driskos, Le Sous-Marin Uc61, \u00c9paves, Pierre Monnier"
    },
    {
        "Auteurs": "Fradet Chantal, Fradet Anne, Fradet-Devineau Th\u00e9r\u00e8se, Bouhier Claude ",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Classement des \u00e9ditions Laubignat",
        "Annee": "2014",
        "Page": "20",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "Cartes Postales, Albums, Louis Laubignat, Aim\u00e9e Brisset, Martin-Bertrand, Zo\u00e9 Couillon, Emile Breteau"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les noms d'hommes \u00e9voquant pr\u00e9cis\u00e9ment des lieux habit\u00e9s - XIVe et XV si\u00e8cle - Note d'onomastique noirmoutrine - II",
        "Annee": "2014",
        "Page": "23",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "Patronymes Noirmoutrins, P\u00e9riode Xive Et Xv Si\u00e8cle"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Cimeti\u00e8re",
        "Titres": "6 juin 1944 - 6 juin 2014",
        "Annee": "2014",
        "Page": "25",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "1944-2014, 70 Ans, D Day M\u00e9morial, Cimeti\u00e8re Am\u00e9ricain, Collville-Sur-Mer, Utah Beach"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Fanny",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Florent Sichet, le peintre du Vieil",
        "Annee": "2014",
        "Page": "26",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "Exposition, Plage Du Mardi Gras, Ma\u00eetre Verrier "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'ile",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2014",
        "Page": "28",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "Mai 2014, Juin 2014, Juillet 2014,"
    },
    {
        "Auteurs": "Nora L\u00e9one",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Notes de lecture : Marl\u00e8ne Manuel, L'h\u00e9riti\u00e8re des sables d'or",
        "Annee": "2014",
        "Page": "34",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "Roman, Orpheline, H\u00e9ritage, La Gu\u00e9rini\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Fanny",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Notes de lecture : Fr\u00e9d\u00e9ric Brremaud, Paola Antista et H\u00e9l\u00e8ne Lenoble, Alix et Ars\u00e9nou \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2014",
        "Page": "34",
        "Numero": "175",
        "MotsCles": "\u00cele De Noirmoutier, Guide, Voyage, Bd, Enfants"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Pr\u00e9face",
        "Annee": "2014",
        "Page": "1",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Anniversaire, 80 Ans"
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Histoire de l'association",
        "Annee": "2014",
        "Page": "2",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Historique, Cr\u00e9ation De L'Association, Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau, Armoiries, Fran\u00e7ois Ganachaud"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des Amis fid\u00e8les livrent leurs souvenirs",
        "Annee": "2014",
        "Page": "14",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Gestion Des Archives, Informatisation, Lettre Aux Amis, Protection De L'Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des Amis fid\u00e8les livrent leurs souvenirs",
        "Annee": "2014",
        "Page": "19",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Carri\u00e8re En Afrique, Pr\u00e9sidence Des Amis"
    },
    {
        "Auteurs": "Decaux H\u00e9l\u00e8ne",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des Amis fid\u00e8les livrent leurs souvenirs",
        "Annee": "2014",
        "Page": "19",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Lettre Aux Amis, Difficult\u00e9s Avec La Mairie, Commission De L'Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des Amis fid\u00e8les livrent leurs souvenirs",
        "Annee": "2014",
        "Page": "26",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Enfance Noirmoutrine, Abb\u00e9 Raimond, Salle Jeanne D'Arc, Cin\u00e9-Club La Balise, Pierre Lavigne, Fran\u00e7ois Ganachaud, Jean Massonneau, Lettre Aux Amis, Pierre Archambeaud, Assembl\u00e9es G\u00e9n\u00e9rales, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des Amis fid\u00e8les livrent leurs souvenirs",
        "Annee": "2014",
        "Page": "32",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Abb\u00e9  Raimond, Fondateurs, Pr\u00e9sidents"
    },
    {
        "Auteurs": "Quenet Maurice",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des Amis fid\u00e8les livrent leurs souvenirs",
        "Annee": "2014",
        "Page": "34",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Claude Bouhier, Site De Saint Hilaire, Abb\u00e9 Vincent, Relation Avec La Commune, Assembl\u00e9es G\u00e9n\u00e9rales"
    },
    {
        "Auteurs": "La R\u00e9daction",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Ils ont fait vivre la Lettre aux Amis- Hommage \u00e0 Henri Martin",
        "Annee": "2014",
        "Page": "35",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "La Lettre Aux Amis, Le Pont De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Ils ont fait vivre la Lettre aux Amis",
        "Annee": "2014",
        "Page": "41",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Henri Martin, Alain Devineau, Claude Frioux, Publications"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Ils ont fait vivre la Lettre aux Amis",
        "Annee": "2014",
        "Page": "47",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Henri Martin, R\u00e9daction"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "49",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Famille De Noirmoutier, L'Etoile Du Nord, Fr\u00e9d\u00e9ric Rousteau, Jean Rousteau"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "51",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Site De Saint-Hilaire, Fouilles Arch\u00e9ologiques, Jean Vincent, Claude Bouhier, Bicentenaire Des Guerres De Vend\u00e9e, H\u00f4tel Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Nora L\u00e9one",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "53",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9ral Georges Picot, La Sapini\u00e8re, Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Philbert",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "57",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Famille Adh\u00e9rente Aux Amis, Marins, G\u00e9n\u00e9alogie"
    },
    {
        "Auteurs": "Vrignaud Claude",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "57",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Les Manoirs, Tr\u00e9sorier, Gestion Des Adh\u00e9sions"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulard Gaby",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "58",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Famille Renoux, Henri Martin"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Victor",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "59",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Edouard Archambeaud, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Bugeon Gaston",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "59",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Site De Saint-Hilaire, Fouilles Arch\u00e9ologiques"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis, une histoire de famille",
        "Annee": "2014",
        "Page": "61",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Environnement, Historique De La Commission Nature Et Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "65",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Henri Blandin, M. Echardour"
    },
    {
        "Auteurs": "Tillette de Clermont Tonnerre Henri",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "67",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Patrick De Villepin"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin (de) Patrick",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "67",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Publications, Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Bozec Jo\u00eblle",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "68",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Archives, Fonds Fran\u00e7ois Ganachaud"
    },
    {
        "Auteurs": "Huyghebaert Anne",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "68",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Journ\u00e9e Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Ripert-Bergeron France",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "68",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Catalogue Des Articles De La Lettre Aux Amis, Journ\u00e9e Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Pereira Nicole",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "72",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Vincent Cristofoli, Mus\u00e9e De La Gu\u00e9rini\u00e8re, Tr\u00e9sori\u00e8re, Informatisation Du Listing Des  Adh\u00e9rents"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Fanny",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "73",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Publications, Lettre Aux Amis, Communication"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet  Christian",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nouveaux venus au Conseil d'administration",
        "Annee": "2014",
        "Page": "74",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "Archives, Archives D\u00e9partementales, Thierry Heckmann"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'ile",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2014",
        "Page": "76",
        "Numero": "174",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier 2014, Mars 2014, Avril 2014"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Georges",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Itin\u00e9raire d'un poilu noirmoutrin\u00a0: mon grand-p\u00e8re Gendron, dit Jean Delaray",
        "Annee": "2014",
        "Page": "2",
        "Numero": "173",
        "MotsCles": "Guerre De 1914-1918, Poilus, Voies De Chemin De Fer, Voie Sacr\u00e9e "
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Georges",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Historique du \u00ab\u00a0Meusien\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2014",
        "Page": "8",
        "Numero": "173",
        "MotsCles": "R\u00e9seau Du Meusien, Varinot, Convois Ferroviaires, La Suzanne"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Philbert ",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Louis Boury, marin de l'an 3 de la R\u00e9publique",
        "Annee": "2014",
        "Page": "9",
        "Numero": "173",
        "MotsCles": "Le Fabius, La Kitty, Prisons De Jersey"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin (de) Patrick",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Un \u00e9lixir noirmoutrin de longue vie\u00a0: le \u00ab\u00a0sirop merveilleux pour la conservation de la sant\u00e9\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2014",
        "Page": "13",
        "Numero": "173",
        "MotsCles": "Recette, M\u00e9dicament, Josse Hertsfelt, Marguerite Suzanne Barbin, Gouverneur"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Quand Florimond Palvadeau venait peindre dans les dunes de l'Epine",
        "Annee": "2014",
        "Page": "19",
        "Numero": "173",
        "MotsCles": "Florimond Palvadeau, Tableaux De L'\u00cele"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les noms de bateaux au XVIIIe si\u00e8cle-Note d'onomastique noirmoutrine",
        "Annee": "2014",
        "Page": "23",
        "Numero": "173",
        "MotsCles": "Bateaux Noirmoutrins, P\u00e9riode 1711-1720, P\u00e9riode 1781-1790, Armateurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet Chantal et  Christian",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un officier noirmoutrin Charles Denis Garet rappel\u00e9 sur le front",
        "Annee": "2014",
        "Page": "27",
        "Numero": "173",
        "MotsCles": "Fonds Charley Garet, Archives, Guerre De 1914-1918, 88E Division D'Infanterie Territoriale"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2014",
        "Page": "31",
        "Numero": "173",
        "MotsCles": "Novembre 2013, D\u00e9cembre 2013, Janvier 2014"
    },
    {
        "Auteurs": "Samson Jacques",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "La petite vigne ou une lettre fatale",
        "Annee": "2013",
        "Page": "2",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Elisabeth Victoire Mourain, Charette, Haxo, D'Elb\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude, Alain Roirand",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Emile Breteau, artiste peintre, photographe, \u00e9diteur de cartes postales \u00e0 Noirmoutier et ailleurs",
        "Annee": "2013",
        "Page": "6",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Emile Breteau, Cartes Postales, Photographe"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Emile Breteau, artiste peintre",
        "Annee": "2013",
        "Page": "15",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Emile Breteau, Peinture, Barb\u00e2tre"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "L'h\u00f4tel Jacobsen, nouvelles d\u00e9couvertes, nouvelles recherches",
        "Annee": "2013",
        "Page": "16",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "H\u00f4tel Jacobsen, D\u00e9cor Int\u00e9rieur, Papiers Peints"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Le littoral de l'\u00eele. Que s'y passe-t-il\u00a0?",
        "Annee": "2013",
        "Page": "24",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Environnement, \u00c9rosion De La C\u00f4te, Les Eloux, Les Sableaux, Le Pont, Extraction De Granulats"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin (de) Patrick",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture :  Eric Bouhier, Noirmoutier, L'inventaire inachev\u00e9",
        "Annee": "2013",
        "Page": "27",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Traditions, Recettes, Anecdotes"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin (de) Patrick",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Claude Bouhier et Alain Devineau, Noirmoutier, Une \u00eele \u00e0 travers les si\u00e8cles. 200000 ans de Pr\u00e9histoire, 2000 ans d'Histoire",
        "Annee": "2013",
        "Page": "27",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Histoire Et Pr\u00e9histoire De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Camus Marie",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture :  Christian Martin, Noirmoutier, C'\u00e9tait\u2026 La Grand'Rue",
        "Annee": "2013",
        "Page": "28",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Grand'Rue, Commer\u00e7ants, Ann\u00e9es 50, Rue Pi\u00e9tonne"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2013",
        "Page": "29",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt 2013, Septembre 2013, Octobre 2013"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 7 ao\u00fbt 2013",
        "Annee": "2013",
        "Page": "36",
        "Numero": "172",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 7 Ao\u00fbt 2013, Conf\u00e9rence Vend\u00e9e, Archives De L'Extermination, Alaing\u00e9rard"
    },
    {
        "Auteurs": "Samson Jacques",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les alliances matrimoniales des n\u00e9gociants noirmoutrins au XVIIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "2013",
        "Page": "2",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "N\u00e9gociants, G\u00e9n\u00e9alogie, Alliances Matrimoniales, Familles Noirmoutrines"
    },
    {
        "Auteurs": "Zollikoffer Yves",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Louis de la Tr\u00e9moille, duc de Noirmoutier \u00e0 Suresnes",
        "Annee": "2013",
        "Page": "10",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "Tr\u00e9moille, Duc De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Filuzeau Marcel",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Fran\u00e7ois et Louis-Joseph Plantier. Les premiers grands d\u00e9fenseurs de l'\u00eele de Noirmoutier contre les p\u00e9rils de la mer (extraits)",
        "Annee": "2013",
        "Page": "13",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "Fran\u00e7ois Plantier, Louis-Joseph Plantier, Ing\u00e9nieurs Des Ponts Et Chauss\u00e9es, D\u00e9fense Contre La Mer"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "L'estacade en souvenirs",
        "Annee": "2013",
        "Page": "24",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "Estacade, Plage Des Dames, Renoir, Peintres"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Nouvelles de nos archives\u00a0: Charles Prince au \u00ab\u00a0Gaillardin\u00a0\u00bb",
        "Annee": "2013",
        "Page": "25",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "Charles Prince, Doris, Navigation, Livre De Comptes"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude et Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Deux Herbaudrins nous ont quitt\u00e9s\u00a0: Yves Soulet, Georges Dupont",
        "Annee": "2013",
        "Page": "25",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "D\u00e9c\u00e8s, Yves Soulet, Georges Dupont"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2013",
        "Page": "26",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "Mai 2013, Juin 2013, Juillet 2013"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture\u00a0: \u00ab\u00a0Labaya. Noirmoutier, Yeu, Baie de Bourgneuf et c\u00f4tes vend\u00e9ennes\u00a0\u00bb de Patrick de Villepin",
        "Annee": "2013",
        "Page": "34",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "Labaya, Cartes, \u00cele D'Her"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Contre l'extraction de granulats",
        "Annee": "2013",
        "Page": "35",
        "Numero": "171",
        "MotsCles": "Commission Environnement, Motion Contre L'Extraction De Granulats"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Filibertus et sa \"p\u00e9r\u00e9grination\" pour Dieu",
        "Annee": "2013",
        "Page": "2",
        "Numero": "170",
        "MotsCles": "Saint Philbert, Lac D'Orta, \u00c9glise San Filiberto, Basilique San Giulio"
    },
    {
        "Auteurs": "Foulonneau Alain",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "La \"Reine du Sud\", un oc\u00e9an de l\u00e9gendes",
        "Annee": "2013",
        "Page": "12",
        "Numero": "170",
        "MotsCles": "Naufrage, Reine Du Sud, Queen Of The South, Morning Light, Clipper"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Mus\u00e9e",
        "Titres": "Le mus\u00e9e des Traditions de l'Ile f\u00eate ses quarante ans",
        "Annee": "2013",
        "Page": "24",
        "Numero": "170",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e Des Arts Et Traditions De La Gu\u00e9rini\u00e8re, Genevi\u00e8ve Coulombeau, Les Amis Du Mus\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet Chantal et  Christian",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Charte-partie de 1778",
        "Annee": "2013",
        "Page": "27",
        "Numero": "170",
        "MotsCles": "Charte-Partie, Pierre Baranger"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2013",
        "Page": "30",
        "Numero": "170",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier 2013, Mars 2013, Avril 2013"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Convocation \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
        "Annee": "2013",
        "Page": "38",
        "Numero": "170",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 7 Ao\u00fbt 2013, Convocation, Ordre Du Jour, Pouvoir"
    },
    {
        "Auteurs": "de Villepin Patrick",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Cap ou p\u00e9ninsule. Noirmoutier presqu'\u00eele",
        "Annee": "2013",
        "Page": "2",
        "Numero": "169",
        "MotsCles": "Cartes Anciennes, Labaya, Lucas Janszoon Waghenaer, Johannes Van Keulen"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Une histoire des collections. Suite et fin",
        "Annee": "2013",
        "Page": "9",
        "Numero": "169",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau, Conservateur, Politique D'Acquisition, Amis De L'Ile De Noirmoutier, Expositions, Art Contemporain"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Philbert",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Naufrage du trois-m\u00e2ts barque \"L'association\". Capitaine Henri Boucard de Noirmoutier. 24 novembre 1849",
        "Annee": "2013",
        "Page": "13",
        "Numero": "169",
        "MotsCles": "Naufrage, Ulric Sellier, La Tremblade"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Fran\u00e7oise",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "De la sauvegarde du patrimoine aux spectacles",
        "Annee": "2013",
        "Page": "21",
        "Numero": "169",
        "MotsCles": "Noirmoutier V\u00e9hicules Anciens, Blockhausr 627, Batterie Tirpitz, Wings Of Freedom, B 17"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet Chantal et  Christian",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Nouvelles de nos archives : Fonds Couillon, Le Roy, Gendron, de l'Herbaudi\u00e8re-Fonds 37E",
        "Annee": "2013",
        "Page": "26",
        "Numero": "169",
        "MotsCles": "Familles L Roy, Gendron, Couillon, L'Herbaudi\u00e8re, Actes Notari\u00e9s, Maison De La Bosse"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture :  Cabotages, le magazine du nautourisme. N\u00b0 7, automne 2012",
        "Annee": "2013",
        "Page": "30",
        "Numero": "169",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Noir, Blanc, Bleu, Pompons Sal\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2013",
        "Page": "31",
        "Numero": "169",
        "MotsCles": "Novembre, D\u00e9cembre 2012, Janvier 2013"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Une histoire des collections. Trosi\u00e8me partie : Des ann\u00e9es vingt \u00e0 nos   jours",
        "Annee": "2012",
        "Page": "2",
        "Numero": "168",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau, Min\u00e9raux, Saint Philbert,  Ornithologie, Les Amis De L'Ile De Noirmoutier, Jean Laidin, Marcel Baudouin"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude, Commard Andr\u00e9",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Le capitaine Commard. Quarante-cinq ann\u00e9es de navigation",
        "Annee": "2012",
        "Page": "9",
        "Numero": "168",
        "MotsCles": "Navigation, Bateaux, Le Gaston Nassiet, Cabotage"
    },
    {
        "Auteurs": "Buti Patrick",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Restaurateur des portraits des \u00e9poux Jacobsen",
        "Annee": "2012",
        "Page": "13",
        "Numero": "168",
        "MotsCles": "Restauration De Tableaux, Portrait Michel Jacobsen, Laurence Weuss"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Charley Garet, un vieil ami",
        "Annee": "2012",
        "Page": "15",
        "Numero": "168",
        "MotsCles": "Biographie Charley Garet, Saint-Philibert, Hussard"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet Chantal et  Christian",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Nouvelles de nos archives : Fonds Charley Garet",
        "Annee": "2012",
        "Page": "16",
        "Numero": "168",
        "MotsCles": "Familles Garet, Billet De La Morici\u00e8re, Guillet, Les Eloux, Les Sorbets, Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Pierre, Villa Du Lys"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Le littoral et autres activit\u00e9s de la Commission Nature et Environnement",
        "Annee": "2012",
        "Page": "20",
        "Numero": "168",
        "MotsCles": "Surveillance Du Trait De C\u00f4te,Les Eloux, Les Sableaux, Le Pont De Noirmoutier, Natura 2000, Avap, Plu"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2012",
        "Page": "25",
        "Numero": "168",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt, Septembre, Octobre 2012"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 9 ao\u00fbt 2012",
        "Annee": "2012",
        "Page": "35",
        "Numero": "168",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 9 Ao\u00fbt 2012, Conf\u00e9rence Souvenirs D'Une Culture Noirmoutrine Disparue"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Un nouveau tableau de Renoir identifi\u00e9. La pointe Saint-Pierre",
        "Annee": "2012",
        "Page": "2",
        "Numero": "167",
        "MotsCles": "Renoir, Pointe Saint-Pierre, Mus\u00e9e De L'Ermitage, Collection Reinhart, Auguste Boulard"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Mus\u00e9e",
        "Titres": "creation du musee: 2\u00e9me partie",
        "Annee": "2012",
        "Page": "5",
        "Numero": "167",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau, Edouard Richer, Arch\u00e9ologie, Fouilles De Saint-Hilaire, Ch\u00e2teau, Centre D'Internement De Prisonniers Hongrois"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude, Soulard Gabriel",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Les Noirmoutrins rescap\u00e9s du naufrage de la M\u00e9duse-2 juillet 1816",
        "Annee": "2012",
        "Page": "14",
        "Numero": "167",
        "MotsCles": "M\u00e9duse, Naufrage, Rescap\u00e9s, Simoneau, "
    },
    {
        "Auteurs": "Peutin Guy",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "La Chaloupe : un quart de si\u00e8cle de passion pour le patrimoine",
        "Annee": "2012",
        "Page": "19",
        "Numero": "167",
        "MotsCles": "La Chaloupe, R\u00e9gates Du Bois De La Chaise, Restauration De Bateaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Plan",
        "Titres": "Deux plans de la ville de Noirmoutier",
        "Annee": "2012",
        "Page": "22",
        "Numero": "167",
        "MotsCles": "Plans De Claude Masse"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2012",
        "Page": "25",
        "Numero": "167",
        "MotsCles": "Mai, Juin, Juillet 2012"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture :  Jules Robuchon et les \u00eeles vend\u00e9ennes, Patrick de Villepin",
        "Annee": "2012",
        "Page": "34",
        "Numero": "167",
        "MotsCles": "Jules Robuchon, Cartes Postales, Photographies, Lettres \u00c0 Viaud-Grand-Marais"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet Chantal et  Christian",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Nouvelles de nos archives : Fonds Andr\u00e9 Claveau",
        "Annee": "2012",
        "Page": "35",
        "Numero": "167",
        "MotsCles": "Familles Charier, Semelin, Dinan"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Pont",
        "Titres": "Entre pass\u00e9 et avenir, une histoire\u2026 Le pont de Noirmoutier",
        "Annee": "2012",
        "Page": "2",
        "Numero": "166",
        "MotsCles": "Pont De Noirmoutier, Patois, Sauniers, Marins, Traditions, P\u00e9age Du Pont, Manifestations, Caract\u00e8re Insulaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Vivre \u00e0 l'Herbaudi\u00e8re avant le pont",
        "Annee": "2012",
        "Page": "19",
        "Numero": "166",
        "MotsCles": "Instituteur \u00c0 L'Herbaudi\u00e8re, \u00c9cole, Vie Scolaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Gaborit Lydia",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Je me souviens \u00e0 la mani\u00e8re de Georges P\u00e9rec\u2026",
        "Annee": "2012",
        "Page": "23",
        "Numero": "166",
        "MotsCles": "Enfance \u00c0 Barb\u00e2tre, Pont De Noirmoutier, Gois"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Etre ou ne pas \u00eatre\u2026 noirmoutrine",
        "Annee": "2012",
        "Page": "25",
        "Numero": "166",
        "MotsCles": "Souvenirs, Enfance \u00c0 Noirmoutier, Identit\u00e9 Noirmoutrine"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2012",
        "Page": "27",
        "Numero": "166",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier 2012, Mars 2012, Avril 2012"
    },
    {
        "Auteurs": "Pereira Nicole",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Cl\u00e9ment Corbrejaud",
        "Annee": "2012",
        "Page": "34",
        "Numero": "166",
        "MotsCles": "Cl\u00e9ment Corbrejaud, Le Petit Dictionnaire De Patois Noirmoutrin"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet Chantal et  Christian",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Nouvelles de nos archives : Fonds Henri Martin",
        "Annee": "2012",
        "Page": "35",
        "Numero": "166",
        "MotsCles": "Archives, Fonds Henri Martin, Le Pont, Le Gois"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les dess\u00e8chements identifi\u00e9s \u00e0 partir de documents anciens",
        "Annee": "2012",
        "Page": "2",
        "Numero": "165",
        "MotsCles": "Dess\u00e8chements, Marais, Ribandon, Fief De Ferrand, La Blanche"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Une histoire des collections. Premi\u00e8re partie : l'histoire",
        "Annee": "2012",
        "Page": "15",
        "Numero": "165",
        "MotsCles": "Collections, Commard De Puylorson, Jean Corneille Jacobsen, Fran\u00e7ois Piet, Edouard Richer, Lubin Impost, Acad\u00e9mie Ambulante"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "A la recheche des Ph\u00e9niciens",
        "Annee": "2012",
        "Page": "23",
        "Numero": "165",
        "MotsCles": "Ph\u00e9niciens, Cistes \u00c0 Fleurs Roses, Roses Tr\u00e9mi\u00e8res, Lauriers, Oignons, \u00c2nes, Ch\u00eanes Verts"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2012",
        "Page": "27",
        "Numero": "165",
        "MotsCles": "Novembre 2011, D\u00e9cembre 2011, Janvier 2012"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet Chantal et  Christian",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Nouvelles de nos archives : Fonds Fran\u00e7ois Ganachaud",
        "Annee": "2012",
        "Page": "35",
        "Numero": "165",
        "MotsCles": "Archives, Fonds Fran\u00e7ois Ganachaud"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed M.T., Potier F.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Notes de lecture : Le bistro noirmourtrin par Christian Martin, Dans les secrets de la Commanderie de Coudrie, T. I, Les templiers par Michel Gruet et Yann Massonneau, 24 rue du Port, dvd, par Fr\u00e9d\u00e9ric Violeau",
        "Annee": "2012",
        "Page": "38",
        "Numero": "165",
        "MotsCles": "Bistro Noirmoutrin, Commanderie De Coudrie, Templiers, Port De L'Herbaudi\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Paul Abram, le cordonnier du boulevard",
        "Annee": "2011",
        "Page": "2",
        "Numero": "164",
        "MotsCles": "Cordonnier, Commerce, Mode"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean, Soulard Gaby",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Guerre de 1870-1871 \u00e0 Noirmoutier (19 juillet 1870-18 janvier 1871)",
        "Annee": "2011",
        "Page": "9",
        "Numero": "164",
        "MotsCles": "Guerre De 1870, Communards"
    },
    {
        "Auteurs": "Lebreton Alain",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Les trois actes de s\u00e9pulture de Cornil Guislain Jacobs(en)",
        "Annee": "2011",
        "Page": "17",
        "Numero": "164",
        "MotsCles": "Jacobsen, Archives D\u00e9partementales De Vend\u00e9e, S\u00e9pulture, Crosni\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Le portrait de Mathieu Alexandre Plantier",
        "Annee": "2011",
        "Page": "20",
        "Numero": "164",
        "MotsCles": "Plantier, Portrait, Cur\u00e9-Jureur, Andr\u00e9 Commard De Puylorson, Cur\u00e9 Jureur"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "L'\u00e9volution de la c\u00f4te de l'\u00eele de Noirmoutier au cours de l'hiver 2010-2011",
        "Annee": "2011",
        "Page": "23",
        "Numero": "164",
        "MotsCles": "Trait De C\u00f4te, Eloux, Herbaudi\u00e8re, La Blanche, Fort-Larron, Barb\u00e2tre, Granulats, Jet\u00e9e Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed M.T., Potier F.",
        "Themes": "Agriculture",
        "Titres": "Comment la \"Bonnotte\" parcourt le monde\u2026",
        "Annee": "2011",
        "Page": "26",
        "Numero": "164",
        "MotsCles": "Jersey Evening Post, Bonnotte, Culture Pomme De Terre, Allemagne"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2011",
        "Page": "27",
        "Numero": "164",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt 2011, Septembre 2011, Octobre 2011"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 4 ao\u00fbt 2011",
        "Annee": "2011",
        "Page": "35",
        "Numero": "164",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 4 Ao\u00fbt 2011"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent, Collier Fanny",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "La chauss\u00e9e Jacobsen, entre histoire et pr\u00e9sent",
        "Annee": "2011",
        "Page": "2",
        "Numero": "163",
        "MotsCles": "Chauss\u00e9e Jacobsen, Jet\u00e9e, Digue, Protection Contre La Mer, Restauration"
    },
    {
        "Auteurs": "Chantreau Claude",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Maires et conseillers municipaux \u00e0 Barb\u00e2tre de 1858 \u00e0 1945",
        "Annee": "2011",
        "Page": "15",
        "Numero": "163",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Maires, Conseillers Municipaux, Julien Lassourd, Thomas Semelin, Pierre Laurent, Joseph Michaud, Alixis Guillet, Gustave Boucard, Clovis Lassourd"
    },
    {
        "Auteurs": "Mornet Roland",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Mourir \u00e0 vingt ans au Cap Horn",
        "Annee": "2011",
        "Page": "29",
        "Numero": "163",
        "MotsCles": "Naufrage Du Tarapaca, Noirmoutrins P\u00e9ris En Mer"
    },
    {
        "Auteurs": "Maroncle Alain",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Le Martroger III. Chronique d'un sauvetage",
        "Annee": "2011",
        "Page": "34",
        "Numero": "163",
        "MotsCles": "Martroger Iii, Bateau, Association Les Amis Du Martroger"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2011",
        "Page": "39",
        "Numero": "163",
        "MotsCles": "Mai 2011, Juin 2011, Juillet 2011"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "L'enceinte m\u00e9di\u00e9vale de la ville de Noirmoutier",
        "Annee": "2011",
        "Page": "2",
        "Numero": "161",
        "MotsCles": "Enceinte M\u00e9di\u00e9vale, Noirmoutier, Ch\u00e2teau, Bouin, Beauvoir-Sur-Mer, Murs D'Enceinte, Tours"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin (de) Patrick",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "M\u00e9rite et noblesse (1\u00e8re partie). Illustration et reconnaissance de la famille Jacobsen",
        "Annee": "2011",
        "Page": "10",
        "Numero": "161",
        "MotsCles": "Histoire De La Famille Jacobsen, Anoblissement, Michel Jacobsen, Cornil Jacobs"
    },
    {
        "Auteurs": "Gaborit Lydia",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "\"Mon beau navire \u00f4 ma m\u00e9moire\"",
        "Annee": "2011",
        "Page": "23",
        "Numero": "161",
        "MotsCles": "Bateaux, Construction Navale, Rites Et Traditions Autour Des Bateaux, Bapt\u00eame De Bateaux"
    },
    {
        "Auteurs": "R\u00e9daction",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Le d\u00e9fi Pacific Solo Adrien 2011",
        "Annee": "2011",
        "Page": "32",
        "Numero": "161",
        "MotsCles": "Pacific Solo, Anne Qu\u00e9m\u00e9r\u00e9, Kite-Boat"
    },
    {
        "Auteurs": "Durand Clovis",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Mon \u00eele - Deux po\u00e8mes",
        "Annee": "2011",
        "Page": "33",
        "Numero": "161",
        "MotsCles": "Po\u00e8mes, \u00cele De Noirmoutier, Pont, Le Gois"
    },
    {
        "Auteurs": "Commission Nature et Environnement",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Le projet Astrolabe d'extraction de granulats, au large de l'Herbaudi\u00e8re ",
        "Annee": "2011",
        "Page": "35",
        "Numero": "161",
        "MotsCles": "Projet Astrolabe D'Extraction De Granulats, Texte D\u00e9pos\u00e9 \u00c0 L'Enqu\u00eate Publique"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2011",
        "Page": "37",
        "Numero": "161",
        "MotsCles": "Novembre 2010, D\u00e9cembre 2010, Janvier 2011"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Un oubli r\u00e9par\u00e9",
        "Annee": "2011",
        "Page": "44",
        "Numero": "161",
        "MotsCles": "Dixmude, Joseph Dizet, Plaque De Rue Route De L'Herbaudi\u00e8re, Bataille De Dixmude"
    },
    {
        "Auteurs": "Rhon\u00e9 Jean-Remy",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "La maison de ville. 2-4 rue du G\u00e9n\u00e9ral Passaga",
        "Annee": "2010",
        "Page": "2",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "Aile Nord H\u00f4tel Jacobsen, Paul Rhon\u00e9, H\u00e9l\u00e8ne Baudry"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Philbert",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Projets de ralliement de l'\u00eele de Noirmoutier au continent",
        "Annee": "2010",
        "Page": "7",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "Tramway \u00c0 Traction \u00c9lectrique, Liaison Beauvoir \u00c0 Noirmoutier Projet De 1903, Projet De Route Insubmersible En 1909, Henir Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Lain\u00e9 Jean",
        "Themes": "Pilier",
        "Titres": "La conversation de l'\u00eele du Pilier",
        "Annee": "2010",
        "Page": "14",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "Soci\u00e9t\u00e9 Pour La Conservation De L'\u00cele Du Pilier, Travaux De Restauration Du Pilier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Histoire v\u00e9cue - Et\u00e9 1944",
        "Annee": "2010",
        "Page": "18",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "L'Epine, Souvenirs De L'Occupation Allemande, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Trottet Christian",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Louis Boutolleau, saunier \u00e0 La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Annee": "2010",
        "Page": "19",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "La Gu\u00e9rini\u00e8re, Saunier, Exploitation Des Marais Salants, Sel"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Les Amis dans l'art contemporain",
        "Annee": "2010",
        "Page": "23",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "Amis De L'Ile De Noirmoutier, Exposition Photos, Marc Lathuilli\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Bilan de la Commission Nature et Environnement 2009-2010",
        "Annee": "2010",
        "Page": "25",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "Commission Nature Et Environnement, Littoral, Xynthia, \u00c9oliennes Offshore, Extraction Des Granulats, Jet\u00e9e Jacobsen, Vulsaco, Ppri, Algues Vertes"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2010",
        "Page": "27",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt 2010, Septembre 2010, Octobre 2010"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 4 ao\u00fbt 2010",
        "Annee": "2010",
        "Page": "37",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 4 Ao\u00fbt 2010, Conf\u00e9rence Vincent Cristofoli Sur L'H\u00f4tel Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Une dynastie d'entrepreneurs, les Jacobsen. Noirmoutier (1740-1873)",
        "Annee": "2010",
        "Page": "42",
        "Numero": "160",
        "MotsCles": "Journ\u00e9e D'\u00c9tudes 11 Septembre 2010, Colloque, Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Le marais noirmoutrin. A propos de sa litt\u00e9rature et de la r\u00e9colte du sel",
        "Annee": "2010",
        "Page": "2",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Marais, Litt\u00e9rature, R\u00e9colte Du Sel, Noms De Marais, Salorges, Caloges"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "La premi\u00e8re exposition d'\u0153uvres d'artistes vend\u00e9ens au mus\u00e9e du ch\u00e2teau en 1929",
        "Annee": "2010",
        "Page": "12",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Exposition, Artistes Vend\u00e9ens, Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau, 1929, Paul Devigne, Pierre L'Ermite"
    },
    {
        "Auteurs": "Garet Charley",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Mes a\u00efeux noirmoutrins",
        "Annee": "2010",
        "Page": "16",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Michel Nicolas Garet, Charles Garet, Soci\u00e9t\u00e9 De Saint-Pierre"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonin Violaine, Lataste C\u00e9cile",
        "Themes": "Mus\u00e9e",
        "Titres": "Le mus\u00e9e de la construction navale. De l'inventaire au projet scientifique et culturel",
        "Annee": "2010",
        "Page": "18",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e De La Construction Navale, Collections, Inventaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Xenakis Fran\u00e7oise",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Moi, j'aime pas la mer",
        "Annee": "2010",
        "Page": "24",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Fran\u00e7oise Xenakis, Extrait De Roman, Salon Du Livre De L'Herbaudi\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Les \u00e9chos de l'\u00eele",
        "Annee": "2010",
        "Page": "26",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Mai 2010, Juin 2010, Juillet 2010, 8 Mai 2010 - V.E. Day"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Notes de lecture :Challans, les Sables-d'Olonne et Noirmoutier sous l'occupation allemande, Noirmoutier sous l'occupation allemande par Alain Chazette, Le journal de la Vend\u00e9e, N\u00b0 142",
        "Annee": "2010",
        "Page": "32",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Occupation Allemande, Histoire, Fortifications, Le Sel En Vend\u00e9e, Journal De La Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "In memoriam Pierre Archambeaud, Jean-Yves Prampart",
        "Annee": "2010",
        "Page": "33",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Pierre Archambeaud, Lesquivit, Photos Du Marais, Jean-Yves Prampart, Fouilles Arch\u00e9ologiques Saint-Hilaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Paulette Guillaume, une grande r\u00e9sistante, Requiescat in pace",
        "Annee": "2010",
        "Page": "34",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Paulette Guillaume, R\u00e9sistante, Patriote"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Mais que fait l'association ?\u2026",
        "Annee": "2010",
        "Page": "37",
        "Numero": "159",
        "MotsCles": "Vie De L'Association, 8 Mai 2010, Salon Du Livre De Mer De L'Herbaudi\u00e8re, Conf\u00e9rence De Presse Journ\u00e9e Jacobsen, Exposition \"Nouveaut\u00e9s Au Mus\u00e9e\", M\u00e9moire D'\u00c9t\u00e9, Exposition Marc Lathuilli\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude, Dupont Georges",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les derniers caboteurs \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2010",
        "Page": "2",
        "Numero": "158",
        "MotsCles": "Caboteurs, Port, Transport, Commerce, March\u00e9ville Et Daguin, Le Beuve, Jean-Louis Bugeon"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "La ch\u00eanaie verte et la pin\u00e8de Jacobsen du Bois de la Chaise",
        "Annee": "2010",
        "Page": "17",
        "Numero": "158",
        "MotsCles": "Botanique, V\u00e9g\u00e9tation, Bois De La Chaise, Ch\u00eanes, Pins"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un Noirmoutrin pas tout \u00e0 fait comme les autres, interview de Gaston Bugeon",
        "Annee": "2010",
        "Page": "24",
        "Numero": "158",
        "MotsCles": "Gaston Bugeon, Le Vieil, Agriculture, Bonnotte"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "R\u00e9flexions \u00e0 propos de la temp\u00eate Xynthia et de ses cons\u00e9quences sur le littoral de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2010",
        "Page": "28",
        "Numero": "158",
        "MotsCles": "Temp\u00eate Xynthia"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Notre \"casse-po\u00ef\" noirmoutrin",
        "Annee": "2010",
        "Page": "32",
        "Numero": "158",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier 2010, Mars 2010, Avril 2010"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Convocation \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
        "Annee": "2010",
        "Page": "37",
        "Numero": "158",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2010, Convocation, Ordre Du Jour, Pouvoir"
    },
    {
        "Auteurs": "AAIN",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Colloque : Une dynastie d'entrepreneurs, les Jacobsen Noirmoutier (1740-1873), 11 septembre 2010",
        "Annee": "2010",
        "Page": "39",
        "Numero": "158",
        "MotsCles": "Colloque, Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Villepin Patrick de",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "La station baln\u00e9aire de Noirmoutier f\u00eate ses 150 ans (1859-2009)-3e partie",
        "Annee": "2010",
        "Page": "3",
        "Numero": "157",
        "MotsCles": "Plage Des Dames, Bois De La Chaise, L'Anse Saint-Pierre, Soci\u00e9t\u00e9 Des Bains De Mer, Jacobsen, Brisset"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Croyances anciennes, curieuses ou myst\u00e9rieuses dans l'\u00eele",
        "Annee": "2010",
        "Page": "12",
        "Numero": "157",
        "MotsCles": "L\u00e9gendes, Histoires, Bonnets-Rouges, Sorciers, Toucheurs, Vou\u00e9s \u00c0 Saint Jean, Sir\u00e8nes, Vertes-Velles, Lutins, Farfadets, Loups-Garous, \u00c9braillards, Encherlubins"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les fa\u00efences anglaises \u00e0 lustre m\u00e9tallique",
        "Annee": "2010",
        "Page": "21",
        "Numero": "157",
        "MotsCles": "Fa\u00efences Anglaises, Jersey, Pots Dor\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "De la notori\u00e9t\u00e9 de l'\u00eele de Noirmoutier outre-Atlantique",
        "Annee": "2010",
        "Page": "29",
        "Numero": "157",
        "MotsCles": "Floride, Crestview, Jumelage, \u00c9change Scolaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Notre \"casse-po\u00ef\" noirmoutrin",
        "Annee": "2010",
        "Page": "31",
        "Numero": "157",
        "MotsCles": "Novembre 2009, D\u00e9cembre 2009, Janvier 2010"
    },
    {
        "Auteurs": "Galland G\u00e9rard",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Encore un La Tr\u00e9moille !",
        "Annee": "2010",
        "Page": "37",
        "Numero": "157",
        "MotsCles": "Lettre De Lecteur, La Tr\u00e9moille"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Et si la mer \u00e9tait vide ?",
        "Annee": "2009",
        "Page": "3",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Carri\u00e8re Professionnelle, Industrie Sardini\u00e8re, P\u00eache En Afrique, Limite Des Ressources Halieutiques, Aquaculture, P\u00e9rou"
    },
    {
        "Auteurs": "de Villepin Patrick",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "La station baln\u00e9aire de Noirmoutier f\u00eate ses 150 ans (1859-2009), 2e partie",
        "Annee": "2009",
        "Page": "12",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Alexandre Jacobsen, Virginie Baussan, Fr\u00e9d\u00e9ric Plantier, Charles Garet, Edouard Richer, Auguste Masson"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "La d\u00e9fense du littoral noirmoutrin du XVIIe si\u00e8cle \u00e0 la R\u00e9volution",
        "Annee": "2009",
        "Page": "17",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Invasions Au Moyen Age, Invasion Hollandaise, Xviiie Si\u00e8cle, Capitaineries Garde-C\u00f4tes, Corps De Garde, Postes Retranch\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "L'environnement littoral de l'\u00eele de Noirmoutier en 2008/2009",
        "Annee": "2009",
        "Page": "27",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Environnement, Protection De La C\u00f4te, Pollutions, Motocross De Barb\u00e2tre, \u00c9oliennes Offshore, Communiqu\u00e9 Sur Le Projet D'\u00c9oliennes"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Le dernier cadeau du P\u00e8re No\u00ebl",
        "Annee": "2009",
        "Page": "32",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Conte De No\u00ebl"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2009",
        "Page": "33",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt, Septembre, Octobre 2009"
    },
    {
        "Auteurs": "Pereira Nicole",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : La vie du marin, recueil de po\u00e8mes de Charles Frioux",
        "Annee": "2009",
        "Page": "39",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Po\u00e8te Noirmoutrin"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Le Montespan, Jean Teul\u00e9",
        "Annee": "2009",
        "Page": "39",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Marquis De Montespan, Fran\u00e7oise De Rochechouart De Mortemart, Louis Alexandre De La Tr\u00e9moille"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 5 ao\u00fbt 2009",
        "Annee": "2009",
        "Page": "42",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 5 Ao\u00fbt 2009"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Projet \u00e9olien offshore des deux \u00eeles. R\u00e9union du 2/11/2009",
        "Annee": "2009",
        "Page": "45",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Soci\u00e9t\u00e9 Wpd, Questions-R\u00e9ponses"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Signature de la convention avec le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de Vend\u00e9e",
        "Annee": "2009",
        "Page": "46",
        "Numero": "156",
        "MotsCles": "Archives"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "De nouveaux documents sur le premier duc de Noirmoutier",
        "Annee": "2009",
        "Page": "2",
        "Numero": "155",
        "MotsCles": "Louis Ii De La Tr\u00e9moille, Noirmoutier, 1633-1650"
    },
    {
        "Auteurs": "de Villepin Patrick",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "La station baln\u00e9aire de Noirmoutier f\u00eate ses 150 ans (1859-2009), 1\u00e8re partie",
        "Annee": "2009",
        "Page": "4",
        "Numero": "155",
        "MotsCles": "Naissance De La Station Baln\u00e9aire, Soci\u00e9t\u00e9 Des Bains De Mer, Piet, Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Madame Zo\u00e9 Couillon, photographe et \u00e9diteur de cartes postales",
        "Annee": "2009",
        "Page": "14",
        "Numero": "155",
        "MotsCles": "Photographe Noirmoutrine"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2009",
        "Page": "31",
        "Numero": "155",
        "MotsCles": "Mai, Juin, Juillet 2009"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "L'Association au Salon du Livre de mer \u00e0 l'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "2009",
        "Page": "37",
        "Numero": "155",
        "MotsCles": "Photos Du Salon Du Livre"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Une \u0153uvre d'Emile Gauthier, encore une nouvelle acquisition",
        "Annee": "2009",
        "Page": "2",
        "Numero": "154",
        "MotsCles": "Art, Acquisition, Emile Gauthier"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Sur les orchid\u00e9es sauvages croissant dans l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2009",
        "Page": "4",
        "Numero": "154",
        "MotsCles": "Botanique, Orchid\u00e9es"
    },
    {
        "Auteurs": "Ajoux Michel",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Charles X Bugeon",
        "Annee": "2009",
        "Page": "10",
        "Numero": "154",
        "MotsCles": "Marin, Artiste Autodidacte, Sculptures, Maquettes De Bateau, Dessin, Peinture"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Philbert",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Le corsaire \"La Trinit\u00e9\". Capitaine Mathurin Joubert",
        "Annee": "2009",
        "Page": "17",
        "Numero": "154",
        "MotsCles": "1674, Invasion Hollandaise, D\u00e9molition Des Tours Du Ch\u00e2teau, Josse Hertsfelt"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2009",
        "Page": "25",
        "Numero": "154",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier, Mars, Avril 2009"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Mon Noirmoutier dans l'intimit\u00e9 du marais-Lesquivit, album",
        "Annee": "2009",
        "Page": "31",
        "Numero": "154",
        "MotsCles": "Pierre Archambaud, Photos Du Marais"
    },
    {
        "Auteurs": "R\u00e9daction",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'aventure sardini\u00e8re \u00e0 L'Herbaudi\u00e8re 1880-1967",
        "Annee": "2009",
        "Page": "31",
        "Numero": "154",
        "MotsCles": "Histoire De Noirmoutier, P\u00eache"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Nature et environnement. Risques naturels. Les inondations",
        "Annee": "2009",
        "Page": "35",
        "Numero": "154",
        "MotsCles": "Inondations De 1075 \u00c0 1999"
    },
    {
        "Auteurs": "Normand Collignon Sophie",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Le commune de Barb\u00e2tre a 150 ans",
        "Annee": "2009",
        "Page": "3",
        "Numero": "153",
        "MotsCles": "Histoire, Barb\u00e2tre Xie Si\u00e8cle \u00c0 2008, D\u00e9fense Du Littoral, Gois"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Pierre l'Ermite, dans son jardin de La Garennerie. Une nouvelle acquisition",
        "Annee": "2009",
        "Page": "10",
        "Numero": "153",
        "MotsCles": "Art, Acquisition, Ludovic Gignoux"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les relations entre les monast\u00e8res de Noirmoutier et de Corbie au IXe si\u00e8cle",
        "Annee": "2009",
        "Page": "13",
        "Numero": "153",
        "MotsCles": "Histoire, Ixe Si\u00e8cle, Louis Le Pieux, Adalhard, Wala"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "\"Obama, nous \"Noirmoutrins\", nous voil\u00e0\"!",
        "Annee": "2009",
        "Page": "15",
        "Numero": "153",
        "MotsCles": "Histoire Des Usa, La Fayette, D\u00e9claration D'Ind\u00e9pendance"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un marin p\u00eacheur de l'Herbaudi\u00e8re : Georges Dupont 1902-1960",
        "Annee": "2009",
        "Page": "22",
        "Numero": "153",
        "MotsCles": "P\u00eacheur, Sauvetage En Mer, Le \"R\u00eave\", Le \"Georges-Paulette\", Occupation Allemande, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2009",
        "Page": "28",
        "Numero": "153",
        "MotsCles": "Novembre, D\u00e9cembre 2008, Janvier 2009"
    },
    {
        "Auteurs": "Pr\u00e9sident",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Du contrat de la Ville de Noirmoutier-en-l'Ile et de notre Association",
        "Annee": "2009",
        "Page": "40",
        "Numero": "153",
        "MotsCles": "Dotation Pour Restauration Des \u0152uvres, Archives Sur Site Internet, Mise \u00c0 Disposition Des Locaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Rouchette Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Charette et Noirmoutier",
        "Annee": "2008",
        "Page": "2",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Histoire, Guerre De Vend\u00e9e, R\u00e9publicains"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "La vie \u00e0 l'Epine sous l'occupation allemande",
        "Annee": "2008",
        "Page": "7",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, L'Epine, Mur De L'Atlantique"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "1939-1940, p\u00e9riode observ\u00e9e avec les yeux d'une pr\u00e9-adolescente",
        "Annee": "2008",
        "Page": "15",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Occupation Allemande, Exode \u00c0 Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Le littoral de l'\u00eele de Noirmoutier en 2008",
        "Annee": "2008",
        "Page": "17",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Surveillance Du Trait De C\u00f4te, Pieux Hydrauliques, Probl\u00e8mes Bact\u00e9riologiques, Salubrit\u00e9 Del'Eau"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Un conte d'Epiphanie pour les petits Noirmoutrins",
        "Annee": "2008",
        "Page": "21",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Conte"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Sur quelques plantes adventices plus ou moins envahissantes implant\u00e9es dans l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2008",
        "Page": "22",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Botanique, Flore, Plantes Import\u00e9es \u00c0 Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "L\u00e9gende noirmoutrine",
        "Annee": "2008",
        "Page": "31",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Conte"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2008",
        "Page": "32",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt, Septembre, Octobre 2008"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Au large de Noirmoutier, l'\u00eele du Pilier",
        "Annee": "2008",
        "Page": "37",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Photos De Michel Pottier, Yves Soulet, Gardiens Du Phare"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : La Vend\u00e9e des avions-Louis Gouraud",
        "Annee": "2008",
        "Page": "37",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, John Roten"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 7 ao\u00fbt 2008",
        "Annee": "2008",
        "Page": "38",
        "Numero": "152",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 7 Ao\u00fbt 2008"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les premiers La Tr\u00e9moille Noirmoutier 1534-1617",
        "Annee": "2008",
        "Page": "3",
        "Numero": "151",
        "MotsCles": "Histoire, Claude De La Tr\u00e9moille, Antoinette De La Tour-Landry, Charlotte De Beaune, Louis De La Tr\u00e9moille, Lucresse Bouhier"
    },
    {
        "Auteurs": "Gu\u00e9don Louis",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les Vend\u00e9ens et la mer",
        "Annee": "2008",
        "Page": "18",
        "Numero": "151",
        "MotsCles": "Littoral Vend\u00e9en, Histoire, Sables D'Olonne"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les fusilliers marins de Noirmoutier \u00e0 Dixmude. La bataille de l'Yser (9-10/10-11 1914)",
        "Annee": "2008",
        "Page": "23",
        "Numero": "151",
        "MotsCles": "Ronarc'H, Ao\u00fbt 1914"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2008",
        "Page": "26",
        "Numero": "151",
        "MotsCles": "Mai, Juin, Juillet 2008"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : M\u00e9moire d'une famille sans histoire, les Pellemelle-Didier Pellemelle",
        "Annee": "2008",
        "Page": "32",
        "Numero": "151",
        "MotsCles": "Histoire, G\u00e9n\u00e9alogie"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Grenko aquarelles-Estran et Rivages, \u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2008",
        "Page": "32",
        "Numero": "151",
        "MotsCles": "Aquarelles"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul, Poiraudeau Marc",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "La mer ne peut pas tout absorber",
        "Annee": "2008",
        "Page": "35",
        "Numero": "151",
        "MotsCles": "Environnement, D\u00e9p\u00f4t De D\u00e9chets"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Historique de \"La Lettre aux Amis\"",
        "Annee": "2008",
        "Page": "5",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Lettre Aux Amis, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "La Lettre aux Amis f\u00eate ses vingt ans 1968-1988",
        "Annee": "2008",
        "Page": "7",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Lettre Aux Amis, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Fac-simil\u00e9 de la couverture du N\u00b0 1",
        "Annee": "2008",
        "Page": "9",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Lettre Aux Amis, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Laidin Jean",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Historique du mus\u00e9e du ch\u00e2teau",
        "Annee": "2008",
        "Page": "10",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Mus\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Que pensaient les bourgeois de Noirmoutier sur la population de l'\u00eele ?",
        "Annee": "2008",
        "Page": "14",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Histoire, Sociologie, Piet, Richer, Impost"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "La naissance d'une paroisse : l'Epine",
        "Annee": "2008",
        "Page": "17",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "L'Epine, Chapelle, Paroisse"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "La Caloge du Marais Noirmoutrin",
        "Annee": "2008",
        "Page": "21",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Caloge, Maison Paysanne, Marais, Paysan, Saunier"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Saint-Hilaire",
        "Titres": "Compte-rendu des Fouilles \u00e0 Saint-Hilaire",
        "Annee": "2008",
        "Page": "28",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Chapelle Saint-Hilaire, Fouilles, Gallo-Romain "
    },
    {
        "Auteurs": "Gaborit Lydia",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Portrait d'un conteur menteur de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2008",
        "Page": "38",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "L'Epine, Conteur, Roublotte"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "A propos de Roublotte",
        "Annee": "2008",
        "Page": "40",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "L'Epine, Conteur, Roublotte"
    },
    {
        "Auteurs": "Viaud-Grand-Marais D.",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "D\u00e9buts de la station baln\u00e9aire du Bois de la Chaise",
        "Annee": "2008",
        "Page": "41",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Station Baln\u00e9aire, Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "L'essai du sous-marin de Brutus Villeroi (Noirmoutier-1832)",
        "Annee": "2008",
        "Page": "49",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Villeroi, Le Vieil, Bateau-Poisson"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Les lamentations de Saint Philbert ",
        "Annee": "2008",
        "Page": "55",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "Conte"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique d'antan 1978 - 1988 - 1998",
        "Annee": "2008",
        "Page": "56",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "1978, 1988, 1998"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2008",
        "Page": "57",
        "Numero": "150",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier, Mars, Avril 2008"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique des angoisses et l\u00e2chet\u00e9 humaines. Les grossesses ill\u00e9gitimes \u00e0 Noirmoutier au XVIIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "2008",
        "Page": "3",
        "Numero": "149",
        "MotsCles": "Sociologie, Naissances, M\u0153urs, Mariage"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Le port de commerce de Noirmoutier depuis Jules C\u00e9sar",
        "Annee": "2008",
        "Page": "11",
        "Numero": "149",
        "MotsCles": "Histoire, Port, Ptol\u00e9m\u00e9e, Louis Troussier, Portus Secor, Gallo-Romain"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "La v\u00e9g\u00e9tation marine de l'\u00eelot du Pilier dans les ann\u00e9es 1960-1970",
        "Annee": "2008",
        "Page": "19",
        "Numero": "149",
        "MotsCles": "V\u00e9g\u00e9tation Marine, Algues"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Amours d'autrefois-Michel Gautier",
        "Annee": "2008",
        "Page": "28",
        "Numero": "149",
        "MotsCles": "Traditions Vend\u00e9ennes, Mara\u00eechinage"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2008",
        "Page": "29",
        "Numero": "149",
        "MotsCles": "Novembre, D\u00e9cembre 2007, Janvier 2008"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 8 ao\u00fbt 2007",
        "Annee": "2008",
        "Page": "35",
        "Numero": "149",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 8 Ao\u00fbt 2007"
    },
    {
        "Auteurs": "Mornet Roland",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Du naufrage du paquebot \"Afrique\" et de ses suites \u00e0 l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2007",
        "Page": "3",
        "Numero": "148",
        "MotsCles": "1920, Valentin Jean Joseph Raballand, R\u00e9cup\u00e9ration Des Corps"
    },
    {
        "Auteurs": "Palvadeau C. Normand Colignon S.",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "La vie rurale \u00e0 La Frandi\u00e8re, \u00e0 Barb\u00e2tre, dans les ann\u00e9es 1950",
        "Annee": "2007",
        "Page": "9",
        "Numero": "148",
        "MotsCles": "Vie Rurale, Tintin-Barb\u00e2tre, La Frandi\u00e8re, Vie Quotidienne, Parcs \u00c0 Palourdes"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Addendum \u00e0 \"La Lettre aux Amis\" N\u00b0 146",
        "Annee": "2007",
        "Page": "17",
        "Numero": "148",
        "MotsCles": "Lancastria-Pilier"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Georges",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Addendum \u201cPhare de Noirmoutier\u201d",
        "Annee": "2007",
        "Page": "18",
        "Numero": "148",
        "MotsCles": "Phare De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Verger Fernand",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Les endiguements sur les rivages de la baie de Bourgneuf",
        "Annee": "2007",
        "Page": "19",
        "Numero": "148",
        "MotsCles": "Polders, Digues"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Les pieux hydrauliques et les points sensibles de la protection du littoral, en 2006-2007",
        "Annee": "2007",
        "Page": "32",
        "Numero": "148",
        "MotsCles": "Environnement, Littoral, Pieux Hydrauliques"
    },
    {
        "Auteurs": "Abenzoar Eliane",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Le r\u00f4le de Jean Corneille Jacobsen dans les rapports entre la Soci\u00e9t\u00e9 patriotique bretonne et l'Ac\u00e9d\u00e9mie royale des Sciences, Belles-Lettres et Arts de Rouen au XVIIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "2007",
        "Page": "3",
        "Numero": "147",
        "MotsCles": "Ass\u00e8chements, Endiguement, Am\u00e9nagements Portuaires, Chauss\u00e9e Jabcobsen, M\u00fcllembourg, Jean-Baptiste Descamps, Nicolas Maillet De Boullay"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "La vie \u00e0 L'Epine \u00e0 la fin des ann\u00e9es 30-M\u00e9moire d'un autochtone",
        "Annee": "2007",
        "Page": "9",
        "Numero": "147",
        "MotsCles": "Village De Arins, Vie Quotidienne En 1939, La Saint-Jean"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Cimeti\u00e8re",
        "Titres": "La croix de la R\u00e9conciliation ou grande croix du cimeti\u00e8re de Noirmoutier",
        "Annee": "2007",
        "Page": "13",
        "Numero": "147",
        "MotsCles": "Religion, Lieu De Culte, C\u00e9r\u00e9monies, Rites"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Dans le marais noirmoutrin, l\u00e9gendes et superstitions",
        "Annee": "2007",
        "Page": "17",
        "Numero": "147",
        "MotsCles": "L\u00e9gendes, Sorciers, R\u00e9cits Populaires, Superstitions"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed M.T.",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "L'amiti\u00e9 au-del\u00e0 des mers passe-t-elle par Noirmoutier ?",
        "Annee": "2007",
        "Page": "21",
        "Numero": "147",
        "MotsCles": "Jumelage Noirmoutier-Crestview"
    },
    {
        "Auteurs": "Garet Charles Reed MT",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Mes souvenirs des \"bourgeois\" de mon enfance \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2007",
        "Page": "23",
        "Numero": "147",
        "MotsCles": "Sociologie, Souvenirs, Mme Servain, M. Gsell, Pierre L'Ermite, Mme Rougemont, Dr Gustin, A.D. Guillet"
    },
    {
        "Auteurs": "Poiraudeau Marc",
        "Themes": "Lettre",
        "Titres": "Lettre \u201ccabines de bain\u201d du 30 06 2007 \u00e0 M. le Pr\u00e9fet",
        "Annee": "2007",
        "Page": "36",
        "Numero": "147",
        "MotsCles": "Intervention Aupr\u00e8s Du Pr\u00e9fet"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Pilier",
        "Titres": "Le Pilier. Son fort et ses phares",
        "Annee": "2007",
        "Page": "3",
        "Numero": "146",
        "MotsCles": "Occupants Du Pilier, Bernardins, Guerre De Cent Ans, Brigandage, Garde Du Pilier, Louis Joseph Plantier, Construction Du Phare, Optique Du Phare"
    },
    {
        "Auteurs": "Varda Agn\u00e8s, Reed M.T.",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Pourquoi L'ILE et ELLE",
        "Annee": "2007",
        "Page": "17",
        "Numero": "146",
        "MotsCles": "Exposition L'\u00cele Et Elle-18 Juin Au 8 Octobre 2006"
    },
    {
        "Auteurs": "Tchartiloglou jean",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le h\u00e9ros de L'Epine Louis Orger, dit Le Lancier 1820-1895",
        "Annee": "2007",
        "Page": "21",
        "Numero": "146",
        "MotsCles": "Laboureur Et Saunier-Recensement-Cavalier Du Roi Louis-Philippe"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Plantes fragiles en r\u00e9gression du littoral Noirmoutrin",
        "Annee": "2007",
        "Page": "2",
        "Numero": "145",
        "MotsCles": "Botanique, Flore Sauvage De L'\u00cele"
    },
    {
        "Auteurs": "Duvignau Y. Reed M.T.",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Ma grand'rue, telle que je me souviens",
        "Annee": "2007",
        "Page": "15",
        "Numero": "145",
        "MotsCles": "Souvenirs, Grande Rue"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Lucien Dubois",
        "Annee": "2007",
        "Page": "19",
        "Numero": "145",
        "MotsCles": "D\u00e9portation, Comm\u00e9moration"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Cimeti\u00e8re",
        "Titres": "Le cimeti\u00e8re Saint-Michel",
        "Annee": "2007",
        "Page": "23",
        "Numero": "145",
        "MotsCles": "Lieux De Culte, Cr\u00e9ation Du Cimeti\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier P",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Commission de l\u2019environnement \u00e0 l\u2019AAIN, pourquoi ?",
        "Annee": "2007",
        "Page": "35",
        "Numero": "145",
        "MotsCles": "Environnement, Littoral, \u00c9rosion De La C\u00f4te"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "BANZEAU. Essai de reconstitution des possessions du Prieur\u00e9 de St Philbert dans le faubourg de Banzeau",
        "Annee": "2006",
        "Page": "2",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "Banzeau, Prieur\u00e9, Saint Philbert, Recensement De 1665, Rue De La Chevalerie"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "La famille Vincent-Darasse et l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2006",
        "Page": "9",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, Tour Plantier, Vincent-Darasse, Peintre, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Moulin",
        "Titres": "Le moulin de la Loire et ses abords",
        "Annee": "2006",
        "Page": "16",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "Moulin De La Loire, La Gu\u00e9rini\u00e8re, Andr\u00e9 Boucard"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Les fortifications des Plantagen\u00eats en Poitou (1154-1242), Marie-Pierre Baudry",
        "Annee": "2006",
        "Page": "26",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Fortifications, Plantagen\u00eats, 1154-1242, Monast\u00e8re De Saint-Philbert"
    },
    {
        "Auteurs": "Nora L\u00e9one",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'inconnu du Bois de la Chaise/Le saunier de Noirmoutier, Marl\u00e8ne Manuel",
        "Annee": "2006",
        "Page": "27",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "Inconnu, Bois De La Chaise, Saunier, Noirmoutier, Roman"
    },
    {
        "Auteurs": "Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : La compagnie des sapeurs-pompiers de Noirmoutier (1830-2005), Claude Bouhier, Laurent Godier",
        "Annee": "2006",
        "Page": "27",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "Compagnie, Sapeurs-Pompiers, Noirmoutier, 1830-2005"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2006",
        "Page": "28",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "Juillet 2006, Ao\u00fbt 2006, Septembre 2006"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 8 ao\u00fbt 2006",
        "Annee": "2006",
        "Page": "34",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 8 Ao\u00fbt 2006"
    },
    {
        "Auteurs": "Normand Collignon Sophie",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Auguste Berthom\u00e9",
        "Annee": "2006",
        "Page": "37",
        "Numero": "144",
        "MotsCles": "Auguste Berthom\u00e9, Bateaux En Bouteille, Marin"
    },
    {
        "Auteurs": "Pacaud Ren\u00e9",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Suite \u00e0 \"avis de recherche\" ou des champignons \u00e0 Noirmoutier et du clathrus ruber en particulier",
        "Annee": "2006",
        "Page": "2",
        "Numero": "143",
        "MotsCles": "Champignon, Clathrus Ruber, Noirmoutier, Atlas Des Champignons De Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "La commercialisation du sel, du vin et des c\u00e9r\u00e9ales (1450-1550) et sa circulation mon\u00e9taire",
        "Annee": "2006",
        "Page": "5",
        "Numero": "143",
        "MotsCles": "Commerce, Sel, Vin, C\u00e9r\u00e9ales, Fiscalit\u00e9, Taxe, Monnaie"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Johan",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "En pays enchanteur naissance des luttes d'influence pour le d\u00e9veloppement d'une station baln\u00e9aire (Bois de la Chaise, Noirmoutier, 1840-1939)",
        "Annee": "2006",
        "Page": "15",
        "Numero": "143",
        "MotsCles": "D\u00e9veloppement, Station Baln\u00e9aire, Tourisme, Bois De La Chaize, 1840-1939, Plage Des Dames, Estacade, Cabanes De Plage"
    },
    {
        "Auteurs": "Poiraudeau Marc Sassot Marion",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Le Polder de S\u00e9bastopol a 150 ans",
        "Annee": "2006",
        "Page": "26",
        "Numero": "143",
        "MotsCles": "Polder, S\u00e9bastopol, Digues, Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2006",
        "Page": "31",
        "Numero": "143",
        "MotsCles": "Mars 2006, Avril 2006, Mai 2006, Juin 2006"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Le port de commerce de Noirmoutier au XIXe si\u00e8cle",
        "Annee": "2006",
        "Page": "2",
        "Numero": "142",
        "MotsCles": "Port, Noirmoutier, Commerce, Xix, Baie De Bourgneuf, Am\u00e9nagements, Sel"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les syndics de paroisse \u00e0 Noirmoutier aux XVII et XVIIIe si\u00e8cles",
        "Annee": "2006",
        "Page": "10",
        "Numero": "142",
        "MotsCles": "Syndics, Paroisse, Noirmoutier, Xviie, Xviiie, Domaine Public, Travaux, Imp\u00f4ts"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Philbert",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "La maison noirmoutrine 1880-1980",
        "Annee": "2006",
        "Page": "20",
        "Numero": "142",
        "MotsCles": "Maison, Noirmoutier, 1880-1980, Architecture, Mat\u00e9riaux De Construction, Maison De L'Agriculteur, Maison Du Marin, Techniques De Construction, Artisanat"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillard Jean-Claude",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Historique des p\u00eacheries de la c\u00f4te atlantique",
        "Annee": "2006",
        "Page": "29",
        "Numero": "142",
        "MotsCles": "P\u00eacherie, \u00c9cluse, Histoire, D\u00e9cret Du 4 Juillet 1853, \u00c9cluse De Bon-Secours"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2006",
        "Page": "37",
        "Numero": "142",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 2005, Janvier 2006, F\u00e9vrier 2006, Mars 2006"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Dund\u00e9es et sloops en baie de Bourgneuf, Gilles Fortineau",
        "Annee": "2006",
        "Page": "43",
        "Numero": "142",
        "MotsCles": "Dund\u00e9es, Sloops, Pornic, Noirmoutier, Gilles Fortineau"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Lettre",
        "Titres": "Lettre du 25 octobre 2005 \u00e0 Monsieur le Pr\u00e9fet. R\u00e9ponse de Monsieur le Pr\u00e9fet 8 f\u00e9vrier 2006 ",
        "Annee": "2006",
        "Page": "44",
        "Numero": "142",
        "MotsCles": "Nature Et Environnement, Protection Du Littoral"
    },
    {
        "Auteurs": "Adrien Michel",
        "Themes": "Aquaculture",
        "Titres": "L'aquaculture, une n\u00e9cessit\u00e9 pour l'humanit\u00e9",
        "Annee": "2006",
        "Page": "2",
        "Numero": "141",
        "MotsCles": "Aquaculture, Turbot, \u00c9levage, Le Fils De La Vierge, Sardine, P\u00eache, Avenir, Ferme Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Les portraits de famille des Jacobsen",
        "Annee": "2006",
        "Page": "8",
        "Numero": "141",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, Jacobsen, Armoiries, Archives Familiales"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Les Mouli\u00e8res sauvages du Fort-Larron",
        "Annee": "2006",
        "Page": "13",
        "Numero": "141",
        "MotsCles": "Mouli\u00e8res Sauvages, Fort-Larron, P\u00eache \u00c0 Pied, Rejets Biologiques, Ostr\u00e9iculture, Mytiliculture"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Une \u0153uvre imprim\u00e9e de Commard de Puylorson",
        "Annee": "2006",
        "Page": "19",
        "Numero": "141",
        "MotsCles": "Commard De Puylorson, Chanoine, Saint-Urbain De Troyes, Po\u00e8me 1744, 1745"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillard Jean-Claude",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "La commune de l\u2019Epine entre deux guerres (1919-1945). Extraits des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil Municipal",
        "Annee": "2006",
        "Page": "20",
        "Numero": "141",
        "MotsCles": "Epine, 1919-1945, D\u00e9lib\u00e9rations, Conseil Municipal"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2006",
        "Page": "27",
        "Numero": "141",
        "MotsCles": "Septembre 2006, Octobre 2006, Novembre 2006, D\u00e9cembre 2006"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Sylvie",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Note de lecture : Braves gens de France, Pierre Hamp",
        "Annee": "2006",
        "Page": "33",
        "Numero": "141",
        "MotsCles": "Histoire, Noirmoutier, 1939, Pierre Hamp, Soci\u00e9t\u00e9, Monde Paysan"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 10 ao\u00fbt 2005",
        "Annee": "2006",
        "Page": "37",
        "Numero": "141",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 10 Ao\u00fbt 2005"
    },
    {
        "Auteurs": "Garet Charles",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Mes Eloux d'autrefois",
        "Annee": "2005",
        "Page": "2",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "\u00c9loux, Histoire, Bois, Dunes, Vigne, La Rabiette"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Le d\u00e9part d\u00e9finitif de Jean Laidin",
        "Annee": "2005",
        "Page": "10",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "Jean Laidin, Jean Nidaile, D\u00e9c\u00e8s, Biographie, Litt\u00e9rature, Musique, Conserveries Lecointre, Conseiller Municipal"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Sur quelques solanac\u00e9es dangereuses pr\u00e9sentes dans l'\u00eele",
        "Annee": "2005",
        "Page": "16",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "Botanique, Solanac\u00e9es, Plantes Toxiques, Stramoine, Morelle Noire, Douce-Am\u00e8re, Jusquiame Noire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Un document in\u00e9dit, le testament d'Hilaire Hemeir en 1238",
        "Annee": "2005",
        "Page": "22",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "Histoire, Hilaire Hemeir, 1238, Abbaye De La Blanche, Testament, Chapelle Saint-Hilaire, \u00c9glise Saint-Philbert, Chapelle La Madeleine, Chapelle Saint-Nicolas, Noirmoutier, Barb\u00e2tre, Beauvoir, Boucharde"
    },
    {
        "Auteurs": "Eude Jean-Dominique",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "La p\u00e9niche \"Noirmoutier\"",
        "Annee": "2005",
        "Page": "26",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "P\u00e9niche, Noirmoutier, Ao\u00fbt 1944, Naufrage, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2005",
        "Page": "28",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "Juillet 2005, Ao\u00fbt 2005, Septembre 2005"
    },
    {
        "Auteurs": "Nora L\u00e9one",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Note de lecture : L'officiante, Catherine Cl\u00e9menson",
        "Annee": "2005",
        "Page": "34",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "L'Officiante, Catherine Cl\u00e9menson, Madeleine, Vieux-Puits, Autobiographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Note de lecture :  L'\u00eele de Noirmoutier, paroles de conteurs, Lydia Gaborit-Commard",
        "Annee": "2005",
        "Page": "35",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "Th\u00e8se, Lydia Gaborit-Commard, Conteurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Commission Environnement",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "La protection du littoral dans le secteur des Quatre-Vents - Eloux, \u00e0 l'Epine",
        "Annee": "2005",
        "Page": "36",
        "Numero": "140",
        "MotsCles": "Nature, Environnement, 2004, Courrier, Paul Bernier, 2005"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "Le port de p\u00eache de l'Herbaudi\u00e8re - Une histoire jalonn\u00e9e d'obstacles\u2026 et de contretemps",
        "Annee": "2005",
        "Page": "2",
        "Numero": "139",
        "MotsCles": "Baie De Bourgneuf, Station De Pilotes, Massilia, P\u00eache \u00c0 La Sardine, P\u00eache Au Filet"
    },
    {
        "Auteurs": "Thuillier Eric",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Visite \u00e0 l'H\u00f4tel de Noirmoutier. Analyse de l'inventaire fait en 1733",
        "Annee": "2005",
        "Page": "16",
        "Numero": "139",
        "MotsCles": "Philippe D'Orl\u00e9ans, Paris, Antoine-Fran\u00e7ois De La Tr\u00e9moille, Jean Courtonne"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Le go\u00ebmon fleuri",
        "Annee": "2005",
        "Page": "25",
        "Numero": "139",
        "MotsCles": "Botanique, Algue "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Sylvie",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Une journ\u00e9e \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2005",
        "Page": "29",
        "Numero": "139",
        "MotsCles": "Hector Malot, Histoire "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2005",
        "Page": "32",
        "Numero": "139",
        "MotsCles": "Mai 2005, Juin 2005, Juillet 2005"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Un Allemand Gouverneur de Noirmoutier (1687-1702)",
        "Annee": "2005",
        "Page": "2",
        "Numero": "138",
        "MotsCles": "Hertsfeld, La Tr\u00e9moille, Andr\u00e9 Commard De Puylorson, Histoire, Marie-Anne Mac\u00e9, Logis Du Gouverneur, Noisillac, Ursins"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Les parcs \u00e0 palourdes sur le domaine public maritime noirmoutrin",
        "Annee": "2005",
        "Page": "14",
        "Numero": "138",
        "MotsCles": "Tapes, P\u00eache \u00c0 Pied, V\u00e9n\u00e9riculture"
    },
    {
        "Auteurs": "Pardo Daniel",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "P\u00eacheries et \u00e9cluses \u00e0 poissons. D' ici et d'ailleurs",
        "Annee": "2005",
        "Page": "20",
        "Numero": "138",
        "MotsCles": "Golfe Persique, Haddrah"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude ; Dupont Georges",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "L'\u00e9cole d'apprentissage maritime de Noirmoutier (1941-1946)",
        "Annee": "2005",
        "Page": "25",
        "Numero": "138",
        "MotsCles": "Jean Bonnin, Valentin Commard, Marcel Boucard, Ch\u00e2teau De Noirmoutier, H\u00f4tel Des Douanes"
    },
    {
        "Auteurs": "Dondelinger G\u00e9rard",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le \"Maidstone\" Histoire d'une passion - Reflet d'une m\u00e9moire. D'une \u00eele\u2026 \u00e0 une autre\u2026 (Suite n\u00b0130)",
        "Annee": "2005",
        "Page": "33",
        "Numero": "138",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e Des Arts Et Traditions De La Gu\u00e9rini\u00e8re, Augustus Keppel, Naufrage"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2005",
        "Page": "35",
        "Numero": "138",
        "MotsCles": "Janvier 2005, F\u00e9vrier 2005, Mars 2005, Avril 2005"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quels Noirmoutrins achet\u00e8rent les biens nationaux (1791-1796) ?",
        "Annee": "2005",
        "Page": "2",
        "Numero": "137",
        "MotsCles": "Soci\u00e9t\u00e9 Francy, Jean Corneille Jacobsen, Jean-Baptiste Hyacinthe Hocquart, Urbain Laurent, Antoine Hallot, La Blanche, Challans, Fontenay-Le-Comte"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Au temps de la \"Balise\", le Cin\u00e9-club de Noirmoutier. Souvenirs d'un animateur (1961-1965) ",
        "Annee": "2005",
        "Page": "17",
        "Numero": "137",
        "MotsCles": "Robert Bresson, Cin\u00e9ma, Paul Bernier, Abb\u00e9 Besson, Agn\u00e8s Varda"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Les petits monuments religieux de l'Epine",
        "Annee": "2005",
        "Page": "22",
        "Numero": "137",
        "MotsCles": "Croix, Calvaire, Statue, Vierge, Oratoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Joson Jean-Pierre",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Souvenirs v\u00e9cus sur le drame du Lancastria",
        "Annee": "2005",
        "Page": "28",
        "Numero": "137",
        "MotsCles": "Naufrage, 1940, \u00celot Du Pilier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2005",
        "Page": "30",
        "Numero": "137",
        "MotsCles": "Octobre 2004, Novembre 2004, D\u00e9cembre 2004, Janvier 2005"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 9 ao\u00fbt 2004",
        "Annee": "2005",
        "Page": "36",
        "Numero": "137",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 9 Ao\u00fbt 2004"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Les r\u00e9cifs d'Hermelles de la Fosse et le Goulet de Fromentine",
        "Annee": "2004",
        "Page": "2",
        "Numero": "136",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Vers, S\u00e9dimentologie"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Cimeti\u00e8re",
        "Titres": "L'enclos du vieux cimeti\u00e8re \"Saint-Michel\" \u00e0 travers les si\u00e8cles (VIIe-XXe si\u00e8cles)",
        "Annee": "2004",
        "Page": "10",
        "Numero": "136",
        "MotsCles": "Saint Philbert, \u00c9glise Saint Michel, Chapelle Saint Hilaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Baizeau Marcel",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Affaires de famille (propos sur un tableau de Paul Baudry et les couvertures de la Lettre aux Amis de l'ann\u00e9e 2004)",
        "Annee": "2004",
        "Page": "19",
        "Numero": "136",
        "MotsCles": "Amour Et Psych\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le site de Saint-Andr\u00e9, \u00e9tude arch\u00e9ologique et historique",
        "Annee": "2004",
        "Page": "23",
        "Numero": "136",
        "MotsCles": "1865-1866, Fouilles Arch\u00e9ologiques, \u00c9poque Gallo-Romaine, \u00c9poque M\u00e9rovingienne, Moyen-\u00c2ge"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2004",
        "Page": "31",
        "Numero": "136",
        "MotsCles": "Mai 2004, Juillet 2004, Ao\u00fbt 2004, Septembre 2004, Octobre 2004"
    },
    {
        "Auteurs": "Lancelot Fran\u00e7oise",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Vie quotidienne \u00e0 Barb\u00e2tre au XIXe si\u00e8cle, m\u00e9moires d'Aim\u00e9 Thibaud",
        "Annee": "2004",
        "Page": "2",
        "Numero": "135",
        "MotsCles": "Pierre Mainguet, Marie Laurent, Thomas Semelin, Loisirs, Croyances, Gu\u00e9risseurs, P\u00eache, Dess\u00e8chements, Digues, Agriculture, Gois, Moulins"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Deux \u00e9pid\u00e9mies de \"picote\" \u00e0 Barb\u00e2tre en 1848 et 1867",
        "Annee": "2004",
        "Page": "16",
        "Numero": "135",
        "MotsCles": "Variole, Vaccination"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Les travaux sur le Gois effectu\u00e9s en 2000 par deux entreprises noirmoutrines",
        "Annee": "2004",
        "Page": "19",
        "Numero": "135",
        "MotsCles": "Ganachaud, Jean Naulleau, Jean-Paul Raimondeau"
    },
    {
        "Auteurs": "Dupont Philbert",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Travaux de grosses r\u00e9parations du passage du Gois 1933-1939",
        "Annee": "2004",
        "Page": "26",
        "Numero": "135",
        "MotsCles": "Route Nationale 148"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2004",
        "Page": "32",
        "Numero": "135",
        "MotsCles": "Juin 2004, Juillet 2004"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Premi\u00e8res vacances noirmoutrines",
        "Annee": "2004",
        "Page": "2",
        "Numero": "134",
        "MotsCles": "1933,  Souvenirs, Bois De La Chaize, Passage Du Gois, Banzeau, Ker Brunette"
    },
    {
        "Auteurs": "Garet Charles-Denis",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Assassinat de Jean-Louis de la Morici\u00e8re",
        "Annee": "2004",
        "Page": "13",
        "Numero": "134",
        "MotsCles": "Histoire, R\u00e9volution, \u00c9loux, Jules Viaud Du Pr\u00e9 Pel\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Les auberges \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2004",
        "Page": "16",
        "Numero": "134",
        "MotsCles": "Enseignes, H\u00f4tel, Xviii-Xix Si\u00e8cles"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "L'Herbaudi\u00e8re : son \u00e9glise et sa paroisse",
        "Annee": "2004",
        "Page": "21",
        "Numero": "134",
        "MotsCles": "1870-1878, Le Sant, Durand-Gassel, La Blanche"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois, Garet Charles",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Charles-Alcime Garet (1802-1818) \u00e9l\u00e8ve au Coll\u00e8ge royal de Nantes",
        "Annee": "2004",
        "Page": "26",
        "Numero": "134",
        "MotsCles": "Marine, R\u00e9volution "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2004",
        "Page": "30",
        "Numero": "134",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier 2004, Mars 2004, Avril 2004, Mai 2004"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le clerg\u00e9 noirmoutrin et le serment \u00e0 la Constitution civile du clerg\u00e9 de 1791",
        "Annee": "2004",
        "Page": "2",
        "Numero": "133",
        "MotsCles": "Histoire, Religion, Dioc\u00e8se, R\u00e9volution"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "L'agonie de la Banque royale, en 1720, vue de Noirmoutier",
        "Annee": "2004",
        "Page": "15",
        "Numero": "133",
        "MotsCles": "John Law"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Les cabines de bain du Bois de la Chaise sur le domaine public maritime",
        "Annee": "2004",
        "Page": "19",
        "Numero": "133",
        "MotsCles": "1860-2003, L\u00e9gislation, Exploitation, Tourisme"
    },
    {
        "Auteurs": "Bergeron France (Ripert)",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Nos catalogues",
        "Annee": "2004",
        "Page": "25",
        "Numero": "133",
        "MotsCles": "Biblioth\u00e8que, Lettre Aux Amis"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2004",
        "Page": "28",
        "Numero": "133",
        "MotsCles": "Octobre 2003,  Novembre 2003,  D\u00e9cembre 2003,  Janvier 2004"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "Mais oui, le niveau de la mer monte\u2026",
        "Annee": "2003",
        "Page": "2",
        "Numero": "132",
        "MotsCles": "Mont\u00e9e Des Eaux, R\u00e9chauffement Climatique, Noirmoutier, Histoire, Hermelles, Environnement, Littoral"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andre",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Images film\u00e9es ou projet\u00e9es dans l'ile de Noirmoutier (1895-2003)",
        "Annee": "2003",
        "Page": "8",
        "Numero": "132",
        "MotsCles": "Films Tourn\u00e9es \u00c0 Noirmoutier, 1895-2003, Cin\u00e9ma, Salles De Projection, T\u00e9l\u00e9vision"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Remarques sur la v\u00e9g\u00e9tation noirmoutrine",
        "Annee": "2003",
        "Page": "17",
        "Numero": "132",
        "MotsCles": "Botanique, Noirmoutier, Clarthrus Ruber, Champignon, Clarthrus-Clathre, Spiranthe D'Automne, Arbre"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Faits pass\u00e9s \u00e0 Noirmoutier pendant la R\u00e9volution et transmis oralement dans les familles",
        "Annee": "2003",
        "Page": "21",
        "Numero": "132",
        "MotsCles": "Ethnologie, Noirmoutier, R\u00e9volution, Invasions"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2003",
        "Page": "27",
        "Numero": "132",
        "MotsCles": "Juillet 2003, Ao\u00fbt 2003, Septembre 2003"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 20 ao\u00fbt 2003",
        "Annee": "2003",
        "Page": "32",
        "Numero": "132",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 20 Ao\u00fbt 2003"
    },
    {
        "Auteurs": "Pluyette Georges",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le journal de bord de l'\"ELK\" Campagne de 1913. Le journal de bord de \"La Mouette\" Campagne de 1913",
        "Annee": "2003",
        "Page": "2",
        "Numero": "131",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Souzeaux, Journal De Bord, Elk, La Mouette, Marine, P\u00eache, Campagne De 1913"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "La succession d'une petite marchande de la place de la Mare, en 1762",
        "Annee": "2003",
        "Page": "12",
        "Numero": "131",
        "MotsCles": "1762, Commerce, Succession, Anne Blanchard, Archives D\u00e9partementales De La Vend\u00e9e, Noirmoutier, Grande Rue, Tissu, V\u00eatements, Mode"
    },
    {
        "Auteurs": "Peirera Sophie",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Les d\u00e9buts de l'explosion de la r\u00e9sidence secondaire sur l'\u00eele de Noirmoutier : l'exemple du lotissement de la Tresson \u00e0 La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Annee": "2003",
        "Page": "18",
        "Numero": "131",
        "MotsCles": "Tourisme, La Gu\u00e9rini\u00e8re, Tresson, R\u00e9sidences Secondaires, Barb\u00e2tre, L'\u00c9pine, 1962-1991, Immobilier, Architecture"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Un discours r\u00e9volutionnaire \u00e0 Noirmoutier en janvier 1794  ",
        "Annee": "2003",
        "Page": "24",
        "Numero": "131",
        "MotsCles": "Louis Troussier, Histoire, La Terreur, Henri Collinet"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2003",
        "Page": "27",
        "Numero": "131",
        "MotsCles": "Mars 2003, Avril 2003, Mai 2003, Juin 2003, Juillet 2003"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les privil\u00e8ges royaux accord\u00e9s \u00e0 l'\u00eele de Noirmoutier 1392-1767",
        "Annee": "2003",
        "Page": "2",
        "Numero": "130",
        "MotsCles": "Histoire, Privil\u00e8ges Royaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Rondeau Jean-Nicolas",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les \u00e9pid\u00e9mies \u00e0 Noirmoutier \u00e0 la fin du Moyen Age ",
        "Annee": "2003",
        "Page": "15",
        "Numero": "130",
        "MotsCles": "Peste, \u00c9pid\u00e9mies, Moyen Age"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Que signifie \"Noirmoutier\" ?",
        "Annee": "2003",
        "Page": "25",
        "Numero": "130",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Signification, \u00c9tymologie"
    },
    {
        "Auteurs": "Cosnuau Michel",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "L'Ile de Noirmoutier du troisi\u00e8me mill\u00e9naire au travers de la carte postale",
        "Annee": "2003",
        "Page": "2",
        "Numero": "129",
        "MotsCles": "Carte Postale, Noirmoutier "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les caf\u00e9s \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2003",
        "Page": "12",
        "Numero": "129",
        "MotsCles": "Caf\u00e9s, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Pluyette Georges",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Journal de bord de l'\"ELK\". Campagne de 1911",
        "Annee": "2003",
        "Page": "18",
        "Numero": "129",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Souzeaux, Elk, 1911, Journal De Bord, Georges Pluyette, Marine "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2003",
        "Page": "26",
        "Numero": "129",
        "MotsCles": "Octobre 2002, Novembre 2002, D\u00e9cembre 2002"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 19 ao\u00fbt 2002",
        "Annee": "2003",
        "Page": "32",
        "Numero": "129",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 19 Ao\u00fbt 2002"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Les h\u00f4tels et pensions de famille \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "2002",
        "Page": "2",
        "Numero": "128",
        "MotsCles": "Tourisme, Noirmoutier, H\u00f4tels, Pensions De Famille, \u00c9conomie"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La cr\u00e9ation des \u00e9coles communales de l'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "2002",
        "Page": "10",
        "Numero": "128",
        "MotsCles": "\u00c9coles, Herbaudi\u00e8re, \u00c9ducation"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Insultes et injures noirmoutrines dans les temps anciens",
        "Annee": "2002",
        "Page": "20",
        "Numero": "128",
        "MotsCles": "Insultes, Injures, Patois, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quelques figures remarquables sous le calendrier r\u00e9publicain",
        "Annee": "2002",
        "Page": "24",
        "Numero": "128",
        "MotsCles": "Figures, Histoire, \u00cele De Noirmoutier, P\u00e8re Cr\u00e9pier, Abb\u00e9 Bouteau, Moine Cousin, Restauration"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'ile",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2002",
        "Page": "27",
        "Numero": "128",
        "MotsCles": "Juillet 2002, Ao\u00fbt 2002, Septembre 2002, Octobre 2002"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "La berg\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral d'Elb\u00e9e",
        "Annee": "2002",
        "Page": "2",
        "Numero": "127",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9ral D'Elb\u00e9e, Fauteuil, Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau, H\u00f4tel Jacobsen, Place D'Armes"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "L'\u00e9glise de l'Epine f\u00eate le bicentenaire de sa reconstruction",
        "Annee": "2002",
        "Page": "6",
        "Numero": "127",
        "MotsCles": "\u00c9glise, Epine, Chapelle, Saint Jean-Baptiste, Urbain Commard "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Abbaye de la Blanche",
        "Titres": "Les frasques de Dom Manigault, moine \u00e0 la Blanche, \u00e0 la veille de la R\u00e9volution",
        "Annee": "2002",
        "Page": "16",
        "Numero": "127",
        "MotsCles": "Dom Manigault, La Blanche, Moine, Dom Abraham Graux, R\u00e8gle Monastique"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "L'ibis sacr\u00e9 a choisi Noirmoutier",
        "Annee": "2002",
        "Page": "22",
        "Numero": "127",
        "MotsCles": "Ibis, Avifaune, Noirmoutier, \u00c9chassier, Environnement, Mullembourg"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Echos de l'ile",
        "Titres": "De la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Noirmoutier sous l'Empire",
        "Annee": "2002",
        "Page": "25",
        "Numero": "127",
        "MotsCles": "S\u00e9curit\u00e9, Noirmoutier, Empire, D\u00e9cret De Berlin, P\u00eache, Go\u00e9mon, Vigne "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'ile",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2002",
        "Page": "29",
        "Numero": "127",
        "MotsCles": "Mai 2002, Juin 2002, Juillet 2002"
    },
    {
        "Auteurs": "Brunetiere Herve",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "\"Le Destin\" \u00e0 Pierre-Moine (f\u00e9vrier 1794)",
        "Annee": "2002",
        "Page": "2",
        "Numero": "126",
        "MotsCles": "Le Destin, Pierre-Moine, F\u00e9vrier 1794, Baie De Bourgneuf, Massacre, Prisonniers, Marine, Noyages, Lef\u00e8vre, Foucault, Mac\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Grand \u00e9v\u00e9nement en 1767, le Roi a achet\u00e9 l'\u00eele ! Pourquoi ? Que va-t-il en faire ?",
        "Annee": "2002",
        "Page": "5",
        "Numero": "126",
        "MotsCles": "1767, Commard De Puylorson, H\u00f4tel D'Elb\u00e9e, Digues De Devin, Port De Noirmoutier, Jean Corneille Jacobsen, Taxes, Louis Xv, Histoire, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Rousshile Jean-Paul",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Cent ans de vice-consulats n\u00e9erlandais et belge \u00e0 Noirmoutier 1817-1922. Derni\u00e8re partie",
        "Annee": "2002",
        "Page": "15",
        "Numero": "126",
        "MotsCles": "Vice-Consuls, Pays-Bas, Belgique, 1817-1922, Noirmoutier, R\u00e9fugi\u00e9s, Joseph Pineau, Victor Jacobs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les fonds judiciaires noirmoutrins",
        "Annee": "2002",
        "Page": "24",
        "Numero": "126",
        "MotsCles": "Fonds Judiciaires, Noirmoutier, Amaury De Craon, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2002",
        "Page": "27",
        "Numero": "126",
        "MotsCles": "F\u00e9vrier 2002, Mars 2002, Avril 2002, Mai 2002"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "L'extraordinaire histoire de la femme marine de Noirmoutier",
        "Annee": "2002",
        "Page": "2",
        "Numero": "125",
        "MotsCles": "Sir\u00e8ne, Noirmoutier, Baleines, Phoques, Squales, L\u00e9gendes, Marine, 1833, 1862, 1877, 1761, Docteur Dorion"
    },
    {
        "Auteurs": "Rousshile J P",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Cent ans de vice-consulats n\u00e9erlandais et belge \u00e0 Noirmoutier 1817-1922. Premi\u00e8re partie",
        "Annee": "2002",
        "Page": "8",
        "Numero": "125",
        "MotsCles": "Vice-Consuls, Pays-Bas, Belgique, 1817-1922, Noirmoutier, R\u00e9fugi\u00e9s, Fran\u00e7ois Richer, Peter Richer, Pradel, Pineau, Commerce,  Marine, Naufrage, Carolina, Sel"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Sylvie",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "\"Les Ardennais \u00e0 Noirmoutier\". Histoire des r\u00e9fugi\u00e9s dans l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "2002",
        "Page": "23",
        "Numero": "125",
        "MotsCles": "Ardennais, 2\u00c8me Guerre Mondiale, R\u00e9fugi\u00e9s, Les Hautes Rivi\u00e8res "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2002",
        "Page": "32",
        "Numero": "125",
        "MotsCles": "Novembre 2001, D\u00e9cembre 2001, Janvier 2002, F\u00e9vrier 2002"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Henri Martin, pour le dixi\u00e8me anniversaire de sa disparition ",
        "Annee": "2001",
        "Page": "2",
        "Numero": "124",
        "MotsCles": "Henri Martin, Biographie, Pr\u00e9sident Association Les Amis De L'Ile De Noirmoutier, Historien De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Philbert",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Chronique de trois g\u00e9n\u00e9rations de commer\u00e7ants noirmoutrins ",
        "Annee": "2001",
        "Page": "5",
        "Numero": "124",
        "MotsCles": "Commerce, Noirmoutier, Joseph Tharaud, Histoire, Alimentation G\u00e9n\u00e9rale, \u00c9picerie, Bertrand-Tharaud, Martin-Bertrand"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Les Bourbon-Cond\u00e9 furent-ils de bons seigneurs \u00e0 Noirmoutier (1720-1767) ?",
        "Annee": "2001",
        "Page": "10",
        "Numero": "124",
        "MotsCles": "Histoire, Bourbon-Cond\u00e9, Noirmoutier, Seigneurs, 1720-1767 "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude Beaune Jean-Yves",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Le destin tronqu\u00e9 de Michel Garet, capitaine au long cours et n\u00e9gociant (1738-1781)",
        "Annee": "2001",
        "Page": "17",
        "Numero": "124",
        "MotsCles": "Marine, Michel Garet, Commerce Transatlantique, 1738-1781, Biographie, Luc Jolly "
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Extraits d'archives. Relations \u00e9pistolaires dans l'\u00eele de Noirmoutier et dans l'\u00eele de la Montagne",
        "Annee": "2001",
        "Page": "22",
        "Numero": "124",
        "MotsCles": "Us Et Coutumes, Archives, Noirmoutier, \u00cele De La Montagne, R\u00e9volution, Fonds Louis Troussier, 1-E7 Tv67, 1-E7 Tv10, 1-E8 Tr09, 1-E8 Tr09Bis, 1-E7 Tv21"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2001",
        "Page": "25",
        "Numero": "124",
        "MotsCles": "Mars 2001, Juillet 2001, Ao\u00fbt 2001, Septembre 2001, Octobre 2001"
    },
    {
        "Auteurs": "Decaux H\u00e9l\u00e8ne",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "Enqu\u00eate publique concernant le port de L'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "2001",
        "Page": "31",
        "Numero": "124",
        "MotsCles": "Herbaudi\u00e8re, Port, Enqu\u00eate Publique, Affaires Maritimes "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 16 ao\u00fbt 2001",
        "Annee": "2001",
        "Page": "32",
        "Numero": "124",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 16 Ao\u00fbt 2001"
    },
    {
        "Auteurs": "Decaux H\u00e9l\u00e8ne",
        "Themes": "lettre",
        "Titres": "Lettre \u00e0 Monsieur le Maire de Noirmoutier",
        "Annee": "2001",
        "Page": "2",
        "Numero": "123",
        "MotsCles": "Convention Amis De L'\u00cele De Noirmoutier-Mairie, D\u00e9nonciation"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "A nos adh\u00e9rents. D\u00e9nonciation de notre contrat avec/et par la Mairie de Noirmoutier",
        "Annee": "2001",
        "Page": "3",
        "Numero": "123",
        "MotsCles": "D\u00e9nonciation, Contrat, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, 21 Juin 2001 "
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Inauguration du tableau \"L'Adoration des Mages\" apr\u00e8s sa restauration. Le vendredi 18 ao\u00fbt 2000 dans l'\u00e9glise St-Jean-Baptiste de l'Epine",
        "Annee": "2001",
        "Page": "5",
        "Numero": "123",
        "MotsCles": "Art Plastique, Adoration Des Mages, Restauration, 2000, 1672, Laroche"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "La p\u00eache aux crustac\u00e9s \u00e0 Noirmoutier ",
        "Annee": "2001",
        "Page": "8",
        "Numero": "123",
        "MotsCles": "P\u00eache Au Casier, Crustac\u00e9s, Noirmoutier, Herbaudi\u00e8re, Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative, Commerce"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Un timbre pour comm\u00e9morer l'aventure du \"Ramuntcho\" et de ses marins. Exposition du samedi 17 f\u00e9vrier 2001 en mairie de l'Epine  ",
        "Annee": "2001",
        "Page": "23",
        "Numero": "123",
        "MotsCles": "Timbre Comm\u00e9moratif, Ramuntcho, Exposition, Terres Australes, Jean Bonnin, P\u00eache, Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La Jaille ou l'\u00e9volution des habitudes",
        "Annee": "2001",
        "Page": "28",
        "Numero": "123",
        "MotsCles": "Gestion, D\u00e9chets, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'\u00eele",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2001",
        "Page": "30",
        "Numero": "123",
        "MotsCles": "Avril 2001, Mai 2001, Juin 2001, Juillet 2001"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Le coq de l'Epine ",
        "Annee": "2001",
        "Page": "2",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "Epine, \u00c9glise, Clocher, Girouette, Coq"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le fonctionnement de la cour de justice de Noirmoutier  pendant le dernier si\u00e8cle de son existence",
        "Annee": "2001",
        "Page": "7",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "Cour De Justice, Noirmoutier, Pouvoir Seigneurial, S\u00e9n\u00e9chal"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Rayonnement de Saint Philbert ",
        "Annee": "2001",
        "Page": "19",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "Saint Philbert, \u00c9glise, Noirmoutier, Paroisse"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Guy Ganachaud. Po\u00e8te, \u00e9crivain, peintre",
        "Annee": "2001",
        "Page": "21",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "Guy Ganachaud, Po\u00e8te, \u00c9crivain, Peintre, L'Epine"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Us et coutumes d'antan",
        "Annee": "2001",
        "Page": "24",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "Us Et Coutumes, Mesures Agraires, Fiscalit\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Echos de l'ile",
        "Titres": "Echos de l'Ile",
        "Annee": "2001",
        "Page": "27",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "Septembre 2000, Novembre 2000, D\u00e9cembre 2000, Janvier 2001, F\u00e9vrier 2001"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Les \u00eeles de l'Ouest, de Br\u00e9hat \u00e0 Ol\u00e9ron. Du Moyen-Age \u00e0 la R\u00e9volution, Dominique Guillemet",
        "Annee": "2001",
        "Page": "35",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "\u00celes, Ouest, Moyen-Age-R\u00e9volution, "
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'\u00eele de Noirmoutier magazine - \u00e9t\u00e9 2001",
        "Annee": "2001",
        "Page": "35",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "L'\u00cele De Noirmoutier Magazine, \u00c9t\u00e9 2001, Office De Tourisme"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : A la recherche de l'\u00eele perdue, Ren\u00e9 Vivier",
        "Annee": "2001",
        "Page": "36",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "\u00cele Perdue, Villages, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Les sites Nature et Patrimoine de l'Ile de Noirmoutier, programme 2001-2006",
        "Annee": "2001",
        "Page": "36",
        "Numero": "122",
        "MotsCles": "Site Nature Et Patrimoine, 2001-2006, Charte De Partenariat"
    },
    {
        "Auteurs": "Bergeron France",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Avant-propos ou La \"Petite Histoire\" de la journ\u00e9e d\u00e9couverte du samedi 15 avril 2000",
        "Annee": "2000",
        "Page": "3",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Plage Des Dames, Bois De La Chaise, L'Anse Rouge, Soci\u00e9t\u00e9 De G\u00e9ologie"
    },
    {
        "Auteurs": "Godard Gaston, Viaud Jean-Marc",
        "Themes": "Carte de l'\u00efle de Noirmoutier",
        "Titres": "Evolution des connaissances g\u00e9ologiques sur le Bois de la Chaise : du volcan de Commart de Puylorson (1767) au delta d'un ancien fleuve tropical",
        "Annee": "2000",
        "Page": "6",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Volcan, Commart De Puylorson, 1767, G\u00e9ologie, Fran\u00e7ois Piet, Palmiers Fossiles, Pal\u00e9o\u00e9cologie, Fossiles, Palynologie, Stratigraphie"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Premi\u00e8re carte g\u00e9ologique de Noirmoutier par Bertrand-Geslin (1834)",
        "Annee": "2000",
        "Page": "11",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Premi\u00e8re Carte G\u00e9ologique, Noirmoutier, Bertrand-Geslin, 1834"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise avant 1870. Recueil de documents",
        "Annee": "2000",
        "Page": "29",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Plan du Bois de la Chaise",
        "Annee": "2000",
        "Page": "30",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Plan"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00efle de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'\u00eele de la Montagne, ci-devant Noirmoutier, dress\u00e9e par un g\u00e9om\u00e8tre de l'arm\u00e9e r\u00e9publicaine en janvier 1794",
        "Annee": "2000",
        "Page": "42",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Carte, \u00cele De La Montagne, 1794"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Plan cadastral dress\u00e9 en 1832",
        "Annee": "2000",
        "Page": "44",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Plan Cadastral"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Plan du Fort St-Pierre, archives du G\u00e9nie",
        "Annee": "2000",
        "Page": "50",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Projet, Plan Du Fort Saint-Pierre, 1860-1861"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Plan D\u00e9cret de 1936",
        "Annee": "2000",
        "Page": "54",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Plan D\u00e9cret"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise face \u00e0 l'essor touristique",
        "Annee": "2000",
        "Page": "55",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Tourisme, Histoire, Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Aureau Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise : entre nature et soci\u00e9t\u00e9, un paysage v\u00e9g\u00e9tal remarquable",
        "Annee": "2000",
        "Page": "61",
        "Numero": "121",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Flore, Ch\u00eane Vert"
    },
    {
        "Auteurs": "Bergeron France",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Avant-propos ou La \"Petite Histoire\" de la journ\u00e9e d\u00e9couverte du samedi 15 avril 2000",
        "Annee": "2000",
        "Page": "3",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Plage Des Dames, Bois De La Chaise, L'Anse Rouge, Soci\u00e9t\u00e9 De G\u00e9ologie"
    },
    {
        "Auteurs": "Godard Gaston, Viaud Jean-Marc",
        "Themes": "Carte de l'\u00efle de Noirmoutier",
        "Titres": "Evolution des connaissances g\u00e9ologiques sur le Bois de la Chaise : du volcan de Commart de Puylorson (1767) au delta d'un ancien fleuve tropical",
        "Annee": "2000",
        "Page": "6",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Volcan, Commart De Puylorson, 1767, G\u00e9ologie, Fran\u00e7ois Piet, Palmiers Fossiles, Pal\u00e9o\u00e9cologie, Fossiles, Palynologie, Stratigraphie"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Premi\u00e8re carte g\u00e9ologique de Noirmoutier par Bertrand-Geslin (1834)",
        "Annee": "2000",
        "Page": "11",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Premi\u00e8re Carte G\u00e9ologique, Noirmoutier, Bertrand-Geslin, 1834"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise avant 1870. Recueil de documents",
        "Annee": "2000",
        "Page": "29",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Plan du Bois de la Chaise",
        "Annee": "2000",
        "Page": "30",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Plan"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00efle de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'\u00eele de la Montagne, ci-devant Noirmoutier, dress\u00e9e par un g\u00e9om\u00e8tre de l'arm\u00e9e r\u00e9publicaine en janvier 1794",
        "Annee": "2000",
        "Page": "42",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Carte, \u00cele De La Montagne, 1794"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Plan cadastral dress\u00e9 en 1832",
        "Annee": "2000",
        "Page": "44",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Plan Cadastral"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Plan du Fort St-Pierre, archives du G\u00e9nie",
        "Annee": "2000",
        "Page": "50",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Projet, Plan Du Fort Saint-Pierre, 1860-1861"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Plan D\u00e9cret de 1936",
        "Annee": "2000",
        "Page": "54",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Plan D\u00e9cret"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise face \u00e0 l'essor touristique",
        "Annee": "2000",
        "Page": "55",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Tourisme, Histoire, Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Aureau Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise : entre nature et soci\u00e9t\u00e9, un paysage v\u00e9g\u00e9tal remarquable",
        "Annee": "2000",
        "Page": "61",
        "Numero": "120",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Flore, Ch\u00eane Vert"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un ancien cur\u00e9 de Noirmoutier, Monsieur l'abb\u00e9 L\u00e9on Jaud (1856-1934)",
        "Annee": "2000",
        "Page": "3",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Cur\u00e9, L\u00e9on Jaud, \u00c9vang\u00e9lisateur, L'Echo De Saint Filibert, \u00c9glise, Archives Paroissiales"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Du polder de S\u00e9bastopol\u2026 au parc littoral du Gois",
        "Annee": "2000",
        "Page": "15",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Polder, S\u00e9bastopol, Gois, Dess\u00e8chement, Parc Littoral, Comit\u00e9 De Pilotage,  Site Prot\u00e9g\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Que fit le chanoine Commard de Puylorson \u00e0 Troyes de 1743 \u00e0 1746 ?",
        "Annee": "2000",
        "Page": "20",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Commard De Puylorson, Troyes, 1743, 1746, Nouvelles Eccl\u00e9siastiques, Ursulines"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Us et coutumes d'antan",
        "Annee": "2000",
        "Page": "22",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Vie Religieuse, Bancs D'\u00c9glise, Dorineau, Bouhier De La Davi\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "2000",
        "Page": "24",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Juillet 2000, Ao\u00fbt 2000, "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association- Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 17 ao\u00fbt 2000",
        "Annee": "2000",
        "Page": "29",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 17 Ao\u00fbt 2000"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Les publications des collectivit\u00e9s locales",
        "Annee": "2000",
        "Page": "35",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Publications Collectivit\u00e9s Locales, Bulletins Municipaux, Avenir De L'\u00cele De Noirmoutier, Communaut\u00e9 Des Pays Du Gois"
    },
    {
        "Auteurs": "Brudieux Jean",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Les peintres officiels de la Marine de l'\u00eele de Noirmoutier, Vincent Cristofoli, Manuel Thierry",
        "Annee": "2000",
        "Page": "36",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Peintres, Marine, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : La fagoteuse. Une brass\u00e9e d'histoires de l'Ile d'Yeu, Jean-Fran\u00e7ois Henry",
        "Annee": "2000",
        "Page": "36",
        "Numero": "119",
        "MotsCles": "Henry, Fagoteuse, Histoires, Louis Biren, Bachelot De La Pylaie, Pierrre Chauviteau-Chalonni\u00e8re, L'Ymer, R\u00e9sistance"
    },
    {
        "Auteurs": "Boulet Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Le roman hongrois d'Aladar Kuncz, Le monast\u00e8re noir ou L'histoire des camps d'internement aux \u00eeles de Noirmoutier et d'Yeu (1914-1919)",
        "Annee": "2000",
        "Page": "3",
        "Numero": "118",
        "MotsCles": "Aladar Kuncz, Monast\u00e8re Noir, Camp D'Internement, Camp De Concentration, Premi\u00e8re Guerre Mondiale, Jean-Claude Farcy, Hongrois"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Julien Gracq et Noirmoutier",
        "Annee": "2000",
        "Page": "14",
        "Numero": "118",
        "MotsCles": "Julien Gracq, Lettrines 2"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Comment la Princesse des Ursins, Dame de Noirmoutier, g\u00e9rait-elle son marquisat ?",
        "Annee": "2000",
        "Page": "15",
        "Numero": "118",
        "MotsCles": "Histoire, Princesse Des Ursins, Marie-Anne De La Tr\u00e9moille, Marquisat De Noirmoutier, Josse Herstfelt"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Us et coutumes d'antan",
        "Annee": "2000",
        "Page": "22",
        "Numero": "118",
        "MotsCles": "Us Et Coutumes, Actes Notari\u00e9s, R\u00e9volution, Vie Civile, Vie Religieuse"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "2000",
        "Page": "25",
        "Numero": "118",
        "MotsCles": "Avril 2000, Mai 2000, Juin 2000"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Nature et environnement",
        "Annee": "2000",
        "Page": "32",
        "Numero": "118",
        "MotsCles": "Nature, Environnement, Mar\u00e9e Noire"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "L\u00e9on Printemps (1871-1945)",
        "Annee": "2000",
        "Page": "3",
        "Numero": "117",
        "MotsCles": "Art Plastique,  Peintre, Jacques Noireau, \u0152uvres"
    },
    {
        "Auteurs": "Jacobsen J. C.",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "La temp\u00eate du 28 d\u00e9cembre 1821",
        "Annee": "2000",
        "Page": "8",
        "Numero": "117",
        "MotsCles": "Climatologie, Temp\u00eate, Jean Corneille Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "Mar\u00e9e",
        "Titres": "Mar\u00e9e noire : quel devenir pour nos c\u00f4tes ?",
        "Annee": "2000",
        "Page": "11",
        "Numero": "117",
        "MotsCles": "Mar\u00e9e Noire, Erika, Hydrocarbures, Pollution"
    },
    {
        "Auteurs": "Gougaud Drevon Marielle",
        "Themes": "Aquaculture",
        "Titres": "L'aquaculture : une opportunit\u00e9 pour Noirmoutier",
        "Annee": "2000",
        "Page": "16",
        "Numero": "117",
        "MotsCles": "Aquaculture, France Turbot, Michel Adrien, Groupe Adrien, Turbot, \u00c9closerie, Nata, Ferme Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "2000",
        "Page": "21",
        "Numero": "117",
        "MotsCles": "Janvier 2000, F\u00e9vrier 2000, Mars 2000, Avril 2000"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Histoire d'un champignon",
        "Annee": "2000",
        "Page": "26",
        "Numero": "117",
        "MotsCles": "Botanique, Clathre Rouge "
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andre",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Classement du Gois en site prot\u00e9g\u00e9",
        "Annee": "2000",
        "Page": "28",
        "Numero": "117",
        "MotsCles": "Gois, Site Prot\u00e9g\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : A propos de \"vie et miracles de Saint Philbert\"",
        "Annee": "2000",
        "Page": "30",
        "Numero": "117",
        "MotsCles": "Vie Et Miracles De Saint Philbert, Ermentaire, Louis Delhommeau, Claude Bouhier, Hilbod, L\u00e9on Jaud"
    },
    {
        "Auteurs": "Berthom\u00e9 Auguste",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Henry Napol\u00e9on Viaud ou Les tribulations d'un capitaine au long cours noirmoutrin",
        "Annee": "1999",
        "Page": "3",
        "Numero": "116",
        "MotsCles": "Marine, Henry Napol\u00e9on Viaud, Capitaine Au Long Cours, Voyages, Journal De Bord"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "L'industrie de la soude dans l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1999",
        "Page": "10",
        "Numero": "116",
        "MotsCles": "Soude, Go\u00e9mon, Cendres, Fourneaux \u00c0 Soude, Fran\u00e7ois Piet"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "S.O.S. pour les oiseaux de mer",
        "Annee": "1999",
        "Page": "21",
        "Numero": "116",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Oiseaux De Mer"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1999",
        "Page": "22",
        "Numero": "116",
        "MotsCles": "Octobre 1999, Novembre 1999, D\u00e9cembre 1999, Mar\u00e9e Noire, Temp\u00eate"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Mar\u00e9e",
        "Titres": "Mar\u00e9e noire. Reportage sur la mar\u00e9e noire sur l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1999",
        "Page": "24",
        "Numero": "116",
        "MotsCles": "Mar\u00e9e Noire, Erika, Hydrocarbures, Pollution"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "Un \u00e9v\u00e9nement pour notre association",
        "Annee": "1999",
        "Page": "29",
        "Numero": "116",
        "MotsCles": "Mme La Motte Jacobsen (1899-2000)"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le trafic du tabac au XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1999",
        "Page": "2",
        "Numero": "115",
        "MotsCles": "Trafic Du Tabac, Importations De Tabac, Histoire Du Tabac, Maublanc, Fraudeurs, Yeu Et Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Caniaux-Reed Marie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La fameuse histoire d'un anc\u00eatre noirmoutrin ou \"Quand l'Am\u00e9rique vous appelle\"",
        "Annee": "1999",
        "Page": "17",
        "Numero": "115",
        "MotsCles": "Rousteau Pierre, La Ville De Marseille, Am\u00e9rique"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Les marins sont aussi des artistes",
        "Annee": "1999",
        "Page": "19",
        "Numero": "115",
        "MotsCles": "Art Plastique, Marins, Peintres, La Gu\u00e9rini\u00e8re, Mus\u00e9e Des Traditions De L'\u00cele, Maquette"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1999",
        "Page": "21",
        "Numero": "115",
        "MotsCles": "Juillet 1999, Ao\u00fbt 1999, Septembre 1999"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonnifait Paul",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Vie et miracles de saint Philbert, Ermentaire",
        "Annee": "1999",
        "Page": "27",
        "Numero": "115",
        "MotsCles": "Saint Philbert, Ermentaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture :  L'\u00eele de Noirmoutier illustr\u00e9e, Yves Aubry",
        "Annee": "1999",
        "Page": "27",
        "Numero": "115",
        "MotsCles": "Yves Aubry, \u00cele De Noirmoutier, Photographes Noirmoutrins, Carte Postale"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 16 ao\u00fbt 1999",
        "Annee": "1999",
        "Page": "28",
        "Numero": "115",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 16 Ao\u00fbt 1999"
    },
    {
        "Auteurs": "Legr\u00e9  Zaidline Fran\u00e7oise",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Un membre de l'Acad\u00e9mie ambulante, le docteur Charles-Marie d'Orbigny ",
        "Annee": "1999",
        "Page": "2",
        "Numero": "114",
        "MotsCles": "Charles-Marie D'Orbigny, Acad\u00e9mie Ambulante, M\u00e9decin, Collectionneur, La Blanche, Coquillages, Fran\u00e7ois Piet, Foraminif\u00e8res"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonnifait Paul",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Ballade en forme d'aubade au d\u00e9tour d'une enceinte du temps jadis. Aux dieux d'ici bas",
        "Annee": "1999",
        "Page": "13",
        "Numero": "114",
        "MotsCles": "Ballade, Photos Du Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les comptes de la seigneurie de Noirmoutier entre 1452 et 1464, 2\u00e8me partie",
        "Annee": "1999",
        "Page": "17",
        "Numero": "114",
        "MotsCles": "Louis De La Tr\u00e9moille, Comptes De La Seigneurie, D\u00e9penses, Cens Du Sel, Entretien Du Ch\u00e2teau, Comptes M\u00e9di\u00e9vaux, Marchands, Fiscalit\u00e9, Tableau Comptable"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Quand les combattants s'interpellent \u00e0 travers les si\u00e8cles",
        "Annee": "1999",
        "Page": "27",
        "Numero": "114",
        "MotsCles": "Calendrier R\u00e9publicain, Po\u00e8te R\u00e9volutionnaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1999",
        "Page": "29",
        "Numero": "114",
        "MotsCles": "Mars 1999, Avril 1999, Mai 1999"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : 1981-1998. Dix-huit ann\u00e9es d'\u00e9tudes remarquables de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes et de Recherches historiques du Pays de Retz",
        "Annee": "1999",
        "Page": "39",
        "Numero": "114",
        "MotsCles": "Recherches Historiques, Pays De Retz"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Habiter l'\u00eele de Noirmoutier. Une \u00eele en h\u00e9ritage, Jean Lemoine",
        "Annee": "1999",
        "Page": "39",
        "Numero": "114",
        "MotsCles": "Habiter Noirmoutier, Jean Lemoine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "L'\u00e9migration noirmoutrine au XVIIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "1999",
        "Page": "2",
        "Numero": "113",
        "MotsCles": "Population, Archives Notariales, Ports, \u00c9migration, Exil"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Histoire de deux fr\u00e8res (Barb\u00e2tre - 1853)",
        "Annee": "1999",
        "Page": "7",
        "Numero": "113",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, 1853, M\u00e8re Jouanne, Histoire Locale"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Un cas de folie au dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle",
        "Annee": "1999",
        "Page": "15",
        "Numero": "113",
        "MotsCles": "Folie, Xviiie Si\u00e8cle, Louis Josse Clenet, Notaire, Banzeau"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1999",
        "Page": "19",
        "Numero": "113",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1998, Janvier 1999, F\u00e9vrier 1999, Mars 1999"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Achats de l'association",
        "Annee": "1999",
        "Page": "25",
        "Numero": "113",
        "MotsCles": "Yvon Dieulaf\u00e9, Claude Evein"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Exposition Auguste Berthom\u00e9",
        "Annee": "1999",
        "Page": "29",
        "Numero": "113",
        "MotsCles": "Auguste Berthom\u00e9, Bateaux En Bouteille"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Cartes postales",
        "Titres": "Bons baisers de Noirmoutier",
        "Annee": "1998",
        "Page": "2",
        "Numero": "112",
        "MotsCles": "Cartes Postales, Gois, \u00c2nes"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "Le peuplement le long de la route de la Ville \u00e0 la Blanche",
        "Annee": "1998",
        "Page": "6",
        "Numero": "112",
        "MotsCles": "Population, Peuplement, La Blanche, La Palgadrie, La Bern\u00e9trie, La Messandrie, Le Petit Beauvoir, La Ganascherie"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1998",
        "Page": "20",
        "Numero": "112",
        "MotsCles": "Septembre 1998, Octobre 1998, Novembre 1998, Vieux Bateaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Nature et environnement",
        "Annee": "1998",
        "Page": "25",
        "Numero": "112",
        "MotsCles": "Nature, Environnement, Natura 2000, Parc Littoral Du Gois, Niveau De La Mer, Pistes Cyclables, Camping-Cars, Mobil-Homes "
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : num\u00e9ro anniversaire de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Histoire et d'Etudes du pays challandais, juin 1998",
        "Annee": "1998",
        "Page": "29",
        "Numero": "112",
        "MotsCles": "Soci\u00e9t\u00e9 D'Histoire Et D'\u00c9tudes, Pays Challandais, Raymond Couton, Bernard De Singly"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Sardine",
        "Titres": "L'activit\u00e9 sardini\u00e8re \u00e0 Noirmoutier apr\u00e8s la seconde guerre mondiale",
        "Annee": "1998",
        "Page": "2",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Sardine, P\u00eache, Bolinche, Marins-Paysans, Coop\u00e9rative Maritime, L'Herbaudi\u00e8re, Conserveries, Usine Cassegrain, Syndicat Des Marins-P\u00eacheurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude,  Tchartiloglou Jean",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "L'\u00e9nigme du \"Petit Caporal\" ou une Noirmoutrine dans le Montana",
        "Annee": "1998",
        "Page": "21",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Marie Thibaud, Petit Caporal, Montana"
    },
    {
        "Auteurs": "Diez Val\u00e9rie",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Les cruches du ch\u00e2teau de Noirmoutier",
        "Annee": "1998",
        "Page": "24",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Cruche"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1998",
        "Page": "28",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Juin 1998, Juillet 1998, Ao\u00fbt 1998"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Trois nouvelles \u0153uvres",
        "Annee": "1998",
        "Page": "33",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Emile Libaudi\u00e8re, Aquarelles De Gaussin"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'avenir de Noirmoutier, N\u00b0 83",
        "Annee": "1998",
        "Page": "36",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Avenir De Noirmoutier, Bulletin Municipal"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent, Devineau Alain",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier \u00e0 travers les si\u00e8cles, Claude Bouhier",
        "Annee": "1998",
        "Page": "36",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Claude Bouhier, Noirmoutier, Histoire De L'\u00cele"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les Soci\u00e9t\u00e9s littorales du Centre-Ouest, de la pr\u00e9histoire \u00e0 nos jours",
        "Annee": "1998",
        "Page": "37",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Soci\u00e9t\u00e9s Littorales Du Centre-Ouest, Colloque, Soci\u00e9t\u00e9 Des Antiquaires De L'Ouest"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association-Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 18 ao\u00fbt 1998",
        "Annee": "1998",
        "Page": "38",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 18 Ao\u00fbt 1998"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Faces cach\u00e9es, Barbara Pineau",
        "Annee": "1998",
        "Page": "38",
        "Numero": "111",
        "MotsCles": "Faces Cach\u00e9es, Barbara Pineau, Nouvelles"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillard Jean-Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Terres australes et marins de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1998",
        "Page": "2",
        "Numero": "110",
        "MotsCles": "Marine, Jean Bonnin, Ren\u00e9 Eug\u00e8ne Blain, Ramuntcho, \u00cele Saint-Paul"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Des causes ordinaires\u2026 Quasi extraordinaires",
        "Annee": "1998",
        "Page": "10",
        "Numero": "110",
        "MotsCles": "Justice Locale, S\u00e9n\u00e9chal, S\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e De Noirmoutier, \u00c9paves"
    },
    {
        "Auteurs": "Ambroise-Rendu Marc",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "P\u00eache miraculeuse \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1998",
        "Page": "17",
        "Numero": "110",
        "MotsCles": "Art Plastique, Henri Rousseau, Le Vieil"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1998",
        "Page": "21",
        "Numero": "110",
        "MotsCles": "Mars 1998, Avril 1998, Mai 1998, Juin 1998, \u00c9clairage Public De Banzeau, La Commune De Noirmoutier Prim\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les n\u00e9gociants de Noirmoutier au XVIIIe si\u00e8cle, 2\u00e8me partie, grille et tableaux",
        "Annee": "1998",
        "Page": "28",
        "Numero": "110",
        "MotsCles": "Commerce, N\u00e9gociants, Flotte Noirmoutrine, Maublanc, Cornils Jacobsen "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture :  Les \"ind\u00e9sirables\" au ch\u00e2teau de Noirmoutier (1914-1919), Laurent Morival",
        "Annee": "1998",
        "Page": "35",
        "Numero": "110",
        "MotsCles": "Ind\u00e9sirables, Laurent Morival, Olona, Premi\u00e8re Guerre Mondiale, "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'\u00eele de Noirmoutier, Guy Ganachaud, Bruno Barbier",
        "Annee": "1998",
        "Page": "35",
        "Numero": "110",
        "MotsCles": "\u00cele De Noirmoutier, Guy Ganachaud, Bruno Barbier, Mus\u00e9es"
    },
    {
        "Auteurs": "Rhon\u00e9 J-R",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Ambroise Baudry - 1838-1906 - Aquarelles vend\u00e9ennes et noirmoutrines",
        "Annee": "1998",
        "Page": "2",
        "Numero": "109",
        "MotsCles": "Arts Plastiques, Ambroise Baudry, Aquarelles, Vend\u00e9ennes, Noirmoutrines, Peintre, Biographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les n\u00e9gociants de Noirmoutier au XVIIIe si\u00e8cle, 1\u00e8re partie (Synth\u00e8se)",
        "Annee": "1998",
        "Page": "9",
        "Numero": "109",
        "MotsCles": "Commerce, N\u00e9gociants, Noirmoutier, Xviii, Port De Noirmoutier, Pierre Maublanc, Jacobsen, Estienne Bertret "
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "La tornade du Vieil",
        "Annee": "1998",
        "Page": "21",
        "Numero": "109",
        "MotsCles": "Climatologie, Tornade, Vieil, 8 Novembre 1997"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1998",
        "Page": "26",
        "Numero": "109",
        "MotsCles": "Janvier 1998, F\u00e9vrier 1998, Mars 1998"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Le go\u00e9mon noirmoutrin, source de richesse, mais aussi de discordes",
        "Annee": "1997",
        "Page": "2",
        "Numero": "108",
        "MotsCles": "Botanique, Go\u00e9mon, Noirmoutier, R\u00e9colte, Conflit, Cultivateurs, D\u00e9cret 1868, Algues, Lois "
    },
    {
        "Auteurs": "Baizeau Marcel",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "\"...Je suis dans l'\u00eele de Noirmoutier\" (Andr\u00e9 Derain, 27 Juillet 1950)",
        "Annee": "1997",
        "Page": "11",
        "Numero": "108",
        "MotsCles": "Arts Plastiques, Andr\u00e9 Derain, Noirmoutier, Peintre, 27 Juillet 1950, Paysage \u00c0 Noirmoutier, Les Deux Hangars"
    },
    {
        "Auteurs": "Diez Val\u00e9rie",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Les d\u00e9riv\u00e9es de sigill\u00e9es pal\u00e9ochr\u00e9tiennes de Saint-Hilaire",
        "Annee": "1997",
        "Page": "23",
        "Numero": "108",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, C\u00e9ramique, Fouilles, Saint-Hilaire, Sigill\u00e9es Pal\u00e9ochr\u00e9tiennes"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1997",
        "Page": "26",
        "Numero": "108",
        "MotsCles": "Septembre 1997, Octobre 1997, Novembre 1997, D\u00e9cembre 1997, Sauvetage Pendant La Derni\u00e8re Guerre, Discours Georges Dupont Fils"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : Lettre des mus\u00e9es",
        "Annee": "1997",
        "Page": "34",
        "Numero": "108",
        "MotsCles": "Mus\u00e9es, Noirmoutier, Expositions "
    },
    {
        "Auteurs": "Viaud Jean-Marc",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : Exposition \"Il y a 50 millions d'ann\u00e9es, le fleuve Ypr\u00e9sis traversait la Vend\u00e9e\"",
        "Annee": "1997",
        "Page": "35",
        "Numero": "108",
        "MotsCles": "Exposition, Fleuve Ypr\u00e9sis"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Sardine",
        "Titres": "L'activit\u00e9 sardini\u00e8re \u00e0 Noirmoutier entre les deux guerres mondiales",
        "Annee": "1997",
        "Page": "2",
        "Numero": "107",
        "MotsCles": "Sardine, Noirmoutier, 1912-1938, P\u00eache, Port De L'Herbaudi\u00e8re, Coop\u00e9rative, Conserverie Lecointre, Bateaux Pont\u00e9s, Bateaux \u00c0 Essence, Syndicat Des Marins-P\u00eacheurs, Cr\u00e9dit Maritime Mutuel,"
    },
    {
        "Auteurs": "Corbrejaud Cl\u00e9ment",
        "Themes": "Saint-S\u00e9bastien",
        "Titres": "Le culte de Saint-S\u00e9bastien",
        "Annee": "1997",
        "Page": "21",
        "Numero": "107",
        "MotsCles": "Culte, Saint-S\u00e9bastien, 20 Janvier, Barb\u00e2tre, La Gu\u00e9rini\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Fabre Lucien",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Contes et l\u00e9gendes de Vend\u00e9e. Recueillis par Lucien Fabre-Robard. La sir\u00e8ne des b\u0153ufs",
        "Annee": "1997",
        "Page": "22",
        "Numero": "107",
        "MotsCles": "Contes, L\u00e9gendes, Vend\u00e9e, Sir\u00e8ne Des B\u0153ufs"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1997",
        "Page": "25",
        "Numero": "107",
        "MotsCles": "Juin 1997, Juillet-Ao\u00fbt 1997, Septembre 1997"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 23 ao\u00fbt 1997",
        "Annee": "1997",
        "Page": "33",
        "Numero": "107",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 23 Ao\u00fbt 1997"
    },
    {
        "Auteurs": "Remus J.",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Courrier des lecteurs : Noirmoutrins soyez vigilants",
        "Annee": "1997",
        "Page": "36",
        "Numero": "107",
        "MotsCles": "Trait De C\u00f4te, Ensablement, Envasement, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "M\u00e9langes sur le monast\u00e8re de saint-Philbert (suite)",
        "Annee": "1997",
        "Page": "2",
        "Numero": "106",
        "MotsCles": "Saint-Philbert, Monast\u00e8re, Noirmoutier, Mort De Saint-Philbert, Reliques, Saint-Philbert-De-Grand-Lieu, Cunault, Abb\u00e9 Hilbord, Culte De Saint-Philbert, Tournus "
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le naufrage du Lancastria",
        "Annee": "1997",
        "Page": "17",
        "Numero": "106",
        "MotsCles": "Naufrage, Lancastria, Noirmoutier, 17 Juin 1940"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Circonstances de la d\u00e9couverte des corps des victimes du naufrage, inhum\u00e9s au cimeti\u00e8re de L'Epine",
        "Annee": "1997",
        "Page": "21",
        "Numero": "106",
        "MotsCles": "Naufrage, Lancastria, Noirmoutier, 17 Juin 1940, Inhumation, Victimes"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1997",
        "Page": "23",
        "Numero": "106",
        "MotsCles": "Mars 1997, Avril 1997, Mai 1997"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La Vend\u00e9e apr\u00e8s la Terreur : la reconstruction  ",
        "Annee": "1997",
        "Page": "28",
        "Numero": "106",
        "MotsCles": "Vend\u00e9e, Apr\u00e8s La Terreur Colloque De  Roche S/ Yon 1997"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : Lettre des mus\u00e9es",
        "Annee": "1997",
        "Page": "31",
        "Numero": "106",
        "MotsCles": "Exposition, Richard Texier, Noirmoutier 1997, Jean Le Merdy, La Gu\u00e9rini\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "M\u00e9langes sur le monast\u00e8re de Saint-Philbert, 1\u00e8re partie",
        "Annee": "1997",
        "Page": "2",
        "Numero": "105",
        "MotsCles": "Saint-Philbert, Monast\u00e8re, Noirmoutier, Communaut\u00e9 De Saint-Philbert, \u00c9glise Saint-Philbert, Scrobrit, Saint-Philbert De Grandlieu, Ermentaire, Miracles"
    },
    {
        "Auteurs": "Fabre-Robard Lucien",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les Trois nains",
        "Annee": "1997",
        "Page": "16",
        "Numero": "105",
        "MotsCles": "Contes, L\u00e9gendes, Vend\u00e9e, Trois Nains"
    },
    {
        "Auteurs": "Jaunet \nPhilippe-Bernard",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les historiens de Noirmoutier dans les archives notariales - Le chanoine Commard de Puylorson",
        "Annee": "1997",
        "Page": "25",
        "Numero": "105",
        "MotsCles": "Andr\u00e9 Commard De Puylorson, Historiens, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1997",
        "Page": "29",
        "Numero": "105",
        "MotsCles": "Janvier 1997, F\u00e9vrier 1997, Mars 1997"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Notes de lecture : Le Casse-Po\u00ef",
        "Annee": "1997",
        "Page": "35",
        "Numero": "105",
        "MotsCles": "Bulletin, Maison De Retraite, Casse-Po\u00ef"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Note de lecture : Le Casse-po\u00ef  ",
        "Annee": "1997",
        "Page": "35",
        "Numero": "105",
        "MotsCles": "Le Casse-Po\u00ef, L'\u00c9quipe Du Jeudi , Maison De Retraite Beaurepaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Notes de lecture : Recherches Vend\u00e9ennes, n\u00b03, 1996",
        "Annee": "1997",
        "Page": "36",
        "Numero": "105",
        "MotsCles": "La Vend\u00e9e De L'Occupation \u00c0 La Lib\u00e9ration"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le fief de Champoiroux",
        "Annee": "1996",
        "Page": "2",
        "Numero": "104",
        "MotsCles": "Histoire, Champoiroux, Fief, La Blanche"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Mal\u00e9fices noirmoutrins.  La mal\u00e9diction de la chandelle",
        "Annee": "1996",
        "Page": "9",
        "Numero": "104",
        "MotsCles": "Mal\u00e9fices, L\u00e9gendes, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Lemesle Jean-Christophe",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "La r\u00e9serve naturelle des marais de M\u00fcllembourg",
        "Annee": "1996",
        "Page": "10",
        "Numero": "104",
        "MotsCles": "Marais, R\u00e9serve Naturelle, M\u00fcllembourg, Environnement, Avifaune, Flore"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Le port des \"Coex\". Suite \u00e0 l'article de Claude Bouhier \"Le village des Coex\"",
        "Annee": "1996",
        "Page": "15",
        "Numero": "104",
        "MotsCles": "Port, Coex"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1996",
        "Page": "18",
        "Numero": "104",
        "MotsCles": "Septembre 1996, Octobre 1996, Novembre 1996, D\u00e9cembre 1996"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonnifait Paul",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Essai sur les origines de la Franc-Ma\u00e7onnerie fran\u00e7aise et son influence sur la R\u00e9volution, Simone Loidreau",
        "Annee": "1996",
        "Page": "27",
        "Numero": "104",
        "MotsCles": "Simone Loidreau, Franc-Ma\u00e7onnerie"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Discours prononc\u00e9s \u00e0 l'occasion de la remise de la croix de chevalier de l'ordre national du m\u00e9rite \u00e0 Mme Cl\u00e9mentine Mankowska Chronique ",
        "Annee": "1996",
        "Page": "28",
        "Numero": "104",
        "MotsCles": "Cl\u00e9mentine Mankowska"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Noirmoutier et l'exp\u00e9rience sardini\u00e8re avant la premi\u00e8re guerre mondiale",
        "Annee": "1996",
        "Page": "2",
        "Numero": "103",
        "MotsCles": "Sardine, P\u00eache, Jet\u00e9e-Abri, Confiserie, Filets Droits, Rogue, Soci\u00e9t\u00e9 D'Assurance Mutuelle, Cassegrain, P\u00eacheurs Bretons, Batons Pont\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Pauvreau Marcel",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "\"Dragon\"",
        "Annee": "1996",
        "Page": "28",
        "Numero": "103",
        "MotsCles": "Jouet, Dragon, Cerf-Volant"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Homo Heri insulae amicus",
        "Annee": "1996",
        "Page": "29",
        "Numero": "103",
        "MotsCles": "Questionnaire, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Adh\u00e9rents"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1996",
        "Page": "34",
        "Numero": "103",
        "MotsCles": "Juin 1996, Juillet 1996, Ao\u00fbt 1996, Septembre 1996"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 16 ao\u00fbt 1996",
        "Annee": "1996",
        "Page": "40",
        "Numero": "103",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 16 Ao\u00fbt 1996"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les revues historiques vend\u00e9ennes",
        "Annee": "1996",
        "Page": "43",
        "Numero": "103",
        "MotsCles": "Bulletin De La Soci\u00e9t\u00e9 D'\u00c9mulation De La Vend\u00e9e, Bulletin De La Revue Du Bas-Poitou, Olona, Le Souvenir Vend\u00e9en, Les Amis De Noirmoutier, Recherches Vend\u00e9ennes, Le Pays Challandais, Le Pays Mareuillais, Le Pays Des Achards"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le fief de Sallertaine au Vieil",
        "Annee": "1996",
        "Page": "2",
        "Numero": "102",
        "MotsCles": "Fief, Sallertaine, Vieil, Prieur\u00e9 Saint-Martin De Sallertaine, T\u00e8nements"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Quand l'histoire resurgit du fond des mers",
        "Annee": "1996",
        "Page": "9",
        "Numero": "102",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie Sous-Marine, Histoire, Mers, Vestiges, Fouilles, \u00c9paves, Noirmoutier "
    },
    {
        "Auteurs": "collectif",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "La bataille a\u00e9ro-navale du goulet de Fromentine. Le 8 Ao\u00fbt 1944 v\u00e9cu par une bande de copains enfants",
        "Annee": "1996",
        "Page": "12",
        "Numero": "102",
        "MotsCles": "Bataille A\u00e9ro-Navale, Goulet De Fromentine, 8 Ao\u00fbt 1944, Bombardement, Pointe De La Fosse, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, D.C.A. De Fromentine, Ken Gatword"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1996",
        "Page": "24",
        "Numero": "102",
        "MotsCles": "Mars 1996, Avril 1996, Mai 1996"
    },
    {
        "Auteurs": "C.B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Dictionnaire des noms de lieux de Vend\u00e9e, Jean-Lo\u00efc Le Quellec",
        "Annee": "1996",
        "Page": "30",
        "Numero": "102",
        "MotsCles": "Dictionnaire Des Noms De Lieux De Vend\u00e9e, Jean-Lo\u00efc Le Quellec"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "La lettre des Mus\u00e9es. Coup de c\u0153ur",
        "Annee": "1996",
        "Page": "32",
        "Numero": "102",
        "MotsCles": "Adoration Des Mages, Laroche, Huile Sur Toile"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Le village des \"Coex\" ",
        "Annee": "1996",
        "Page": "2",
        "Numero": "101",
        "MotsCles": "Coex,  \u00c9tier Des Coex, Port, Village"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La facou\u00e8re - Souvenir d'un jouet d'enfance",
        "Annee": "1996",
        "Page": "7",
        "Numero": "101",
        "MotsCles": "Facou\u00e8re, Jouet, Algue, Cornart"
    },
    {
        "Auteurs": "Bellanger Patrick",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Le site de \"Saint-Andr\u00e9\"",
        "Annee": "1996",
        "Page": "11",
        "Numero": "101",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Chapelle Saint-Andr\u00e9, Gallo-Romain, Fouilles, Puits, S\u00e9pultures, C\u00e9ramique, Monnaie, M\u00e9tal, Lithique, Verre, Faune, Coquillages"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1996",
        "Page": "33",
        "Numero": "101",
        "MotsCles": "Janvier 1996, F\u00e9vrier 1996,Mars 1996"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Ami de l'\u00eele de Noirmoutier !\u2026 qui suis je?",
        "Annee": "1996",
        "Page": "40",
        "Numero": "101",
        "MotsCles": "Amis De L'\u00cele, Questionnaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Y a-t-il une influence italienne \u00e0 Noirmoutier ?",
        "Annee": "1996",
        "Page": "43",
        "Numero": "101",
        "MotsCles": "Influence Italienne, Italiens, Cardinal De Saluces, La Tr\u00e9moille, Princesse Des Ursins"
    },
    {
        "Auteurs": "Panafieu Fran\u00e7oise  de",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Noirmoutier et le tourisme",
        "Annee": "1995",
        "Page": "2",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Tourisme, Population, Politique"
    },
    {
        "Auteurs": "Garnier Nicolas",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Restauration d'un marais salant \u00e0 la Bosse \"Le Pr\u00e9vier\" - f\u00e9vrier-juin 1995",
        "Annee": "1995",
        "Page": "5",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Marais, La Bosse, Marais Envas\u00e9s, Le Pr\u00e9vier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Y a-t-il une influence italienne \u00e0 Noirmoutier ?",
        "Annee": "1995",
        "Page": "19",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Influence Italienne, Italiens, Cardinal De Saluces, La Tr\u00e9moille, Princesse Des Ursins"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Louis de la Tr\u00e9mo\u00eflle, premier duc de Noirmoutier",
        "Annee": "1995",
        "Page": "20",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Louis De La Tr\u00e9moille, Duc De Noirmoutier, Seigneurie, Vincent Bouhier, Fronde"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'isle de Noirmoutier au XVIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "1995",
        "Page": "33",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Carte De L'\u00cele Xviie Si\u00e8cle"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "L'iris blanc de Florence",
        "Annee": "1995",
        "Page": "35",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Botanique, Abbaye Blanche"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Sur Noirmoutier : Du grand commerce international \u00e0 la troque",
        "Annee": "1995",
        "Page": "39",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Commerce, Baie De Bourgneuf, Flamands, Hollandais, Sel, Cabotage, Fraude, Troque, Houille, Go\u00e9mon, Cendres, Bois"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des Amis, des mus\u00e9es et cent num\u00e9ros",
        "Annee": "1995",
        "Page": "49",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e, Fouilles Arch\u00e9ologiques, Expositions, Donateurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Le fonds  Rhon\u00e9",
        "Annee": "1995",
        "Page": "53",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Archives, Fond Rhon\u00e9, Jacobsen, Baudry"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1995",
        "Page": "55",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Septembre 1995, Octobre 1995, Novembre 1995, D\u00e9cembre 1995"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Dominique Dillon, cur\u00e9, Vend\u00e9en et r\u00e9volutionnaire, Jean Artarit",
        "Annee": "1995",
        "Page": "61",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Jean Artarit, Dominique Dillon, Clerg\u00e9 Vend\u00e9en"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'\u00eele d'Yeu, 1785-1795, Jean-Fran\u00e7ois Henry",
        "Annee": "1995",
        "Page": "61",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Jean-Fran\u00e7ois Henry, \u00cele D'Yeu"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Ami de l'\u00eele de Noirmoutier !\u2026 qui es tu ?",
        "Annee": "1995",
        "Page": "62",
        "Numero": "100",
        "MotsCles": "Amis De L'\u00cele, Questionnaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Corbrejaud Cl\u00e9ment",
        "Themes": "La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Titres": "La Gu\u00e9rini\u00e8re : l'\u00e9glise et paroisse",
        "Annee": "1995",
        "Page": "2",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "La Gu\u00e9rini\u00e8re, \u00c9glise, Paroisse, 1839, Cur\u00e9s, Maynard, Boucard, Piet, Pierre Martineau, Gasgnier, Grenon, Boisseau"
    },
    {
        "Auteurs": "Fabre-Robard Lucien",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les souvenirs de Petit Louis",
        "Annee": "1995",
        "Page": "15",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Souvenirs, Petit Louis, P\u00eache, Berniques"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Eros et Psych\u00e9 de P. Baudry ou ce que d'un tableau, on n'avait jamais dit",
        "Annee": "1995",
        "Page": "21",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Art Plastique, Eros Et Psych\u00e9, Paul Baudry, Huile Sur Toile, Mme Baudry"
    },
    {
        "Auteurs": "Nicaud Dr P",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "La chasse sur l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1995",
        "Page": "24",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Chasse"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Archives anciennes de la paroisse Saint-Nicolas de Barb\u00e2tre",
        "Annee": "1995",
        "Page": "27",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Saint-Nicolas, Archives"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1995",
        "Page": "30",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Juillet 1995, Ao\u00fbt 1995"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 16 ao\u00fbt 1995",
        "Annee": "1995",
        "Page": "34",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 16 Ao\u00fbt 1995"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonnifait Paul",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Les souvenirs de P'tit Louis, Lucien Fabre Robart",
        "Annee": "1995",
        "Page": "38",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Souvenirs De P'Tit Louis, Lucien Fabre Robart, Histoires Campagnardes"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Catalogue de l'exposition de l'\u00e9t\u00e9 1995 \u00e0 La Chabotterie (Saint-Sulpice-le-Verdon)",
        "Annee": "1995",
        "Page": "38",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Exposition La Chabotterie, Charpenterie, Ferme De La Lini\u00e8re, H\u00f4tel De Noizillac"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Arelationnelle, Odile de Jame",
        "Annee": "1995",
        "Page": "38",
        "Numero": "99",
        "MotsCles": "Arelationnelle, Odile De Jame, Exposition Salorges"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Les \u00e9cluses \u00e0 poissons en pierres s\u00e8ches de Noirmoutier",
        "Annee": "1995",
        "Page": "3",
        "Numero": "98",
        "MotsCles": "P\u00eache, \u00c9cluses \u00c0 Poissons, P\u00eacherie, Ordonnance De Mars 1584, Le Masson Du Parc, Pierres S\u00e8ches"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La loge ma\u00e7onnique de Noirmoutier  (1805 1814)",
        "Annee": "1995",
        "Page": "24",
        "Numero": "98",
        "MotsCles": "Loge Ma\u00e7onnique, Loisirs, Grand Orient, Franc-Ma\u00e7onnerie"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9, Perrocheau Yves",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quand l'histoire ressert de meilleurs plats",
        "Annee": "1995",
        "Page": "33",
        "Numero": "98",
        "MotsCles": "Hollandais, Cornelis Tromp, Voyage \u00c0 Loosdrecht, Ao\u00fbt 1994"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1995",
        "Page": "36",
        "Numero": "98",
        "MotsCles": "Avril 1995, Mai 1995, Juin 1995"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : Lettre des mus\u00e9es",
        "Annee": "1995",
        "Page": "43",
        "Numero": "98",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e, Jean Vincent-Darasse"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise. Les fiefs du XVIe si\u00e8cle ",
        "Annee": "1995",
        "Page": "2",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "Carte G\u00e9ographique"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte historique des fiefs du Bois de la Chaise au XVIe si\u00e8cle",
        "Annee": "1995",
        "Page": "2",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "Carte Historique, Fiefs, Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Saint Philbert \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1995",
        "Page": "3",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "Saint Philbert, Monast\u00e8re, Religion, Vita"
    },
    {
        "Auteurs": "G. C.",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Clemenceau et l'abb\u00e9 Raymond. Souvenirs de Brabant",
        "Annee": "1995",
        "Page": "9",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "Constant Gauducheau, Clemenceau, Souvenirs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "L'essai du sous-marin de Brutus Villeroi  (Noirmoutier-1832)",
        "Annee": "1995",
        "Page": "11",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "Marine, Sous-Marin, Brutus Villeroi, Le Vieil, Bateau-Poisson"
    },
    {
        "Auteurs": "Berthom\u00e9 Auguste",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Un voilier malheureux \"l'amiral Courbet\"",
        "Annee": "1995",
        "Page": "16",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "Marine, Voilier, Amiral Courbet"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1995",
        "Page": "18",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1994, Janvier 1995, F\u00e9vrier 1995, Mars 1995"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Vie de l'association : Lettre des mus\u00e9es. 150 ans d'arch\u00e9ologie \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1995",
        "Page": "26",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e, Arch\u00e9ologie, Fouilles"
    },
    {
        "Auteurs": "Frioux Claude",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Jean Caillaud",
        "Annee": "1995",
        "Page": "27",
        "Numero": "97",
        "MotsCles": "Jean Caillaud, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Feuillet publicitaire-1905",
        "Annee": "1994",
        "Page": "2",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Publicit\u00e9, 1905, H\u00f4tel Beau Rivage"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Ouverture de l'h\u00f4tel Beau rivage  1905  (Affiche publicitaire)",
        "Annee": "1994",
        "Page": "2",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, H\u00f4tel Beau Rivage"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Bois de la Chaise en 1806  (carte g\u00e9ographique )",
        "Annee": "1994",
        "Page": "4",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Carte G\u00e9ographique"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "carte g\u00e9ographique du Bois de la Chaise 1806",
        "Annee": "1994",
        "Page": "4",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Carte G\u00e9ographique, Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Le Bois de la Chaise avant 1870",
        "Annee": "1994",
        "Page": "5",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Exposition, P\u00e9lav\u00e9, Cob"
    },
    {
        "Auteurs": "Viaud-Grand-Marais",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "D\u00e9buts de la station baln\u00e9aire du Bois de la Chaise",
        "Annee": "1994",
        "Page": "21",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Tourisme, Bois De La Chaise, Station Baln\u00e9aire, Souzeaux, Brisset, Plage Des Dames"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Crises de croissance",
        "Annee": "1994",
        "Page": "29",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Station Baln\u00e9aire, Tourisme, Voirie"
    },
    {
        "Auteurs": "Roussel  Claude",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Charte du Bois de la Chaise",
        "Annee": "1994",
        "Page": "37",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Charte, Site Class\u00e9, Site Prot\u00e9g\u00e9, G\u00e9ologie, V\u00e9g\u00e9tation"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1994",
        "Page": "44",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Septembre 1994, Octobre 1994, Novembre 1994, D\u00e9cembre 1994"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Vie de l'association : Lettre des mus\u00e9es",
        "Annee": "1994",
        "Page": "50",
        "Numero": "96",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau, Classement, Mus\u00e9es"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Le classement du ch\u00e2teau",
        "Annee": "1994",
        "Page": "2",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau, Classement, Monuments Historiques"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Le ch\u00e2teau est class\u00e9",
        "Annee": "1994",
        "Page": "9",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau, Classement, Monuments Historiques"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Conchyliculture",
        "Titres": "Les moules et la comp\u00e9tition biologique en baie de Bourgneuf",
        "Annee": "1994",
        "Page": "12",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Conchyliculture, Hu\u00eetres, Moules, Bouchots"
    },
    {
        "Auteurs": "Gauducheau Constant",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La messe du \"Magnificat\"",
        "Annee": "1994",
        "Page": "23",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Garennerie, Messe, Magnificat"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1994",
        "Page": "25",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Juin 1994, Juillet 1994, Ao\u00fbt 1994, Septembre 1994"
    },
    {
        "Auteurs": "Joubert Philippe, Tillette Pierre",
        "Themes": "G\u00e9n\u00e9alogie",
        "Titres": "Le 16 juillet 1994, les descendants d'Andr\u00e9 Joubert se r\u00e9unissaient \u00e0 l'Epine pour comm\u00e9morer un \u00e9v\u00e9nement survenu en 1674",
        "Annee": "1994",
        "Page": "31",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, Andr\u00e9 Joubert, L'Epine, Invasion, Hollandais, Joseph-Marie Joubert Des Ouches"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 11 ao\u00fbt 1994",
        "Annee": "1994",
        "Page": "32",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 11 Ao\u00fbt 1994"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Yeu et Noirmoutier, ouvrage publi\u00e9 par la R\u00e9gion",
        "Annee": "1994",
        "Page": "36",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Yeu, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Espionne malgr\u00e9 moi, Cl\u00e9mentine Mankowska",
        "Annee": "1994",
        "Page": "36",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Cl\u00e9mentine Mankowska, Espionne, Pologne, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Note de lecture : Les colonnes infernales de Vend\u00e9e, Simone Loidreau",
        "Annee": "1994",
        "Page": "37",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Simone Loidreau, Guerres De Vend\u00e9e, Colonnes Infernales"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : La derni\u00e8re Noirmoutrine, Jean-Pierre Gros",
        "Annee": "1994",
        "Page": "37",
        "Numero": "95",
        "MotsCles": "Jean-Pierre Gros, Noirmoutrine"
    },
    {
        "Auteurs": "Corbrejaud Cl\u00e9ment",
        "Themes": "La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Titres": "La Gu\u00e9rini\u00e8re pendant la guerre de 39-45",
        "Annee": "1994",
        "Page": "2",
        "Numero": "94",
        "MotsCles": "Gu\u00e9rini\u00e8re, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, R\u00e9fugi\u00e9s Des Ardennes, Occupation, Blockhaus"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La diplomatie de Louis Peyret,  homme d'affaires des seigneurs de Noirmoutier en 1691",
        "Annee": "1994",
        "Page": "13",
        "Numero": "94",
        "MotsCles": "Louis Peyret, Homme D'Affaires, 1691, Jacques Masson, Lettres"
    },
    {
        "Auteurs": "J.-M. B.",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Nous n'irons plus au bois",
        "Annee": "1994",
        "Page": "17",
        "Numero": "94",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Berthom\u00e9 Auguste",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Mon premier voyage \"au long cours\"",
        "Annee": "1994",
        "Page": "18",
        "Numero": "94",
        "MotsCles": "Marine, Voyage, Long Cours, Paimboeuf "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1994",
        "Page": "21",
        "Numero": "94",
        "MotsCles": "Avril 1994, Mai 1994"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Visite en l'\u00eele.  Patrimoine et vie priv\u00e9e",
        "Annee": "1994",
        "Page": "24",
        "Numero": "94",
        "MotsCles": "Patrimoine, Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "Auteurs": "Coutureau Eric",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Note de lecture : Revue 303 n\u00b0 XL Au fond d'un bois en tout temps d\u00e9cor\u00e9\u2026",
        "Annee": "1994",
        "Page": "28",
        "Numero": "94",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, 303"
    },
    {
        "Auteurs": "s.a.",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "R\u00e9alisations et projets du District",
        "Annee": "1994",
        "Page": "30",
        "Numero": "94",
        "MotsCles": "District, Environnement, Pollutions, Espaces Naturels, Urbanisme, \u00c9quipements, Ports, Tourisme"
    },
    {
        "Auteurs": "photo archives",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les costumes noirmoutrins vers 1900 (photos)",
        "Annee": "1994",
        "Page": "2",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "Costumes Noirmoutrins, Photos"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneau Marguerite",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Les achats noirmoutrins \u00e0 un colporteur rouennais au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle",
        "Annee": "1994",
        "Page": "3",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "Commerce, Egalit\u00e9 Lemercier, Rouen, V\u00eatements"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Commerce",
        "Titres": "Compl\u00e9ment \u00e0 l'article de Marguerite Bruneau",
        "Annee": "1994",
        "Page": "5",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "Commerce,  Mode, Vente, Chaussures, Souliers, Colportage, Th\u00e9ophile Bernard"
    },
    {
        "Auteurs": "Naudin Chantal",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Chaussures et souliers. La vente par colportage jusqu'\u00e0 la grande guerre",
        "Annee": "1994",
        "Page": "7",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "Commerce, Egalit\u00e9 Lemercier, Rouen, V\u00eatements"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Sylvie",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un h\u00f4te illustre dans l'\u00eele :  Octave Mirbeau",
        "Annee": "1994",
        "Page": "9",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "Octave Mirbeau"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le naufrage de l'Yvonne (13 f\u00e9vrier 1893)",
        "Annee": "1994",
        "Page": "13",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "Naufrage, Yvonne, Jungmann"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine - Une nouvelle page de l'histoire du Gois. Le remplacement d'une balise",
        "Annee": "1994",
        "Page": "14",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "Janvier 1994, F\u00e9vrier 1994, Mars 1994, Avril 1994, Gois, Travaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de la r\u00e9union  du 30 octobre 1993 entre les repr\u00e9sentants de la municipalit\u00e9 et les amis de Noirmoutier",
        "Annee": "1994",
        "Page": "23",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "R\u00e9union, Municipalit\u00e9, Amis"
    },
    {
        "Auteurs": "Frioux Claude",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Exposition au ch\u00e2teau organis\u00e9e par les Amis : Noirmoutier et les guerres de Vend\u00e9e",
        "Annee": "1994",
        "Page": "27",
        "Numero": "93",
        "MotsCles": "Exposition, Guerres De Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul,  Gruet Yves",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Rivages inconstants. L'exemple de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1993",
        "Page": "2",
        "Numero": "92",
        "MotsCles": "Littoral, Niveau De La Mer, Forme De L'\u00cele, Cartes "
    },
    {
        "Auteurs": "Boutray Yves de",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "D\u00e9fense du littoral et d\u00e9veloppement \u00e9conomique",
        "Annee": "1993",
        "Page": "11",
        "Numero": "92",
        "MotsCles": "Littoral, Dunes"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1993",
        "Page": "21",
        "Numero": "92",
        "MotsCles": "Septembre 1993, Octobre 1993, Novembre 1993, D\u00e9cembre 1993, Janvier 1994"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Impressions marines",
        "Annee": "1993",
        "Page": "26",
        "Numero": "92",
        "MotsCles": "Po\u00e8me"
    },
    {
        "Auteurs": "Frioux Claude, Blandin Henri",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association",
        "Annee": "1993",
        "Page": "27",
        "Numero": "92",
        "MotsCles": "R\u00f4le De L'Association"
    },
    {
        "Auteurs": "Frioux Claude",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Effacement des lignes \u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9phoniques",
        "Annee": "1993",
        "Page": "29",
        "Numero": "92",
        "MotsCles": "Urbanisme, Lignes \u00c9lectriques, Lignes T\u00e9l\u00e9phoniques "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Quartier de Banzeau",
        "Annee": "1993",
        "Page": "31",
        "Numero": "92",
        "MotsCles": "Banzeau"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier Infos, janvier 1994, N\u00b0 37, Histoire des maisons de la ville. Le faubourg de Banzeau, Claude Bouhier",
        "Annee": "1993",
        "Page": "31",
        "Numero": "92",
        "MotsCles": "Noirmoutier Infos, Claude Bouhier, Maisons, Banzeau"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Noirmoutier 1793-1794",
        "Annee": "1993",
        "Page": "3",
        "Numero": "91",
        "MotsCles": "Histoire, 1793-1794, G\u00e9n\u00e9ral D'Elb\u00e9e, Place D'Armes, Vend\u00e9ens"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le repos dominical au XVIIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "1993",
        "Page": "13",
        "Numero": "91",
        "MotsCles": "Repos Dominical, Jean Favreul"
    },
    {
        "Auteurs": "Lavergne Yvonne",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Premi\u00e8res vacances dans notre \u00eele",
        "Annee": "1993",
        "Page": "15",
        "Numero": "91",
        "MotsCles": "Tourisme, 1926, Bois De La Chaise, Vie Quotidienne"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1993",
        "Page": "21",
        "Numero": "91",
        "MotsCles": "Juin 1993, Juillet 1993, Ao\u00fbt 1993"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 12 ao\u00fbt 1993",
        "Annee": "1993",
        "Page": "27",
        "Numero": "91",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 12 Ao\u00fbt 1993"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : La voilerie Burgaud, Chasse Mar\u00e9e, n\u00b0 73",
        "Annee": "1993",
        "Page": "30",
        "Numero": "91",
        "MotsCles": "Voilerie Burgaud, Chasse Mar\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Le Chasse Mar\u00e9e, N\u00b0 73, juin 1993. La voilerie Burgaud",
        "Annee": "1993",
        "Page": "30",
        "Numero": "91",
        "MotsCles": "Chasse Mar\u00e9e, Voilerie Burgaud"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Conchyliculture",
        "Titres": "L'hu\u00eetre de Noirmoutier",
        "Annee": "1993",
        "Page": "2",
        "Numero": "90",
        "MotsCles": "Conchyliculture, Hu\u00eetre, Parc \u00c0 Hu\u00eetres, Baie De Bourgneuf, Ostr\u00e9iculture, Noirmoutier-Marennes, Syndicat Conchylicole, Techniques D'\u00c9levage, Hu\u00eetre Plate"
    },
    {
        "Auteurs": "Gauducheau Constant",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "Veill\u00e9e d'\u00e9pouvante",
        "Annee": "1993",
        "Page": "21",
        "Numero": "90",
        "MotsCles": "Veill\u00e9e, L\u00e9gendes, Orage"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Nouvelles trouvailles arch\u00e9ologiques. Hiver 1992-printemps 1993",
        "Annee": "1993",
        "Page": "23",
        "Numero": "90",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Trouvailles, Saint-Hilaire, L'Epine, Champoiroux"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1993",
        "Page": "25",
        "Numero": "90",
        "MotsCles": "Mars 1993, Avril 1993"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : Lettres de Claude Frioux au s\u00e9nateur Jacques Oudin et \u00e0 M. Suire, pr\u00e9sident du Syndicat Intercommunal d'Electrification",
        "Annee": "1993",
        "Page": "30",
        "Numero": "90",
        "MotsCles": "Lettres, Claude Frioux, Jacques Oudin, Suire, \u00c9lectrification"
    },
    {
        "Auteurs": "V\u00e9ronneau Fr\u00e9d\u00e9ric",
        "Themes": "Agriculture",
        "Titres": "Histoire de la pomme de terre \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1993",
        "Page": "2",
        "Numero": "89",
        "MotsCles": "Pomme De Terre, Culture, Primeurs, Commerce, Exportation"
    },
    {
        "Auteurs": "Orger Claude",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Coeur de \"Jouzelle\" ou l'histoire vraie d'une grande fiert\u00e9 et d'une grande injustice",
        "Annee": "1993",
        "Page": "23",
        "Numero": "89",
        "MotsCles": "Jouzelle, Oiseaux Migrateurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Boulan Jean-Paul",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "L'\u00eele de Pierre l'Ermite",
        "Annee": "1993",
        "Page": "25",
        "Numero": "89",
        "MotsCles": "Pierre L'Ermite, Edmond Loutil, Pr\u00eatre, La Femme Aux Yeux Ouverts, Comment J'Ai Tu\u00e9 Mon Enfant, Illustrations De Gignoux"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1993",
        "Page": "30",
        "Numero": "89",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1992, Janvier 1993, F\u00e9vrier 1993, Mars 1993"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier, notes de voyage, Octave Mirbeau. Pr\u00e9face de Jean-Fran\u00e7ois Miret",
        "Annee": "1993",
        "Page": "35",
        "Numero": "89",
        "MotsCles": "Notes De Voyage, Octave Mirbeau, Jean-Fran\u00e7ois Miret"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Les c\u00f4tes barbares. Pilleurs d'\u00e9paves et soci\u00e9t\u00e9s littorales en France (1680-1830), Alain Cabantous",
        "Annee": "1993",
        "Page": "35",
        "Numero": "89",
        "MotsCles": "C\u00f4tes Barbares, Pilleurs D'\u00c9paves, Alain Cabantoux, Naufrages"
    },
    {
        "Auteurs": "Arnaud Louis",
        "Themes": "G\u00e9n\u00e9alogie",
        "Titres": "Une famille ancienne de Noirmoutier les Joubert",
        "Annee": "1992",
        "Page": "2",
        "Numero": "88",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, Joubert, 1565, Martin Joubert, "
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Eva",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "La canne en fer. Conte populaire collect\u00e9 dans l'\u00eele",
        "Annee": "1992",
        "Page": "13",
        "Numero": "88",
        "MotsCles": "Canne En Fer, Conte Populaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Deux petites aventures  tragico-comico-maritimes illustrant la difficult\u00e9 d'entrer dans l'\u00eele il y a trois si\u00e8cles",
        "Annee": "1992",
        "Page": "17",
        "Numero": "88",
        "MotsCles": "Gois, Julien Palvadeau, Jacques Gendron, Anne Boucard"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1992",
        "Page": "20",
        "Numero": "88",
        "MotsCles": "Ao\u00fbt 1992, Septembre  1992, Octobre 1992, Novembre 1992, D\u00e9cembre 1992"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : Que voulons-nous ? Que pouvons-nous ?",
        "Annee": "1992",
        "Page": "24",
        "Numero": "88",
        "MotsCles": "Am\u00e9nagements, Urbanisme"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Note de lecture : Histoire du sel, Jean-Fran\u00e7ois Bergier   ",
        "Annee": "1992",
        "Page": "28",
        "Numero": "88",
        "MotsCles": "Histoire Du Sel, Jean-Fran\u00e7ois Bergier  "
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement  Nature : Que voulons-nous que pouvons-nous ?",
        "Annee": "1992",
        "Page": "28",
        "Numero": "88",
        "MotsCles": "Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Philbert",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les volontaires de l'avant-derni\u00e8re heure",
        "Annee": "1992",
        "Page": "2",
        "Numero": "87",
        "MotsCles": "Volontaires, Ffi, Septembre 1944"
    },
    {
        "Auteurs": "Boutray Y. de",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "D\u00e9fense des c\u00f4tes et protection du littoral",
        "Annee": "1992",
        "Page": "8",
        "Numero": "87",
        "MotsCles": "Littoral, Colloque International De Nantes 17-20 Octobre 1991, Miossec"
    },
    {
        "Auteurs": "Paskoff R",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "R\u00e9ponse \u00e0 l'\u00e9rosion des c\u00f4tes",
        "Annee": "1992",
        "Page": "16",
        "Numero": "87",
        "MotsCles": "Littoral, \u00c9rosion Des C\u00f4tes"
    },
    {
        "Auteurs": "Paskow Roland",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "La r\u00e9ponse \u00e0 l'\u00e9rosion des c\u00f4tes",
        "Annee": "1992",
        "Page": "16",
        "Numero": "87",
        "MotsCles": "\u00c9rosion, Littoral, D\u00e9fense Contre La Mer"
    },
    {
        "Auteurs": "Parcineau Laurence",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Noirmoutier une \u00eele \u00e0 fleur d'eau",
        "Annee": "1992",
        "Page": "17",
        "Numero": "87",
        "MotsCles": "Littoral, Protection De La C\u00f4te, Digue Du Devin"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1992",
        "Page": "24",
        "Numero": "87",
        "MotsCles": "Juin 1993, Juillet 1993, Ao\u00fbt 1993"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Aquaculture",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 8 ao\u00fbt 1992",
        "Annee": "1992",
        "Page": "27",
        "Numero": "87",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 8 Ao\u00fbt 1992"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier une \u00eele en m\u00e9moire, Eva P\u00e9nisson",
        "Annee": "1992",
        "Page": "32",
        "Numero": "87",
        "MotsCles": "Eva P\u00e9nisson, Une \u00cele En M\u00e9moire"
    },
    {
        "Auteurs": "plus",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La p\u00eache au go\u00e9mon blanc un dimanche des Rameaux \u00e0 La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Annee": "1992",
        "Page": "2",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Sociologie, Go\u00e9mon Blanc, La Gu\u00e9rini\u00e8re "
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Michel",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Quelques plantes utilis\u00e9es en m\u00e9decine populaire dans l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1992",
        "Page": "4",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Botanique, Plantes, M\u00e9decine "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "La flore de Noirmoutier dans les textes avant 1800",
        "Annee": "1992",
        "Page": "9",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Botanique, Flore"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Remarques sur l'\u00e9volution de la flore noirmoutrine",
        "Annee": "1992",
        "Page": "16",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Botanique, Plantes Vasculaires, Viaud-Grand-Marais "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Titres": "Une affaire de succession d\u00e9licate et dramatique \u00e0 La Gu\u00e8riniere en 1758",
        "Annee": "1992",
        "Page": "21",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Succession, La Gu\u00e9rini\u00e8re, Marie Fouasson, "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1992",
        "Page": "23",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Mars 1992, Avril 1992, Mai 1992, Juin 1992"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : extraits du compte-rendu du conseil d'adminsitration du 1er mai 1992",
        "Annee": "1992",
        "Page": "29",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 1Er Mai 1992"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement : Agissons sur notre paysage District de Noirmoutier",
        "Annee": "1992",
        "Page": "31",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Environnement, District De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Le b\u00e2ti lin\u00e9aire jardins utilitaires",
        "Annee": "1992",
        "Page": "32",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Habitat, Dunes, Murets, Jardins, Cl\u00f4tures, Figuier  "
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Visite du ch\u00e2teau et r\u00e9ception au Logis d'un groupe de g\u00e9ologues",
        "Annee": "1992",
        "Page": "35",
        "Numero": "86",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau, G\u00e9ologues"
    },
    {
        "Auteurs": "D'Amour Ludger",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Petite histoire de Louis-L\u00e9opold Damour 1860-1923",
        "Annee": "1992",
        "Page": "2",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "Louis-L\u00e9opold Damour, 1860-1923, Biographie, Navigateur, Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "La faune noirmoutrine dans les textes avant 1800",
        "Annee": "1992",
        "Page": "6",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "Faune, Noirmoutier, Patois, Saint-Philbert, R\u00e9cit"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Lettre in\u00e9dite d'un militaire en garnison au ch\u00e2teau de Noirmoutier - Description de l'\u00eele (hiver 1866)",
        "Annee": "1992",
        "Page": "13",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "Lettre De L. Jolly, Ch\u00e2teau, Noirmoutier, Militaire, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "A l'ombre des villas romaines d'Herio. Cornelius, l'esclave favori",
        "Annee": "1992",
        "Page": "15",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Herio, Gallo-Romain, Architecture"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Alain",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "D\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques r\u00e9centes. Monnaies romaines ",
        "Annee": "1992",
        "Page": "18",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, D\u00e9couvertes, Monnaies Romaines"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "En attendant 1993  ",
        "Annee": "1992",
        "Page": "20",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "Vend\u00e9e Militaire, R\u00e9volution Fran\u00e7aise, Histoire, Noirmoutier, Vend\u00e9ens"
    },
    {
        "Auteurs": "Biron R, Limasset \nJ.-C. et O.",
        "Themes": "G\u00e9ologie",
        "Titres": "Le tremblement de terre vend\u00e9en du 25 Janvier 1799",
        "Annee": "1992",
        "Page": "25",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "G\u00e9ologie, S\u00e9isme, Tremblement De Terre, 25 Janvier 1799, Vend\u00e9e, Ouest"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1992",
        "Page": "28",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "Janvier 1992, F\u00e9vrier 1992, Mars 1992"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Le clerg\u00e9 vend\u00e9en face \u00e0 la R\u00e9volution, Louis Delhommeau",
        "Annee": "1992",
        "Page": "36",
        "Numero": "85",
        "MotsCles": "Louis Delhommeau, Clerg\u00e9 Vend\u00e9en, R\u00e9volution"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Discours prononc\u00e9 aux obs\u00e8ques d'Henri Martin, le 16 janvier 1992",
        "Annee": "1991",
        "Page": "2",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Discours, Obs\u00e8ques, Henri Martin"
    },
    {
        "Auteurs": "Gauducheau Constant",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "T\u00e9moignage : Au revoir Henri",
        "Annee": "1991",
        "Page": "3",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "T\u00e9moignage, Henri Martin"
    },
    {
        "Auteurs": "DRAC",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Copie d'un courrier par la DRAC des Pays de Loire \u00e0 M. Julien Boutet, maire de L'Epine, le 30 mai 1991",
        "Annee": "1991",
        "Page": "6",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Bas-Ileaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Ermentaire premier chroniqueur de Noirmoutier",
        "Annee": "1991",
        "Page": "7",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Ermentaire, Chronique, Noirmoutier, Saint Filibert, Translation, Vita"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "Le ramassage des os de seiches \u00e0 l'\u00e9cole communale de L'Herbaudi\u00e8re dans les ann\u00e9es 50-60",
        "Annee": "1991",
        "Page": "14",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Os De Seiches, L'Herbaudi\u00e8re, Margades"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "La margade de vingt-cinq ans se venge !",
        "Annee": "1991",
        "Page": "19",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Margade, Conte, Roublotte, Patois"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Petit monument de pierre trouv\u00e9 chez M. Landr\u00e9 3 rue de Banzeau",
        "Annee": "1991",
        "Page": "22",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Noirmoutier, Banzeau, Lapidaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Coup de c\u0153ur pour l'\u00eele avec deux tournages. Yves Montand et Noirmoutier",
        "Annee": "1991",
        "Page": "24",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Yves Montand, Noirmoutier, C\u00e9sar Et Rosalie, Gar\u00e7on, Romy Schneider, Le Vieil, Cin\u00e9ma, Claude Sautet"
    },
    {
        "Auteurs": "Cho\u00ebl P.-J.",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "La \"red\u00e9couverte\" d'un tableau inconnu de Renoir sur Noirmoutier",
        "Annee": "1991",
        "Page": "25",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Renoir, Tableau, Noirmoutier, Collection Barnes"
    },
    {
        "Auteurs": "Pellem\u00eale D.",
        "Themes": "G\u00e9n\u00e9alogie",
        "Titres": "M\u00e9moire d'une famille sans histoire Les Pellem\u00eale",
        "Annee": "1991",
        "Page": "28",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, Pellem\u00eale"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1991",
        "Page": "32",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Octobre 1991, Novembre 1991, D\u00e9cembre 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Le maire de Padron au \"Logis du Gouverneur\"",
        "Annee": "1991",
        "Page": "38",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Maire De Padron, Logis Du Gouverneur"
    },
    {
        "Auteurs": "B\u00e9ly Gilles",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "La lutte contre le d\u00e9p\u00e9rissement du pin. Une coul\u00e9e de reverdissement \u00e0 Barb\u00e2tre",
        "Annee": "1991",
        "Page": "39",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Botanique, Barb\u00e2tre, Pin"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 12 ao\u00fbt 1991",
        "Annee": "1991",
        "Page": "40",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 12 Ao\u00fbt 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 2 novembre 1991",
        "Annee": "1991",
        "Page": "40",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 2 Novembre 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Les souvenirs de P'tit Louis, Lucien Fabre Robart",
        "Annee": "1991",
        "Page": "42",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "P'Tit Louis, Lucien Fabre Robart"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Une vie, un pays : Noirmoutier, Laurence Couthuis-Masselin",
        "Annee": "1991",
        "Page": "42",
        "Numero": "84",
        "MotsCles": "Laurence Couthuis-Masselin, Autobiographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Ajoux Michel",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Visite estivale au Logis du Gouverneur",
        "Annee": "1991",
        "Page": "2",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Logis Du Gouverneur, 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Coup d'\u0153il hivernale sur le m\u00eame logis",
        "Annee": "1991",
        "Page": "5",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Logis Du Gouverneur, 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Pont",
        "Titres": "Le pont a vingt ans",
        "Annee": "1991",
        "Page": "6",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Pont, Noirmoutier, Anniversaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les Noirmoutrins dans le compte portuaire de Bourgneuf, en 1725",
        "Annee": "1991",
        "Page": "12",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Histoire, Noirmoutier, Noirmoutrins, Compte Portuaire, Bourgneuf, 1725, Trafic Portuaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois, De Chaill\u00e9 Y.",
        "Themes": "Crosni\u00e8re",
        "Titres": "La Crosni\u00e8re avant la R\u00e9volution",
        "Annee": "1991",
        "Page": "15",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Crosni\u00e8re, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1991",
        "Page": "21",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Avril 1991, Mai 1991, Juin 1991, Juillet 1991, Ao\u00fbt 1991, Septembre 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Des actions concr\u00e8tes",
        "Annee": "1991",
        "Page": "30",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Association, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Urbanisme, Noirmoutier, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement : Des actions concr\u00e8tes",
        "Annee": "1991",
        "Page": "30",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 10 ao\u00fbt 1991",
        "Annee": "1991",
        "Page": "31",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 10 Ao\u00fbt 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 2 ao\u00fbt 1991",
        "Annee": "1991",
        "Page": "31",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Pr\u00e9paration Ag, Conseil D'Administration, 2 Ao\u00fbt 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernard Gildas",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Rapport sur l'inspection des Archives de l'Association des Amis de l'Ile de Noirmoutier",
        "Annee": "1991",
        "Page": "33",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Inspection, Archives De France, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Gildas Bernard",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Rapport sur l'inspection des Archives de l'Association des Amis de l'Ile de Noirmoutier",
        "Annee": "1991",
        "Page": "33",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Inspection, Archives"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Note de lecture : Extraordinaire histoire du passage du Gois, 4e \u00e9dition, Henri Martin",
        "Annee": "1991",
        "Page": "35",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Henri Martin, Passage Du Gois"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Note de lecture : R\u00e9cits insulaires, Claude Retailleau",
        "Annee": "1991",
        "Page": "35",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "R\u00e9cits Insulaires, Claude Retailleau"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier. Ile Atlantique",
        "Annee": "1991",
        "Page": "35",
        "Numero": "83",
        "MotsCles": "Noirmoutier, \u00cele Atlantique"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Label rouge bient\u00f4t pour le sel de Noirmoutier ?",
        "Annee": "1991",
        "Page": "2",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Sel, Label Rouge, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Jean Vincent-Darasse",
        "Annee": "1991",
        "Page": "3",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Jean Vincent Darasse, Hommage, Peintre"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Cartes postales",
        "Titres": "Les cartes postales racontent\u2026 Les conserveries de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1991",
        "Page": "9",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Cartes Postales, Noirmoutier, Bretonnes, Conserveries, L'Herbaudi\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Abbaye de la Blanche",
        "Titres": "L'abbaye de la Blanche de 1401 \u00e0 1507",
        "Annee": "1991",
        "Page": "11",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Abbaye De La Blanche, 1401-1507, Moines"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Aquaculture",
        "Titres": "La belle aventure d'un Noirmoutrin de L'Epine ou\u2026 quand Michel, le petit mousse devient patron du groupe Adrien",
        "Annee": "1991",
        "Page": "18",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Michel Adrien, Groupe Adrien, Noirmoutier, Le Fils De La Vierge, P\u00eache, Aquaculture, \u00c9conomie, Turbot, France-Turbot"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Extrait du compte rendu du conseil d'administration du 1er mai 1991",
        "Annee": "1991",
        "Page": "27",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 1Er Mai 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Extraits du compte rendu du Conseil d'Administration du 1er mai 1991 ",
        "Annee": "1991",
        "Page": "27",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Pos De Noirmoutier, Copropri\u00e9tes Horizontales Et Zppau "
    },
    {
        "Auteurs": "Le Gall H.",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Le massacre des dunes",
        "Annee": "1991",
        "Page": "29",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Dunes, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "C.B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'Avenir de Noirmoutier, N\u00b0 56, N\u00b0 57",
        "Annee": "1991",
        "Page": "30",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Avenir De Noirmoutier, Agriculture, Entreprise Aquacole, Sel"
    },
    {
        "Auteurs": "C.B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Thuri\u00e8s Magazine, N\u00b0 28",
        "Annee": "1991",
        "Page": "30",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Magazine Professionnel, Thuri\u00e8s, Vend\u00e9e, Recettes Culinaires"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Sous les pav\u00e9s la plage",
        "Annee": "1991",
        "Page": "32",
        "Numero": "82",
        "MotsCles": "Th\u00e8se, Eliane Chiron, Po\u00ef\u00e9tique Du Dessin Et Enracinement Culturel, Arts Plastiques"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "Deux grands moments de la p\u00eache \u00e0 L'Herbaudi\u00e8re de 1880 \u00e0 1980",
        "Annee": "1991",
        "Page": "2",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "P\u00eache, L'Herbaudi\u00e8re, 1880-1980, Conserverie, Flottille, Sardines, Filet, Caseyeurs, Casiers, Crustac\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "G\u00e9n\u00e9alogie",
        "Titres": "Les d\u00e9buts du premier de la lign\u00e9e des Jacobsen \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1991",
        "Page": "13",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, Jacobsen, Cornil Guislain Jacobsen, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Boulan St\u00e9phane",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "La symbolique du Gois chez Boileau Narcejac",
        "Annee": "1991",
        "Page": "16",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "Symbolique, Gois, Boileau Narcejac, Mal\u00e9fices"
    },
    {
        "Auteurs": "Arnaud Louis",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Noirmoutier dans les archives nantaises. Six documents in\u00e9dits",
        "Annee": "1991",
        "Page": "19",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Archives Nantaises, Nantes"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1991",
        "Page": "23",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "Janvier 1991, F\u00e9vrier 1991, Mars 1991"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement : 1991-1992 une ann\u00e9e verte",
        "Annee": "1991",
        "Page": "27",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "Environnement, Ann\u00e9e Verte, Ann\u00e9e De L'Arbre"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Vie de l'association : 1991-1992 : une ann\u00e9e verte",
        "Annee": "1991",
        "Page": "27",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "Environnement, Ann\u00e9e De L'Arbre, 1991-1992"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 2 novembre 1990",
        "Annee": "1991",
        "Page": "29",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 2 Novembre 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Focus sur Noirmoutier Mensuel la p\u00eache en mer Janvier 1991",
        "Annee": "1991",
        "Page": "31",
        "Numero": "81",
        "MotsCles": "P\u00eache En Mer, Compte Rendu"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Histoire de la veill\u00e9e",
        "Annee": "1990",
        "Page": "2",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Histoire, Veill\u00e9e, Conte, L\u00e9gende"
    },
    {
        "Auteurs": "Frapel",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Louis-Fran\u00e7ois Lefebvre chez les Anglais 1794",
        "Annee": "1990",
        "Page": "3",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Louis-Fran\u00e7ois Lefebvre, Exp\u00e9dition En Angleterre, 1794, D\u00e9barquement"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Port de Morin : son histoire... presque centenaire",
        "Annee": "1990",
        "Page": "7",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Port De Morin, L'\u00c9pine, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Titres": "L'hiver 1735-1736 \u00e0 La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Annee": "1990",
        "Page": "13",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Hiver 1735-1736, La Gu\u00e9rini\u00e8re, Naufrage, Affaire De L'\u00c9tier De L'Arceau, Recensement"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "La ferme des Coques",
        "Annee": "1990",
        "Page": "16",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Ferme Des Coques, Banzeau, Ribandon"
    },
    {
        "Auteurs": "L'Ermite Pierre",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Mon vieux barom\u00e8tre noirmoutrin. Paru dans le journal La Croix du 10 Octobre 1941",
        "Annee": "1990",
        "Page": "17",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Journal La Croix, 10 Octobre 1941, Barom\u00e8tre"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Il y a un si\u00e8cle, la chasse \u00e0 Noirmoutier en tout temps et en tout lieu",
        "Annee": "1990",
        "Page": "18",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Chasse, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Quarante Danielle",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "L'\u00eele tatou\u00e9e ou l' \u00eele marqu\u00e9e",
        "Annee": "1990",
        "Page": "19",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Graffitis, Noirmoutier, Grafs, Tags, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique du temps pass\u00e9",
        "Annee": "1990",
        "Page": "23",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Chronique, Ch\u00e2teau De Noirmoutier, \u00c9mission Fr3, \"Racines\""
    },
    {
        "Auteurs": "Marsollier Jean",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "D\u00e9claration de Jean Marsollier, garde national de la garnison de Beauvoir concernant Lef\u00e8vre l'a\u00een\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1990",
        "Page": "24",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Archives D\u00e9partementales, Jean Marsollier, Lef\u00e8vre L'A\u00een\u00e9, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1990",
        "Page": "25",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Octobre 1990, Novembre 1990, D\u00e9cembre 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Voleurs de sel en vacances",
        "Annee": "1990",
        "Page": "30",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Sel"
    },
    {
        "Auteurs": "Boutray Yves de",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Vie de l'association : Journ\u00e9e du pin maritime et de la for\u00eat littorale",
        "Annee": "1990",
        "Page": "31",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "R\u00e9union Onf, Environnement, Pin Maritime, For\u00eat Littorale, Reboisement"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Classement des marais de M\u00fcllembourg ",
        "Annee": "1990",
        "Page": "34",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "Classement Des Marais De M\u00fcllembourg, Intervention Du Maire Du Pr\u00e9fet, Ouest France"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : M\u00e9decins et m\u00e9decine pendant la guerre de Vend\u00e9e, G. Blandin ",
        "Annee": "1990",
        "Page": "35",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "M\u00e9decins, M\u00e9decine, Guerre De Vend\u00e9e, G. Blandin"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : M\u00e9decine et m\u00e9decins pendant la guerre de Vend\u00e9e - 1793-1796, Gaston Blandin",
        "Annee": "1990",
        "Page": "35",
        "Numero": "80",
        "MotsCles": "M\u00e9decine, M\u00e9decins, Guerre De Vend\u00e9e, Gaston Blandin"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Fran\u00e7ois Piet.  De la Terreur \u00e0 l'\u00e9criture",
        "Annee": "1990",
        "Page": "2",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Fran\u00e7ois Piet, Terreur, M\u00e9moires, Dutruy"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Originalit\u00e9s de la biblioth\u00e8que municipale de Noirmoutier",
        "Annee": "1990",
        "Page": "11",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Fonds Richer, Biblioth\u00e8que Municipale, Edouard Richer"
    },
    {
        "Auteurs": "s.a.",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "La saison touristique de l'\u00eele de Noirmoutier en 1989-juin, juillet, ao\u00fbt",
        "Annee": "1990",
        "Page": "15",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Saison Touristique, Tourisme, 1989, Statistiques"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique du temps pass\u00e9",
        "Annee": "1990",
        "Page": "18",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Chronique, Temps Pass\u00e9, Chasse"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1990",
        "Page": "19",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Juin 1990, Juillet 1990, Ao\u00fbt 1990, Septembre 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Docteur Hubert Poignant, n\u00e9crologie",
        "Annee": "1990",
        "Page": "24",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Docteur Hubert Poignant, N\u00e9crologie"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Chronique de l'environnement",
        "Annee": "1990",
        "Page": "27",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Environnement, Construction, Urbanisme"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 11 ao\u00fbt 1990",
        "Annee": "1990",
        "Page": "28",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 11 Ao\u00fbt 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Blandin Henri",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Extrait du compte rendu du conseil d'administration du 13 juillet 1990",
        "Annee": "1990",
        "Page": "30",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 13 Juillet 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Extraits du compte rendu du conseil d'administration du 12 ao\u00fbt 1990",
        "Annee": "1990",
        "Page": "33",
        "Numero": "79",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 12 Ao\u00fbt 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Boisseau Joseph, Raimondeau Joseph",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Eglise Saint-Philbert-F\u00eate de l'inauguration des nouvelles installations \u00e9lectriques 8 juin 1990 \u00e0 21 h",
        "Annee": "1990",
        "Page": "2",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "\u00c9glise Saint-Philbert, Installations \u00c9lectriques"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Noirmoutier : \u00eele aux peintres",
        "Annee": "1990",
        "Page": "5",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Art Plastique, Renoir, Peintres"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Peindre dans l'\u00eele",
        "Annee": "1990",
        "Page": "10",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Festival De Peinture, Aquarellistes, Peintres"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Guy",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Gen\u00e8se d'un roman. Trois visions pour un ch\u00e2teau",
        "Annee": "1990",
        "Page": "12",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Noirmoutier \u00e0 l'honneur les 20 et 21 ao\u00fbt 1861 avec la visite de la soci\u00e9t\u00e9 botanique de France ",
        "Annee": "1990",
        "Page": "15",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Botanique, Soci\u00e9t\u00e9 Botanique, Herborisation, James Lloyd, Ambroise Viaud-Grand-Marais, V\u00e9g\u00e9taux Marins"
    },
    {
        "Auteurs": "Nicaud Paul",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "La chasse sur l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1990",
        "Page": "21",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Chasse, Perdrix, Faisans"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1990",
        "Page": "24",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Mars 1990, Avril 1990, Mai 1990, Juin 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Compte rendu du conseil d'administration du 16 avril 1990",
        "Annee": "1990",
        "Page": "30",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 16 Avril 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "R\u00e9sum\u00e9 du compte rendu du conseil d'administration du 28 octobre 1989",
        "Annee": "1990",
        "Page": "30",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 28 Octobre 1989"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Interventions aupr\u00e8s du maire de Noirmoutier  POS ZAC des Coques etc",
        "Annee": "1990",
        "Page": "33",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Environnement, Pos Zac Des Coques"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier : une \u00eele sous la mer, Eva et Michel P\u00e9nisson",
        "Annee": "1990",
        "Page": "34",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Noirmoutier, \u00cele Sous La Mer, Eva P\u00e9nisson, Michel P\u00e9nisson"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Revue du sourire vend\u00e9en, N\u00b0 49",
        "Annee": "1990",
        "Page": "34",
        "Numero": "78",
        "MotsCles": "Revue, Sourire Vend\u00e9en, Ulm, Jeu"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Attendues depuis cinq ans\u2026 les premi\u00e8res fleurs de mimosa ont embaum\u00e9 l'\u00eele",
        "Annee": "1990",
        "Page": "2",
        "Numero": "77",
        "MotsCles": "Botanique, Mimosa "
    },
    {
        "Auteurs": "Frapel",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Joseph de la Robrie et Fran\u00e7ois Lefebvre en Angleterre. Leur fin tragique et les aventures audacieuses de quelques marins",
        "Annee": "1990",
        "Page": "5",
        "Numero": "77",
        "MotsCles": " 1793, 1795, Joseph De La Robrie, Fran\u00e7ois Lefebvre, Angleterre, Marins"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "En rade du Bois de la Chaise\u2026 Les belles r\u00e9gates d'antan",
        "Annee": "1990",
        "Page": "11",
        "Numero": "77",
        "MotsCles": "R\u00e9gates, Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Lefort abb\u00e9",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Les r\u00e9gates d'ao\u00fbt \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1990",
        "Page": "25",
        "Numero": "77",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, R\u00e9gates"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1990",
        "Page": "28",
        "Numero": "77",
        "MotsCles": "Janvier 1990, F\u00e9vrier 1990, Mars 1990"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Archives",
        "Titres": "Archives Les fonds Palvadeau et Charier",
        "Annee": "1990",
        "Page": "33",
        "Numero": "77",
        "MotsCles": "Archives, Fonds Palvadeau, Fonds Charier"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les vierges en terre cuite dites \"de Marseille\"",
        "Annee": "1989",
        "Page": "2",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Vierges, Terre Cuite, Marseille, Statuettes, C\u00e9ramique"
    },
    {
        "Auteurs": "Laidin Jean,  Nidaile Jean",
        "Themes": "Sardine",
        "Titres": "Les souvenirs d'un g\u00e9rant de conserverie vers 1950",
        "Annee": "1989",
        "Page": "6",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Sardine, Conserverie, Usine Lecointre, P\u00eache "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "La Saint-Cl\u00e9ment, f\u00eate religieuse des marins",
        "Annee": "1989",
        "Page": "11",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Marine, Saint-Cl\u00e9ment, F\u00eate Religieuse, Marins, Procession, Enfant De Choeur "
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Un blason pour L'Epine",
        "Annee": "1989",
        "Page": "18",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "L'Epine, Blason "
    },
    {
        "Auteurs": "Brunet-Moret Jean",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "A l'occasion du centenaire de la plage des Souzeaux",
        "Annee": "1989",
        "Page": "20",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Plage Des Souzeaux "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1989",
        "Page": "22",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Octobre 1989, Novembre 1989, D\u00e9cembre 1989"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier, en long\u2026 en large\u2026 et en diagonale, Arlette et Raymond Daeubert",
        "Annee": "1989",
        "Page": "28",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Arlette Et Raymond Daeubert, Noirmoutier, Po\u00e9sie, Guide"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Cabines de bains en p\u00e9ril",
        "Annee": "1989",
        "Page": "32",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Cabines De Bain"
    },
    {
        "Auteurs": "s.a.",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "Inqui\u00e9tante fin d'ann\u00e9e sur les c\u00f4tes de l'\u00eele",
        "Annee": "1989",
        "Page": "32",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Climatologie, Temp\u00eate, Vent"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 12 ao\u00fbt 1989",
        "Annee": "1989",
        "Page": "33",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 12 Ao\u00fbt 1989"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "R\u00e9sum\u00e9 succinct du compte rendu du conseil d'administration du 13 ao\u00fbt 1989",
        "Annee": "1989",
        "Page": "35",
        "Numero": "76",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 13 Ao\u00fbt 1989"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Itin\u00e9raires r\u00e9volutionnaires en l'\u00eele de Noirmoutier (1789-1795)",
        "Annee": "1989",
        "Page": "0",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Itin\u00e9raires R\u00e9volutionnaires, Noirmoutier, 1789-1795, Suppl\u00e9ment \u00c0 La Revue"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Itin\u00e9raires r\u00e9volutionnaires en l'\u00eele de Noirmoutier, 1789-1795 ",
        "Annee": "1989",
        "Page": "1",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Carte, \u00cele De La Montagne"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La mort du cochon",
        "Annee": "1989",
        "Page": "2",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Cochon, Boucher, Traditions"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un arm\u00e9nien \u00e0 Noirmoutier,  le docteur Allahverdiantz (1866-1928)",
        "Annee": "1989",
        "Page": "3",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Arm\u00e9nien, Allahverdiantz, M\u00e9decin"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Mar\u00e9e",
        "Titres": "Mar\u00e9e d'\u00e9quinoxe",
        "Annee": "1989",
        "Page": "6",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Mar\u00e9e, \u00c9quinoxe, P\u00eache \u00c0 Pied"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1989",
        "Page": "8",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Juin 1989, Juillet 1989, Ao\u00fbt 1989, Septembre 1989"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Compte rendu du conseil d'administration du 8 avril 1989",
        "Annee": "1989",
        "Page": "16",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 8 Avril 1989"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Moulin",
        "Titres": "Environnement : ZAC des Coques, Moulin du Bot, Pr\u00e9s Patouillards",
        "Annee": "1989",
        "Page": "18",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Environnement, Pos Zac Des Coques, Pr\u00e9s Patouillards"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Compte rendu de la r\u00e9union de la commission \"nature et environnement\" du 19 juillet 1989",
        "Annee": "1989",
        "Page": "18",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Nature, Environnement, Lignes \u00c9lectriques Et T\u00e9l\u00e9phoniques"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Compte rendu de la r\u00e9union de la commission \"nature et environnement\" du 26 juillet 1989",
        "Annee": "1989",
        "Page": "19",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Nature, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Compte rendu de la r\u00e9union de travail en commun de la commission \"nature et environnement\" du 9 ao\u00fbt 1989 et des autres associations de d\u00e9fense de l'environnement",
        "Annee": "1989",
        "Page": "20",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Nature, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Loidreau Simone",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les morts royalistes en 1794",
        "Annee": "1989",
        "Page": "23",
        "Numero": "75",
        "MotsCles": "Royalistes, Guerres De Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La  d\u00e9votion \u00e0 Saint Jean au d\u00e9but du si\u00e8cle",
        "Annee": "1989",
        "Page": "2",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "L'Epine, Saint Jean, Croyance, Gu\u00e9rison, Rite Religieux"
    },
    {
        "Auteurs": "Frapel",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Zierikzee. L'exportation du sel de la baie de Bourgneuf",
        "Annee": "1989",
        "Page": "3",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "Sel, Commerce, Exportation, Baie De Bourgneuf, Hollande"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Courte histoire des syndicats de marins de Noirmoutier (1909-1940)",
        "Annee": "1989",
        "Page": "8",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "Marine, Marins, Syndicats, Sardine, Le Gall, L'Herbaudi\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le \"monde\" de l'h\u00f4pital de Noirmoutier pendant sa p\u00e9riode faste : 1845-1906",
        "Annee": "1989",
        "Page": "16",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "H\u00f4pital"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Chronique du temps pass\u00e9. 1789 : recensement \u00e0 Barb\u00e2tre. 1789 un hiver rigoureux. 1889",
        "Annee": "1989",
        "Page": "23",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Recensement, 1789, Population"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1989",
        "Page": "24",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "Mars 1989, Avril 1989, Mai 1989"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Ferdinand Guillet",
        "Annee": "1989",
        "Page": "30",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "Ferdinand Guillet, N\u00e9crologie"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "D\u00e9fense contre la mer, plage des Souzeaux ",
        "Annee": "1989",
        "Page": "31",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "Littoral, Souzeaux, La Claire, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Au seuil de ma bourrine, Jean Nidaile",
        "Annee": "1989",
        "Page": "35",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "Jean Nidaile, Bourrine"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "La France et ses tr\u00e9sors-Pays de la Loire, Claude Bouhier",
        "Annee": "1989",
        "Page": "35",
        "Numero": "74",
        "MotsCles": "Claude Bouhier, Pays De La Loire, Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le r\u00f4le des repr\u00e9sentants en mission dans l'application de la justice r\u00e9volutionnaire (Noirmoutier :  3-8 janvier 1794)",
        "Annee": "1989",
        "Page": "2",
        "Numero": "73",
        "MotsCles": "Histoire, Guerres De Vend\u00e9e, 1794, Prieur, Turreau, Bourbotte, Vend\u00e9ens"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "L'assistance aux pauvres et aux malades jusqu'en 1900",
        "Annee": "1989",
        "Page": "9",
        "Numero": "73",
        "MotsCles": "H\u00f4pital De Noirmoutier, Assistance, Pauvres, Bureau De Charit\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique du temps pass\u00e9. Chronique de 1789, cahier des plaintes, dol\u00e9ances et remontrances des habitants de la paroisse de Saint-Philbert de Noirmoutier - 1889",
        "Annee": "1989",
        "Page": "22",
        "Numero": "73",
        "MotsCles": "1789, Cahier Des Plaintes, Paroisse, Saint-Philbert"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1989",
        "Page": "28",
        "Numero": "73",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1988, Janvier 1989, F\u00e9vrier 1989"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Chronique  de l'environnement  ",
        "Annee": "1989",
        "Page": "34",
        "Numero": "73",
        "MotsCles": "Environnement, Esp\u00e8ces Naturels, Vie Locale"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Chronique de l'environnement",
        "Annee": "1989",
        "Page": "34",
        "Numero": "73",
        "MotsCles": "Environnement, Zac Des Coques, Pr\u00e9s Patouillards, Moulin Du Bot"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonnifait Paul",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Il y a soixante-dix ans se terminait la guerre 1914-1918",
        "Annee": "1988",
        "Page": "2",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Guerre, 1914-1918"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "A l'\u00eele  de R\u00e9 en 1936",
        "Annee": "1988",
        "Page": "7",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "\u00cele De R\u00e9, P\u00eacheurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Mitton Elisabeth-Isabelle",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Trois mus\u00e9es pour une \u00eele",
        "Annee": "1988",
        "Page": "9",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Mus\u00e9es, Ch\u00e2teau, Construction Navale, La Gu\u00e9rini\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Gallais Thierry",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Noirmoutier, \"l'\u00eele aux oiseaux\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "12",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Avifaune, Oiseaux, Lpo, Marais"
    },
    {
        "Auteurs": "Maisonneuve Bernard de",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "2200 heures de plong\u00e9e pour la fouille arch\u00e9ologique du \"Maidstone\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "13",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Fouilles, Maidstone, Plong\u00e9e "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1988",
        "Page": "24",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Septembre 1988, Octobre 1988, Novembre 1988"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement  Nature",
        "Annee": "1988",
        "Page": "29",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Environnement, Zac Des Coques, Pr\u00e9s Patouillards"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Compte rendu de la r\u00e9union de la commission \"nature et environnement\" du 31 octobre 1988 ",
        "Annee": "1988",
        "Page": "29",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Environnement, Centre D'Art Et D'Artisanat"
    },
    {
        "Auteurs": "Vivier Ren\u00e9",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Vingt bougies pour la \"Lettre aux Amis\" \"comme pour la mari\u00e9e noirmoutrine\u2026\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "34",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Anniversaire, La Lettre, Mari\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Petit Reporter, journal de l'\u00e9cole Richer",
        "Annee": "1988",
        "Page": "36",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Petit Reporter, Journal, \u00c9cole Richer"
    },
    {
        "Auteurs": "H.M.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Le Chasse Mar\u00e9e, N\u00b0 42.",
        "Annee": "1988",
        "Page": "36",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Chasse Mar\u00e9e, Patrick Macquaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Note de lecture : Le naufrage du Saint Philibert, Chasse Mar\u00e9e, n\u00b0 37",
        "Annee": "1988",
        "Page": "36",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Naufrage, Saint Philibert, Chasse Mar\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Noirmoutier la belle hollandaise, revue Neptune Yachting n\u00b0 53",
        "Annee": "1988",
        "Page": "36",
        "Numero": "72",
        "MotsCles": "Compte Rendu, Revue Neptune"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Noces",
        "Titres": "Noces d'antan en l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1988",
        "Page": "4",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "Noces, Traditions, Vie Locale, Fine Potoune, Mari\u00e9e, Chansons, L\u00e9gendes"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Principes du patois \u00e9pinerain",
        "Annee": "1988",
        "Page": "33",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "L'Epine, Patois, Noms "
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "A propos de \"l'affaire Boursin\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "44",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "Affaire Boursin, Adolphe Boursin, Soci\u00e9t\u00e9 De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Gauducheau Constant",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Noirmoutier vers 1930. \"Ressouvenances\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "46",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "Ressouvenances, 1930, Pierre L'Ermite, Souvenirs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bertrand Jean Pierre",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Cassette \"chants de marins\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "49",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "Marine, Chants, Concert"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "D\u00e9couverte d'un fragment de meule \u00e0 P\u00e2ques 1987-D\u00e9couverte d'une hache en pierre polie",
        "Annee": "1988",
        "Page": "53",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "Saint-Hilaire, Villa Gallo-Romaine, Le Vieil"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1988",
        "Page": "54",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "Mai 1988, Juin 1988, Juillet 1988, Ao\u00fbt 1988"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Commision \"Nature et Environnement\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "67",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "Nature, Environnement, Jean-Gaspard Dollfus"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 14 ao\u00fbt 1988",
        "Annee": "1988",
        "Page": "68",
        "Numero": "71",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 14 Ao\u00fbt 1988"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "1968-1988 : La \"Lettre aux Amis\"  f\u00eate ses vingt ans",
        "Annee": "1988",
        "Page": "2",
        "Numero": "70,71",
        "MotsCles": "Lettre Aux Amis, Anniversaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Mort et fun\u00e9railles \u00e0 L'Epine au d\u00e9but du si\u00e8cle",
        "Annee": "1988",
        "Page": "43",
        "Numero": "70,71",
        "MotsCles": "Sociologie, Mort, Fun\u00e9railles, L'Epine"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Noces",
        "Titres": "Noces d'antan en l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1988",
        "Page": "4",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "Noces, Traditions, Vie Locale, Fine Potoune, Mari\u00e9e, Chansons, L\u00e9gendes"
    },
    {
        "Auteurs": "Devineau Yvan",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Principes du patois \u00e9pinerain",
        "Annee": "1988",
        "Page": "33",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "L'Epine, Patois, Noms "
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "A propos de \"l'affaire Boursin\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "44",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "Affaire Boursin, Adolphe Boursin, Soci\u00e9t\u00e9 De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Gauducheau Constant",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Noirmoutier vers 1930. \"Ressouvenances\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "46",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "Ressouvenances, 1930, Pierre L'Ermite, Souvenirs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bertrand Jean Pierre",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Cassette \"chants de marins\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "49",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "Marine, Chants, Concert"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "D\u00e9couverte d'un fragment de meule \u00e0 P\u00e2ques 1987-D\u00e9couverte d'une hache en pierre polie",
        "Annee": "1988",
        "Page": "53",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "Saint-Hilaire, Villa Gallo-Romaine, Le Vieil"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1988",
        "Page": "54",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "Mai 1988, Juin 1988, Juillet 1988, Ao\u00fbt 1988"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Commision \"Nature et Environnement\"",
        "Annee": "1988",
        "Page": "67",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "Nature, Environnement, Jean-Gaspard Dollfus"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 14 ao\u00fbt 1988",
        "Annee": "1988",
        "Page": "68",
        "Numero": "70",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 14 Ao\u00fbt 1988"
    },
    {
        "Auteurs": "Massonneau",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Abb\u00e9 Raimond",
        "Annee": "1969",
        "Page": "1",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Abb\u00e9 Raimond, D\u00e9c\u00e8s"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Compte rendu du conseil d'administration du 5 avril 1988",
        "Annee": "1988",
        "Page": "1",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 5 Avril 1988"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "La descente hollandaise \u00e0 Noirmoutier  (Juillet 1674), suite",
        "Annee": "1969",
        "Page": "2",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Histoire, Collecteurs, Ren\u00e9e Julie De La Tr\u00e9mouille, Otages, Ran\u00e7on"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois, Lavigne Pierre",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quelques aper\u00e7us d'histoire locale ",
        "Annee": "1969",
        "Page": "3",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Histoire Locale, Nom De Rues, Voies"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La triste soir\u00e9e du 5 Flor\u00e9al an II",
        "Annee": "1988",
        "Page": "3",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Histoire, 5 Flor\u00e9al An Ii, Prisonniers, Piet "
    },
    {
        "Auteurs": "Lathuilli\u00e8re Jean",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Point de vue d'un architecte",
        "Annee": "1969",
        "Page": "4",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Habitat, Construction, Architecture, Maison Noirmoutrine"
    },
    {
        "Auteurs": "Laidin Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le navire de Tharisis (suite)",
        "Annee": "1969",
        "Page": "7",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Navire De Tharisis "
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois, Lavigne Pierre",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quelques aper\u00e7us d'histoire locale  ",
        "Annee": "1969",
        "Page": "8",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Histoire Locale, Cimeti\u00e8re, Tombeaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Un graffiti dramatiquement \u00e9vocateur",
        "Annee": "1988",
        "Page": "8",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Graffiti, R\u00e9volution"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Trouvailles\u2026",
        "Annee": "1969",
        "Page": "9",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Archives, Don, Mme Fouasson-Drie, Documents 1766 "
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Observations faites dans la fosse des fondations de l'agrandissement de l'H\u00f4tel des Douves le 5 novembre 1987",
        "Annee": "1988",
        "Page": "9",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "H\u00f4tel Des Douves"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : extrait du compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 12 ao\u00fbt 1968 (suite et fin)",
        "Annee": "1969",
        "Page": "10",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 12 Ao\u00fbt 1968"
    },
    {
        "Auteurs": "Fran\u00e7ois M-C",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'\u00e9pop\u00e9e de Noirmoutier dans l'enfer des guerres de Vend\u00e9e,  Camille Fran\u00e7ois",
        "Annee": "1988",
        "Page": "10",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Guerres De Vend\u00e9e, Camille Fran\u00e7ois"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Mentalit\u00e9 des paysans",
        "Annee": "1969",
        "Page": "11",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Paysans, Richer"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "La descente hollandaise  \u00e0 Noirmoutier  (juillet 1674)",
        "Annee": "1969",
        "Page": "12",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Hollandais, Otages, Ran\u00e7on"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Le r\u00e8glement d'urbanisme",
        "Annee": "1969",
        "Page": "13",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Urbanisme, Zones D'Habitation, Constructions"
    },
    {
        "Auteurs": "Lavigne Pierre",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Paris-Nantes-Noirmoutier. Antan et maintenant\u2026",
        "Annee": "1969",
        "Page": "14",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Tourisme, Voyage \u00c0 Noirmoutier, Souvenirs"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois, Lavigne Pierre",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quelques aper\u00e7us d'histoire locale (suite et fin)",
        "Annee": "1969",
        "Page": "16",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Histoire Locale, Cimeti\u00e8re, Terreur, Piet, Paroisses "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : extrait du compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 12 ao\u00fbt 1968",
        "Annee": "1969",
        "Page": "18",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 12 Ao\u00fbt 1968"
    },
    {
        "Auteurs": "Lathuill\u00e8re Jean",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Le r\u00e8glement d'urbanisme",
        "Annee": "1969",
        "Page": "18",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Urbanisme, Pont, Zones Rurales, Zones Urbaines, Zones Industrielles"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Le transfert des reliques de Saint Philbert de Noirmoutier \u00e0 Saint-Philbert de Grand-Lieu (7 au 11 juin 836)",
        "Annee": "1988",
        "Page": "19",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Saint Philbert, Reliques, Grand-Lieu"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1988",
        "Page": "23",
        "Numero": "69",
        "MotsCles": "Janvier 1988, F\u00e9vrier 1988, Mars 1988, Avril 1988"
    },
    {
        "Auteurs": "Raimond P\u00e8re ",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Nouvelles de la maison, nouvelles du pays",
        "Annee": "1968",
        "Page": "1",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Revue, Association, Mimosa"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Nouvelles (anciennes) suite\u2026",
        "Annee": "1968",
        "Page": "2",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Pr\u00eatres, Chapelle De La Fosse"
    },
    {
        "Auteurs": "Raimond P\u00e8re",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 26 ao\u00fbt 1967",
        "Annee": "1968",
        "Page": "2",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 26 Ao\u00fbt 1967"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Andr\u00e9 Commard de Puylorson (1710-1769)",
        "Annee": "1987",
        "Page": "2",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Andr\u00e9 Commard De Puylorson, 1710-1769, Biographie, Noirmoutier, Chanoine, G\u00e9n\u00e9alogie"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Panorama des \u00e9tudes sur Noirmoutier",
        "Annee": "1968",
        "Page": "3",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "\u00c9crivains, \u00c9tudes Historiques, Litt\u00e9rature, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Laidin Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le navire de Tharisis",
        "Annee": "1968",
        "Page": "4",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Navire De Tharisis "
    },
    {
        "Auteurs": "Laidin Jean",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Historique du mus\u00e9e du ch\u00e2teau\u2026 et autres questions",
        "Annee": "1968",
        "Page": "5",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau, Min\u00e9raux, Saint Philbert, Fa\u00efences Anglaises"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Le tir du coq \u00e0 Noirmoutier. Int\u00e9ressantes retomb\u00e9es",
        "Annee": "1987",
        "Page": "5",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Us Et Outumes, Noirmoutier, Courrier Des Lecteurs, Tir Du Coq"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois,  Lavigne Pierre",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Vieilles maisons, vieilles familles (suite)",
        "Annee": "1968",
        "Page": "6",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Grand'Rue, Noirmoutier, Piet, Rue De La Salle, Rue De Bourgneuf, Rue De La Marre, La Madu\u00e8re, La Mouillerie"
    },
    {
        "Auteurs": "Cougnaud Abel",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Charles Pierre Pineau, corsaire de Noirmoutier (1757-1798)",
        "Annee": "1987",
        "Page": "7",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Marine, Charles Pierre Pineau, Corsaire, Noirmoutier, 1757-1798, G\u00e9n\u00e9alogie, Biographie, Port De Noirmoutier, Naufrage De La Prudence"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "De Barb\u00e2tre : Nouvelles (anciennes)",
        "Annee": "1968",
        "Page": "10",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Nouvelles, G\u00e9ologie, Ouragan, Chapelle De La Fosse"
    },
    {
        "Auteurs": "Jeanneau Bernard",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Pr\u00e9sence noirmoutrine \u00e0 Dakar ",
        "Annee": "1968",
        "Page": "11",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Dakar, Michel Adrien, P\u00eache"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Informations nouvelles sur \"vieilles maisons et familles de Noirmoutier\"",
        "Annee": "1968",
        "Page": "12",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Maison Bevier, Rougemont"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois,  Lavigne Pierre",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Vieilles maisons, vieilles familles (suite)",
        "Annee": "1968",
        "Page": "13",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Familles, Maisons, Banzeau, Grand'Rue"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois,  Lavigne Pierre",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "De Noirmoutier\u2026 Vieilles maisons et vieilles familles",
        "Annee": "1968",
        "Page": "14",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Maisons, Familles, Histoire De La Ville, Seigneurie, Maison De Noizillac, Maison Bevier, Jacobsen, Lebreton Des Grapill\u00e8res"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Que pensaient les bourgeois de Noirmoutier sur la population de l'\u00eele ?",
        "Annee": "1968",
        "Page": "14",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Population, Piet, Richer, Bourgeois"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Nouvelles (anciennes) suite\u2026",
        "Annee": "1968",
        "Page": "16",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Naissances, Mariages, R\u00e9volution, Archives De 1792"
    },
    {
        "Auteurs": "Joanne Adolphe",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Qu'\u00e9tait Noirmoutier il y a 100 ans",
        "Annee": "1968",
        "Page": "17",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Commune, Dictionnaire Des Communes"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "L'\u00e9conomie de l'\u00eele en 1882 et 1883",
        "Annee": "1987",
        "Page": "17",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "\u00c9conomie, Noirmoutier, 1882, 1883, Vice-Consulat De Hollande, Archives Municipales"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Abbaye de la Blanche",
        "Titres": "La m\u00e9tairie de la porte-Pireau, domaine de l'abbaye Blanche",
        "Annee": "1987",
        "Page": "19",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "M\u00e9tairie, Ferme De La Porte-Pireau, Abbaye Blanche, Histoire, Noirmoutier, Architecture"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Journal de l'association - Vivre sur l'\u00eele 12 sur 12. Avril 1987",
        "Annee": "1987",
        "Page": "24",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Journal De L'Association, Vivre Sur L'\u00cele 12 Sur 12, Avril 1987"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier. R\u00eaves de terre et d'eau. La Motte-Achard, 2e trimestre 1987",
        "Annee": "1987",
        "Page": "24",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Noirmoutier, R\u00eaves De Terre Et D'Eau, Po\u00e8mes, Sylvie Soulard, Claude Retailleau, Monique Guilloton"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier-plages",
        "Annee": "1987",
        "Page": "24",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Noirmoutier-Plages, Journal Publicitaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Erik le viking. \"Apr\u00e8s la mort de Charlemagne, l'empire des Francs se d\u00e9sint\u00e9grait\"",
        "Annee": "1987",
        "Page": "25",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Po\u00e8me, Jean Nidaile, Erik Le Viking"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1987",
        "Page": "29",
        "Numero": "68",
        "MotsCles": "Octobre 1987, Novembre 1987, D\u00e9cembre 1987"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Coutumes anciennes de l'\u00eele. Le tir du coq \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1987",
        "Page": "2",
        "Numero": "67",
        "MotsCles": "Us Et Coutumes, Noirmoutier, Tir Du Coq"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonnifait Paul",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Sargassum muticum",
        "Annee": "1987",
        "Page": "9",
        "Numero": "67",
        "MotsCles": "Botanique, Algues Brunes, Baie De Bourgneuf, Sargasse, Sargassum Muticum"
    },
    {
        "Auteurs": "Conseil d'Administration ",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Association pour la protection du Bois de la Chaise \u00e0 Noirmoutier (fond\u00e9e en 1926). Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle 1987",
        "Annee": "1987",
        "Page": "15",
        "Numero": "67",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Environnement, Assembl\u00e9e G\u00e9nrale De 1987, Protection"
    },
    {
        "Auteurs": "Alleye Milord, Allear Milord",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Sur l'\u00eele de Noirmoutier. Description curieuse de Marquisat. Utilit\u00e9 dont il pourrait \u00eatre \u00e0 l'Angleterre",
        "Annee": "1987",
        "Page": "17",
        "Numero": "67",
        "MotsCles": "Correspondance Secr\u00e8te, Alleye Milord, Allear Milord, Noirmoutier, Vice-Consulat De Hollande, Description De L'\u00cele, 1776, Histoire, Lettre"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Hauts lieux de Vend\u00e9e. SEVIGO - 1987",
        "Annee": "1987",
        "Page": "21",
        "Numero": "67",
        "MotsCles": "Henri Martin, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : La c\u00f4te atlantique entre Loire et Gironde",
        "Annee": "1987",
        "Page": "21",
        "Numero": "67",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Bois De La Blanche, Revue"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier-plages",
        "Annee": "1987",
        "Page": "21",
        "Numero": "67",
        "MotsCles": "Noirmoutier-Plages, Journal Publicitaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1987",
        "Page": "22",
        "Numero": "67",
        "MotsCles": "Juin 1987, Juillet 1987, Ao\u00fbt 1987, Septembre 1987"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Coutumes anciennes de l'\u00eele. La f\u00eate des bousats. Enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 L'Epine",
        "Annee": "1987",
        "Page": "5",
        "Numero": "66",
        "MotsCles": "Us Et Coutumes, F\u00eate Des Bousats, Noces Noires, R\u00e9jouissances, Combustible, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Frapel",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "A propos du goulet de Fromentine. Les roches du Boisvinet au temps des seigneurs de La Tr\u00e9moille",
        "Annee": "1987",
        "Page": "13",
        "Numero": "66",
        "MotsCles": "Fromentine, Roches Du Boisvinet, Seigneurs De La Tr\u00e9moille, Ensablement, Environnement, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Le prieur\u00e9 de Saint-Philbert de Noirmoutier et le prieur\u00e9 de Notre-Dame du Reclusage",
        "Annee": "1987",
        "Page": "15",
        "Numero": "66",
        "MotsCles": "Prieur\u00e9 De Saint Philbert, Prieur\u00e9 De Notre-Dame Du Reclusage, Invasions, Tournus, Histoire, Noirmoutier, L\u00e9gislation, Domaines"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1987",
        "Page": "28",
        "Numero": "66",
        "MotsCles": "Avril 1987, Mai 1987, Juin 1987"
    },
    {
        "Auteurs": "Brunet Nicole",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Le temps d'une mar\u00e9e",
        "Annee": "1987",
        "Page": "3",
        "Numero": "65",
        "MotsCles": "Saunier, Marais Salants, Sel, Th\u00e8se D'Ethnologie, Enqu\u00eate, Ethnographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La formation de la ville de Noirmoutier",
        "Annee": "1987",
        "Page": "12",
        "Numero": "65",
        "MotsCles": "Histoire, Formation De La Ville De Noirmoutier, Origine, Histoire, Noirmoutier, Abbaye, Saint-Philbert, 674, Ch\u00e2teau De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Turreau et les colonnes infernales, Elie Fournier",
        "Annee": "1987",
        "Page": "17",
        "Numero": "65",
        "MotsCles": "Elie Fournier, Turreau Et Les Colonnes Infernales, Noirmoutier, R\u00e9publique"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud P.",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Un projet intelligent",
        "Annee": "1987",
        "Page": "21",
        "Numero": "65",
        "MotsCles": "Marais, Agriculture, Cultures Marines, P\u00eache, Compte Rendu, Organisation, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1987",
        "Page": "28",
        "Numero": "65",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1986, Janvier 1987, F\u00e9vrier 1987, Mars 1987"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un corsaire noirmoutrin, le Duc de Bourbon (1760-1763)",
        "Annee": "1986",
        "Page": "3",
        "Numero": "64",
        "MotsCles": "Histoire, Corsaire, Noirmoutier, Duc De Bourbon, 1760-1763, Marine, Tableau De M. De La Motte-Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud P",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Du sauvetage en mer \u00e0 L'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "1986",
        "Page": "7",
        "Numero": "64",
        "MotsCles": "L'Herbaudi\u00e8re, Histoire, Naufrages, Noirmoutier, Sauvetage, Sauveteurs, S.N.S.M., Organisation, Bateaux De Sauvetage, Insubmersibles, Marine, Massilia, Gabiou Charron N\u00b03, Arthur Violette, Georges Cl\u00e9menceau, Madame Le Louarn"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Pays de Retz, Noirmoutier, \u00eele d'Yeu, Emile Boutin",
        "Annee": "1986",
        "Page": "12",
        "Numero": "64",
        "MotsCles": "Pays De Retz, Noirmoutier, \u00cele D'Yeu, Emile Boutin"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Quelques travaux d'\u00e9l\u00e8ves de l'Herbaudi\u00e8re, il y a soixante ans",
        "Annee": "1986",
        "Page": "13",
        "Numero": "64",
        "MotsCles": "\u00c9cole, L'Herbaudi\u00e8re, 1923-1930, Textes D'Enfants, Classe De 1930-1931"
    },
    {
        "Auteurs": "Frapel",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les derniers jours de Septembre 1795. Tentative de d\u00e9barquement d'\u00e9migr\u00e9s en baie de Bourgneuf",
        "Annee": "1986",
        "Page": "17",
        "Numero": "64",
        "MotsCles": "Histoire, Septembre 1795, D\u00e9barquement D'\u00c9migr\u00e9s, Baie De Bourgneuf, Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Pierre",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Sur Paul-Emile Pajot (suite)",
        "Annee": "1986",
        "Page": "22",
        "Numero": "64",
        "MotsCles": "Paul-\u00c9mile Pajot, Peintre, Va De L'Avant, Murmure Des Flots, Notre-Dame De Quelven, Dundee, Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude, Nidaile Jean",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "L'\u00eele et ses oiseaux",
        "Annee": "1986",
        "Page": "25",
        "Numero": "64",
        "MotsCles": "Avifaune, Noirmoutier, Oiseaux, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1986",
        "Page": "28",
        "Numero": "64",
        "MotsCles": "Octobre 1986, Novembre 1986, D\u00e9cembre 1986"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire du 9 ao\u00fbt 1986",
        "Annee": "1986",
        "Page": "2",
        "Numero": "63",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale Ordinaire Du 9 Ao\u00fbt 1986"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Vir Domini Filibertus",
        "Annee": "1986",
        "Page": "5",
        "Numero": "63",
        "MotsCles": "Saint Philbert, Vir Domini Filibertus, Biographie, M\u00e9rovingien"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Pierre",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Sur Paul-Emile Pajot",
        "Annee": "1986",
        "Page": "17",
        "Numero": "63",
        "MotsCles": "Paul-\u00c9mile Pajot, Peintre, Biographie, Composition, Sainte Marie, Paul Le Ferme, Grand Large, Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : L'\u00eele de Noirmoutier, pittoresque et historique, Henri Martin",
        "Annee": "1986",
        "Page": "22",
        "Numero": "63",
        "MotsCles": "Guide De Noirmoutier, L'\u00cele De Noirmoutier, Pittoresque Et Historique, Henri Martin"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Regards sur l'\u00e9conomie vend\u00e9enne. Situations et perspectives, Jacques Oudin",
        "Annee": "1986",
        "Page": "22",
        "Numero": "63",
        "MotsCles": "Regards Sur L'\u00c9conomie Vend\u00e9enne. Situations Et Perspectives, Jacques Oudin"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1986",
        "Page": "24",
        "Numero": "63",
        "MotsCles": "Juin 1986, Juillet 1986, Ao\u00fbt 1986, Septembre 1986"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les fa\u00efences anglaises \u00e0 lustre m\u00e9tallique",
        "Annee": "1986",
        "Page": "3",
        "Numero": "62",
        "MotsCles": "Les Fa\u00efences Anglaises \u00c0 Lustre M\u00e9tallique, Collection Du Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Historique, Description, Arts D\u00e9coratifs, Techniques, Productions, Formes, Fa\u00efenceries"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les clubs r\u00e9volutionnaires \u00e0 Noirmoutier (1791-1794)",
        "Annee": "1986",
        "Page": "13",
        "Numero": "62",
        "MotsCles": "Histoire, Clubs R\u00e9volutionnaires, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Nora L\u00e9one",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "1926-1986 Anniversaire... au Bois-de-la-Chaise",
        "Annee": "1986",
        "Page": "19",
        "Numero": "62",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Protection, Environnement, 60E Anniversaire De L'Association Les Amis De L'\u00cele De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Brunet-Moret J Roussel C",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Notes pour un historique",
        "Annee": "1986",
        "Page": "20",
        "Numero": "62",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Station Baln\u00e9aire, Histoire, Origine, Protection, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Chiron Eliane",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Le chemin vers la mer",
        "Annee": "1986",
        "Page": "24",
        "Numero": "62",
        "MotsCles": "Souvenirs, Arts Plastiques, Chemin D'Oubli, Marais/Marelle, Labyrinthe De La M\u00e9moire, Instant D'\u00c9t\u00e9, Noirmoutier, Peinture, Peintre"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1986",
        "Page": "28",
        "Numero": "62",
        "MotsCles": "Mars 1986, Avril 1986, Mai 1986, Juin 1986"
    },
    {
        "Auteurs": "Coutureau Eric, Maheux Hubert",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "L'inventaire g\u00e9n\u00e9ral des monuments et richesses artistiques de la France",
        "Annee": "1986",
        "Page": "2",
        "Numero": "61",
        "MotsCles": "Inventaire, Monuments Et Richesses Artistiques De France, Collections, Patrimoine, Noirmoutier, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Andr\u00e9 Malraux, Mobilier, C\u00e9ramique, Maison Tinguy, Maison B\u00e9vier, H\u00f4tel De Noizillac, H\u00f4tel Jacobsen, Bois De La Chaise, \u00c9glises, Digues, Architecture"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "Note de lecture : A propos de L'extraordinaire histoire du passage du Gois",
        "Annee": "1986",
        "Page": "10",
        "Numero": "61",
        "MotsCles": "Gois, L'Extraordinaire Histoire Du Passage Du Gois, Henri Martin"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Le protestantisme \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1986",
        "Page": "11",
        "Numero": "61",
        "MotsCles": "Histoire, Protestantisme, Noirmoutier, Religion, Protestants, Familles, Champierreux, Xvi-Xvii"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson R\u00e9gine-Eva",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "\"Contes de sorcelage\" \u00e0 Noirmoutier. (A propos de l'expression \"courir le loup-garou\")",
        "Annee": "1986",
        "Page": "16",
        "Numero": "61",
        "MotsCles": "Contes, L\u00e9gendes, Noirmoutier, Courir Le Loup-Garou, \u00cele Aux Sorciers"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1986",
        "Page": "27",
        "Numero": "61",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1985, Janvier 1986, F\u00e9vrier 1986, Mars 1986"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Edouard Archambeaud n'est plus\u2026",
        "Annee": "1985",
        "Page": "1",
        "Numero": "60",
        "MotsCles": "Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, N\u00e9crologie, \u00c9douard Archambeaud"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Six noirmoutrins au Cap Horn : souvenirs d'un lointain pass\u00e9",
        "Annee": "1985",
        "Page": "3",
        "Numero": "60",
        "MotsCles": "Marine, Cap-Horn, Noirmoutrins, Long Cours, Cap Horniers, Madame P\u00e9on, Le Pierre Antoine, Jules Commard, Jean-Louis Bugeon, Pierre Palvadeau, Marins, Philbert V\u00e9nereau, La Pers\u00e9v\u00e9rance, Joseph Ploquin, Benjamin Friou, Denis Palvadeau, Le Montcalm, Victor Simonneau, Le Roi Des Anges, Commandant Baud"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "\"Marins-paysans\" de Noirmoutier. De l'histoire l\u00e9gendaire du p\u00e8re Cr\u00e9pier aux r\u00e9alit\u00e9s d'une vie difficile",
        "Annee": "1985",
        "Page": "16",
        "Numero": "60",
        "MotsCles": "Marins-Paysans, Noirmoutier, P\u00e8re Cr\u00e9pier, Henri Burgaud, Vieil, Marin, Paysan, Gois, Pointe De La Loire"
    },
    {
        "Auteurs": "Tantet J.",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Un cadran solaire \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1985",
        "Page": "23",
        "Numero": "60",
        "MotsCles": "Cadran Solaire, Noirmoutier, Ch\u00e2teau, Cadran Analemmatique, Th\u00e9orie, Heure"
    },
    {
        "Auteurs": "Chauty Michel",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "A propos du nom de l'\"\u00eele s\u0153ur\" ",
        "Annee": "1985",
        "Page": "24",
        "Numero": "60",
        "MotsCles": "\u00cele S\u0153ur, \u00cele D'Yeu, Appellation, Toponymie"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Mitage par le camping-caravaning sur parcelles priv\u00e9es",
        "Annee": "1985",
        "Page": "25",
        "Numero": "60",
        "MotsCles": "Environnement, Mitage, Camping-Car, Tourisme"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1985",
        "Page": "27",
        "Numero": "60",
        "MotsCles": "Octobre 1985, Novembre 1985, D\u00e9cembre 1985"
    },
    {
        "Auteurs": "Coulombeau Genevi\u00e8ve",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Mus\u00e9e d'art et de tradition de La Gu\u00e9rini\u00e8re. Douze ans d\u00e9j\u00e0\u2026!",
        "Annee": "1985",
        "Page": "3",
        "Numero": "59",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e D'Art Et De Tradition, La Gu\u00e9rini\u00e8re, Historique"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Gustave Boucard, maire de Barb\u00e2tre, inconnu et m\u00e9connu",
        "Annee": "1985",
        "Page": "5",
        "Numero": "59",
        "MotsCles": "Gustave Boucard, Barb\u00e2tre, Maire, 1936-1945, Biographie, 1898-1964, Invention, Photographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "lI y a quarante-et-un ans le combat a\u00e9ro-naval du goulet de Fromentine",
        "Annee": "1985",
        "Page": "11",
        "Numero": "59",
        "MotsCles": "Goulet De Fromentine, Combat A\u00e9ro-Naval, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, Bataille, 8 Ao\u00fbt 1944, Histoire, \u00c9paves"
    },
    {
        "Auteurs": "de Maisonneuve Bernard, Bernard Marc, Roy Jacques",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "La recherche du Maidstone (1747) 1978 - 1981 \u00e0 1985",
        "Annee": "1985",
        "Page": "14",
        "Numero": "59",
        "MotsCles": "Naufrage, Maidstone, Fouilles Arch\u00e9ologiques, 8 Juillet 1747, Histoire, Lord Auguste Keppel"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "R\u00e9flexions autour du rapport d'Ambroise Viaud-Grand-Marais sur les herborisations faites les 20 et 21 ao\u00fbt 1861, dans l'\u00eele de Noirmoutier, par la soci\u00e9t\u00e9 botanique de France",
        "Annee": "1985",
        "Page": "23",
        "Numero": "59",
        "MotsCles": "Botanique, Rapport D'Ambroise Viaud-Grand-Marais, Herborisations, 1861, Noirmoutier, 1863, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1985",
        "Page": "28",
        "Numero": "59",
        "MotsCles": "Juillet 1985, Ao\u00fbt 1985, Septembre 1985"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "G\u00e9n\u00e9alogie",
        "Titres": "Le site de Saint-Hilaire",
        "Annee": "1985",
        "Page": "4",
        "Numero": "58",
        "MotsCles": "G\u00e9ologie, Saint-Hilaire, Fouilles Arch\u00e9ologiques, D\u00e9couverte, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Cheize Robert",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Le tourisme dans la baie de Bourgneuf : l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1985",
        "Page": "7",
        "Numero": "58",
        "MotsCles": "Tourisme, Noirmoutier, \u00c9tude, Lucia Gu\u00e9delha, Fran\u00e7ois Vizier, R\u00e9sidences Secondaires, H\u00e9bergements, Fr\u00e9quentation Touristique"
    },
    {
        "Auteurs": "Jol",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Janvier 1955 : P\u00eache nocturne miraculeuse",
        "Annee": "1985",
        "Page": "17",
        "Numero": "58",
        "MotsCles": "P\u00eache, Noirmoutier, Janvier 1955, R\u00e9cit"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1985",
        "Page": "19",
        "Numero": "58",
        "MotsCles": "Mars 1985, Avril 1985, Mai 1985, Juin 1985"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Pierre",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Connaissez-vous Noirmoutier ? ",
        "Annee": "1986",
        "Page": "4",
        "Numero": "57",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Jeu, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Les abris pr\u00e9caires du littoral noirmoutrin",
        "Annee": "1986",
        "Page": "7",
        "Numero": "57",
        "MotsCles": "Littoral, Noirmoutier, Abris Pr\u00e9caires, P\u00eache, Cabanes De Douanier, Cabines De Plage, Tourisme"
    },
    {
        "Auteurs": "Gaborit Lydia",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Paroles de saunier",
        "Annee": "1985",
        "Page": "12",
        "Numero": "57",
        "MotsCles": "Sel, Saunier, R\u00e9cit, Maximin Ricolleau, Conte"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Quand Isabelle, sauni\u00e8re, raconte le sel\u2026",
        "Annee": "1985",
        "Page": "18",
        "Numero": "57",
        "MotsCles": "Sel, Noirmoutier, Saunier, R\u00e9cit"
    },
    {
        "Auteurs": "P. A.",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Note de lecture : Les poissons de mer des p\u00eaches fran\u00e7aises, J. C. Quero",
        "Annee": "1986",
        "Page": "21",
        "Numero": "57",
        "MotsCles": "Les Poissons De Mer Des P\u00eaches Fran\u00e7aises, J. C. Quero, Classement, Poissons"
    },
    {
        "Auteurs": "P.A.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : D'Elb\u00e9e ou l' Epiphanie sanglante",
        "Annee": "1985",
        "Page": "22",
        "Numero": "57",
        "MotsCles": "D'Elb\u00e9e Ou L'\u00c9piphanie Sanglante"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1985",
        "Page": "23",
        "Numero": "57",
        "MotsCles": "Juin 1984, Juillet 1984, Ao\u00fbt 1984, Septembre 1984, Octobre 1984, Novembre 1984, D\u00e9cembre 1984, Janvier 1985, F\u00e9vrier 1985, Mars 1985"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Pierre",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "P\u00e9rennit\u00e9",
        "Annee": "1984",
        "Page": "3",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Historique, Membres, Pr\u00e9sidents"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Lettre d'introduction",
        "Annee": "1984",
        "Page": "7",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Pr\u00e9sentation, 55/56"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le secret de Pyth\u00e9as",
        "Annee": "1984",
        "Page": "9",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Pytheas, Gaule Antique, Marine, Mythe"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Michel",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Une allusion possible \u00e0 Noirmoutier dans la litt\u00e9rature courtoise du XII \u00e8me si\u00e8cle",
        "Annee": "1984",
        "Page": "12",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Xii, \u00c9crits, Fran\u00e7ois Piet, Chr\u00e9tien De Troyes, Erec Et Enide, Ibrahim B. "
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson R\u00e9gine",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "La princesse grenouille ou la rose de Pimperl\u00e9",
        "Annee": "1984",
        "Page": "15",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Princesse-Grenouille, Rose De Pimperl\u00e9, Conte, Marianne Fouasson"
    },
    {
        "Auteurs": "L\u00e9onard Jean-L\u00e9o",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "L'enqu\u00eate de l'Atlas linguistique des c\u00f4tes \u00e0 l'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "1984",
        "Page": "23",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Herbaudi\u00e8re, 1984, Atlas Linguistique Des C\u00f4tes De L'Atlantique Et De La Manche, Enqu\u00eate, Bateaux, P\u00eache, G\u00e9ographie, Faune, Algues, Avifaune, Patois, Linguistique"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Les sarcophages du ch\u00e2teau",
        "Annee": "1984",
        "Page": "37",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Sarcophages M\u00e9rovingiens, Collections, Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Arch\u00e9ologie, Fouilles, Saint-Hilaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Henry Jean-Fran\u00e7ois",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "La p\u00eache \u00e0 Noirmoutier au d\u00e9but du XVIII\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 travers la visite de Le Masson du Parc (1728)",
        "Annee": "1984",
        "Page": "43",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "P\u00eache, Noirmoutier, Le Masson Du Parc, 1728"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "Le recensement de l'\u00eele fait en 1798",
        "Annee": "1984",
        "Page": "50",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Recensement, Noirmoutier, 1798, Population, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Qui habitait Banzeau en 1798 ?",
        "Annee": "1984",
        "Page": "56",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "1798, Banzeau, Noirmoutier, Habitants, Familles, M\u00e9tiers"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "G\u00e9ologie",
        "Titres": "Sept g\u00e9ologues en qu\u00eate d'estran",
        "Annee": "1984",
        "Page": "61",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "G\u00e9ologie, S\u00e9dimentologie, Noirmoutier, La Fosse, Les Ileaux, La Bosse"
    },
    {
        "Auteurs": "Bresson Gilles",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Hydrog\u00e9ologie profonde des marais de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1984",
        "Page": "65",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Hydrog\u00e9ologie, Marais, Noirmoutier, Eaux Souterraines Sal\u00e9es, Nappe Phr\u00e9atique"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Les ceintures de v\u00e9g\u00e9tation des c\u00f4tes rocheuses de Noirmoutier",
        "Annee": "1984",
        "Page": "69",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Littoral, Noirmoutier, V\u00e9g\u00e9tation, Environnement, Rochers"
    },
    {
        "Auteurs": "Corlay Jean-Pierre",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Une recherche pluridisciplinaire sur la baie de Bourgneuf : l'A.T.P. \"socio-\u00e9conomie\" du littoral",
        "Annee": "1984",
        "Page": "75",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Littoral, Noirmoutier, Environnement, Baie De Bourgneuf"
    },
    {
        "Auteurs": "Oudin Jacques",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "L'\u00eele de Noirmoutier face \u00e0 son pr\u00e9sent et \u00e0 son avenir",
        "Annee": "1984",
        "Page": "85",
        "Numero": "56",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Histoire, Avenir, Budget, Politique, \u00c9conomie, Culture, Patrimoine"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Pierre",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "P\u00e9rennit\u00e9",
        "Annee": "1984",
        "Page": "3",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Historique, Membres, Pr\u00e9sidents"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Lettre d'introduction",
        "Annee": "1984",
        "Page": "7",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Pr\u00e9sentation, 55/56"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le secret de Pyth\u00e9as",
        "Annee": "1984",
        "Page": "9",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Pytheas, Gaule Antique, Marine, Mythe"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Michel",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Une allusion possible \u00e0 Noirmoutier dans la litt\u00e9rature courtoise du XII \u00e8me si\u00e8cle",
        "Annee": "1984",
        "Page": "12",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Xii, \u00c9crits, Fran\u00e7ois Piet, Chr\u00e9tien De Troyes, Erec Et Enide, Ibrahim B. "
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson R\u00e9gine",
        "Themes": "Us et Coutumes",
        "Titres": "La princesse grenouille ou la rose de Pimperl\u00e9",
        "Annee": "1984",
        "Page": "15",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Princesse-Grenouille, Rose De Pimperl\u00e9, Conte, Marianne Fouasson"
    },
    {
        "Auteurs": "L\u00e9onard Jean-L\u00e9o",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "L'enqu\u00eate de l'Atlas linguistique des c\u00f4tes \u00e0 l'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "1984",
        "Page": "23",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Herbaudi\u00e8re, 1984, Atlas Linguistique Des C\u00f4tes De L'Atlantique Et De La Manche, Enqu\u00eate, Bateaux, P\u00eache, G\u00e9ographie, Faune, Algues, Avifaune, Patois, Linguistique"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Les sarcophages du ch\u00e2teau",
        "Annee": "1984",
        "Page": "37",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Sarcophages M\u00e9rovingiens, Collections, Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Arch\u00e9ologie, Fouilles, Saint-Hilaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Henry Jean-Fran\u00e7ois",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "La p\u00eache \u00e0 Noirmoutier au d\u00e9but du XVIII\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 travers la visite de Le Masson du Parc (1728)",
        "Annee": "1984",
        "Page": "43",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "P\u00eache, Noirmoutier, Le Masson Du Parc, 1728"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "Le recensement de l'\u00eele fait en 1798",
        "Annee": "1984",
        "Page": "50",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Recensement, Noirmoutier, 1798, Population, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Qui habitait Banzeau en 1798 ?",
        "Annee": "1984",
        "Page": "56",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "1798, Banzeau, Noirmoutier, Habitants, Familles, M\u00e9tiers"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Paul",
        "Themes": "G\u00e9ologie",
        "Titres": "Sept g\u00e9ologues en qu\u00eate d'estran",
        "Annee": "1984",
        "Page": "61",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "G\u00e9ologie, S\u00e9dimentologie, Noirmoutier, La Fosse, Les Ileaux, La Bosse"
    },
    {
        "Auteurs": "Bresson Gilles",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Hydrog\u00e9ologie profonde des marais de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1984",
        "Page": "65",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Hydrog\u00e9ologie, Marais, Noirmoutier, Eaux Souterraines Sal\u00e9es, Nappe Phr\u00e9atique"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Les ceintures de v\u00e9g\u00e9tation des c\u00f4tes rocheuses de Noirmoutier",
        "Annee": "1984",
        "Page": "69",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Littoral, Noirmoutier, V\u00e9g\u00e9tation, Environnement, Rochers"
    },
    {
        "Auteurs": "Corlay Jean-Pierre",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Une recherche pluridisciplinaire sur la baie de Bourgneuf : l'A.T.P. \"socio-\u00e9conomie\" du littoral",
        "Annee": "1984",
        "Page": "75",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Littoral, Noirmoutier, Environnement, Baie De Bourgneuf"
    },
    {
        "Auteurs": "Oudin Jacques",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "L'\u00eele de Noirmoutier face \u00e0 son pr\u00e9sent et \u00e0 son avenir",
        "Annee": "1984",
        "Page": "85",
        "Numero": "55",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Histoire, Avenir, Budget, Politique, \u00c9conomie, Culture, Patrimoine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les pilotes-lamaneurs de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1984",
        "Page": "5",
        "Numero": "54",
        "MotsCles": "Marine, Pilotes-Lamaneurs, Noirmoutier, Port, Bateau, Navire, Pilotage, La France, Izacard"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "L'oralit\u00e9 dans la Lettre aux Amis",
        "Annee": "1984",
        "Page": "23",
        "Numero": "54",
        "MotsCles": "T\u00e9moignage Oral, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Souvenirs, Noirmoutier, Cinquanti\u00e8me Anniversaire, 1934"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Cartes postales",
        "Titres": "Souvenirs de Noirmoutier en 1934",
        "Annee": "1984",
        "Page": "25",
        "Numero": "54",
        "MotsCles": "Cartes Postales, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier, Noirmoutier, Cinquanti\u00e8me Anniversaire, 1934"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1984",
        "Page": "27",
        "Numero": "54",
        "MotsCles": "Mars 1984, Avril 1984, Mai 1984"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Croyances populaires et histoires mal\u00e9fiques de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1984",
        "Page": "4",
        "Numero": "53",
        "MotsCles": "Croyances Populaires, Mal\u00e9fices, Contes, L\u00e9gendes, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Frappel",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Les travaux des Ponts et chauss\u00e9es. Noirmoutier au XIXe si\u00e8cle",
        "Annee": "1984",
        "Page": "9",
        "Numero": "53",
        "MotsCles": "Urbanisme, Ponts Et Chauss\u00e9es, Travaux, Xixe, Noirmoutier, D\u00e9cret Du 22 Juin 1791, Fran\u00e7ois-Laurent Lamand\u00e9, Loi Du 17 Septembre 1807, D\u00e9ssechements, Plantier"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud P.",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement",
        "Annee": "1984",
        "Page": "18",
        "Numero": "53",
        "MotsCles": "Commission Environnement, Ormes, Noirmoutier, Am\u00e9nagements"
    },
    {
        "Auteurs": "Vivier Ren\u00e9",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Randonn\u00e9e p\u00e9destre avec Guy Ganachaud. Noirmoutrin de l'Epine l'auteur de \"vacances \u00e0 Noirmoutier\"",
        "Annee": "1984",
        "Page": "19",
        "Numero": "53",
        "MotsCles": "Guy Ganachaud, Po\u00e8te, \u00c9crivain, Peintre, Biographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Aquaculture",
        "Titres": "Station aquacole du \"Terrain neuf\"",
        "Annee": "1984",
        "Page": "21",
        "Numero": "53",
        "MotsCles": "Aquaculture, Terrain Neuf, L'Epine"
    },
    {
        "Auteurs": "Frapel",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "A propos de l'affaire des canonni\u00e8res anglaises sur le Gois. Echos in\u00e9dits d'histoire locale",
        "Annee": "1984",
        "Page": "23",
        "Numero": "53",
        "MotsCles": "Gois, Canonni\u00e8res Anglaises, Histoire Locale, 12 Messidor An Viii, R\u00e9volution, La Th\u00e9r\u00e8se"
    },
    {
        "Auteurs": "Brunet-Moret Jean",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "D\u00e9limitation du domaine public maritime",
        "Annee": "1984",
        "Page": "25",
        "Numero": "53",
        "MotsCles": "Marine, Domaine Public Maritime, Textes En Vigueur, 1984"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1984",
        "Page": "27",
        "Numero": "53",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1983, Janvier 1984, F\u00e9vrier 1984"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Notre couverture : La procession de la F\u00eate Dieu",
        "Annee": "1983",
        "Page": "2",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Jean Vincent Darasse, La Procession De La F\u00eate Dieu, Peintre, Arts Platiques"
    },
    {
        "Auteurs": "Lefort abb\u00e9",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "La F\u00eate-Dieu ",
        "Annee": "1983",
        "Page": "3",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "La F\u00eate-Dieu "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les chantiers navals de Noirmoutier dans le pass\u00e9",
        "Annee": "1983",
        "Page": "4",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Marine, Chantiers Navals, Noirmoutier, Histoire, Construction, Navires, Bateaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Lacroix Roland",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Liste des marins de Noirmoutier ayant particip\u00e9 \u00e0 la guerre am\u00e9ricaine d'ind\u00e9pendance (1778-1783)",
        "Annee": "1983",
        "Page": "11",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Marins, Noirmoutier, Guerre D'Ind\u00e9pendance, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonnin Jean",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Histoire d'un nuage fant\u00f4me. Souvenirs du commandant Jean Bonnin",
        "Annee": "1983",
        "Page": "17",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Jean Bonnin, Commandant, Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "La v\u00e9g\u00e9tation des terrains sal\u00e9s de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1983",
        "Page": "19",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Botanique, V\u00e9g\u00e9tation, Terrains Sal\u00e9s, Noirmoutier, Slikke, Plantes, Noirmoutier, Marais"
    },
    {
        "Auteurs": "S. L.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Sous le Vent de Galerne, Andr\u00e9 Guilloteau",
        "Annee": "1983",
        "Page": "28",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Sous Le Vent De Galerne, Andr\u00e9 Guilloteau, Guerre De Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Motion de l'AG de l'association des Amis de Noirmoutier pour le classement \u00e0 l'inventaire suppl\u00e9mentaire des sites des zones naturelles de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1983",
        "Page": "29",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Environnement, Inventaire Suppl\u00e9mentaire Des Sites Des Zones Naturelles De L'\u00cele De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Cristofoli Vincent",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Les graffiti du ch\u00e2teau de Noirmoutier",
        "Annee": "1983",
        "Page": "30",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Graffiti, Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Inscriptions"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Abbaye de la Blanche",
        "Titres": "Compl\u00e9ment \u00e0 la chronique de l'abbaye de la Blanche parue dans le N\u00b0 51",
        "Annee": "1983",
        "Page": "35",
        "Numero": "52",
        "MotsCles": "Histoire, Abbaye De La Blanche"
    },
    {
        "Auteurs": "Lacroix Roland",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un Noirmoutrin chez les Iroquois ",
        "Annee": "1983",
        "Page": "1",
        "Numero": "51",
        "MotsCles": "Luc-Fran\u00e7ois Nau, Xviiie, Iroquois, Missionnaire, Canada"
    },
    {
        "Auteurs": "Cosset Pierre",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le coin des po\u00e8tes. Au Sableau",
        "Annee": "1983",
        "Page": "8",
        "Numero": "51",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Sableau"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Trois naufrages \u00e0 Noirmoutier. Le Tyrus (1878), l'Orissa (1916), le Wicator (1928)",
        "Annee": "1983",
        "Page": "9",
        "Numero": "51",
        "MotsCles": "Naufrages, Tyrus, Orissa, Wicator"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Abbaye de la Blanche",
        "Titres": "Chronique de l'abbaye de la Blanche au temps du prieur Louis Barazer -  1731 1747",
        "Annee": "1983",
        "Page": "21",
        "Numero": "51",
        "MotsCles": "Abbaye De La Blanche, 1731-1747, Louis Barazer, Prieurat, Digue"
    },
    {
        "Auteurs": "Bon F.",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Passage pi\u00e9tonnier de trois m\u00e8tres le long du littoral de l'\u00eele. Le point de vue de l'association",
        "Annee": "1983",
        "Page": "29",
        "Numero": "51",
        "MotsCles": "Littoral, Passage Pi\u00e9tonnier"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Note de lecture : Noirmoutier l'\u00eele aux images, Yves Aubry",
        "Annee": "1983",
        "Page": "31",
        "Numero": "51",
        "MotsCles": "Aubry, \u00cele Aux Images, Article, Zoom"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Ile de Noirmoutier - carte illustr\u00e9e ",
        "Annee": "1983",
        "Page": "31",
        "Numero": "51",
        "MotsCles": "Carte Illustr\u00e9e, 1983"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "La gazette de l'Epine - n\u00b0 1, juillet 1983",
        "Annee": "1983",
        "Page": "32",
        "Numero": "51",
        "MotsCles": "L'Epine, Gazette De L'Epine "
    },
    {
        "Auteurs": "Frapel",
        "Themes": "Littoral",
        "Titres": "Noirmoutier, les digues de la pointe de Devin",
        "Annee": "1983",
        "Page": "5",
        "Numero": "50",
        "MotsCles": "Littoral, Digues, Pointe De Devin"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les notaires de Noirmoutier jusqu'\u00e0 la R\u00e9volution ",
        "Annee": "1983",
        "Page": "12",
        "Numero": "50",
        "MotsCles": "Notaires, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Rostu  Lo\u00efc  du",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Une belle histoire du pass\u00e9 racont\u00e9e par des plongeurs : le naufrage  du Maidstone   ",
        "Annee": "1983",
        "Page": "23",
        "Numero": "50",
        "MotsCles": "Naufrage, Maidstone, 1982, Plongeurs"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Ouragan sur la Vend\u00e9e ; les quatre cousines de Charette, Fournier Elie",
        "Annee": "1983",
        "Page": "27",
        "Numero": "50",
        "MotsCles": "Ouragan, Elie Fournier, Guerre De Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Valentin Roussi\u00e8re et Noirmoutier",
        "Annee": "1983",
        "Page": "2",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "Valentin Roussi\u00e8re, \u00c9crivain, Journaliste"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Le travail des ma\u00eetres d'\u00e9cole au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "1983",
        "Page": "3",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "\u00c9cole, Ma\u00eetre, Instruction"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Pierre l'Ermite et Noirmoutier",
        "Annee": "1983",
        "Page": "7",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "Pierre L'Ermite, \u00c9crivain"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Un banc  particulier au ch\u00e2teau",
        "Annee": "1983",
        "Page": "13",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "Banc, Ch\u00e2teau, Pierre Fun\u00e9raire"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Concert exceptionnel de la chorale \"Le Noura\"",
        "Annee": "1983",
        "Page": "16",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "Concert, Chorale Le Noura"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Un autre acte d'h\u00e9ro\u00efsme sous la R\u00e9volution celui de Mathurin Musseau le 4 vend\u00e9miaire an IV (26 septembre 1795)",
        "Annee": "1983",
        "Page": "17",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "Histoire, Musseau, H\u00e9ro\u00efsme, R\u00e9volution"
    },
    {
        "Auteurs": "Noret J.",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le coin des po\u00e8tes. L'Entre Mer",
        "Annee": "1983",
        "Page": "18",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, L'Entre Mer"
    },
    {
        "Auteurs": "Cheize Robert",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "Recensement  1982",
        "Annee": "1983",
        "Page": "19",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "Population, Recensement "
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement - Protection des sites",
        "Annee": "1983",
        "Page": "21",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "Environnement, Protection, Dunes, Pistes Cyclables"
    },
    {
        "Auteurs": "Cheize Robert",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Note de lecture : Litt\u00e9ratures orales et populaires de l'\u00eele de Noirmoutier, Lydia Gaborit",
        "Annee": "1983",
        "Page": "23",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": " Th\u00e8se, Lydia Gaborit, Litt\u00e9ratures Orales"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1983",
        "Page": "25",
        "Numero": "49",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1982, Janvier 1983, F\u00e9vrier 1983, Mars 1983"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Agr\u00e9ment des Amis au titre de la protection de la nature et de l'environnement",
        "Annee": "1982",
        "Page": "1",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Environnement, Protection De La Nature, Agr\u00e9ment "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "12 Messidor, an VIII : \"l'affaire\" des canonni\u00e8res anglaises sur le Gois",
        "Annee": "1982",
        "Page": "3",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Gois, Canonni\u00e8res Anglaises, Histoire Locale, 12 Messidor An Viii, R\u00e9volution, La Th\u00e9r\u00e8se"
    },
    {
        "Auteurs": "Bastard Juliette",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Hommage \u00e0 Monseigneur Sobeaux",
        "Annee": "1982",
        "Page": "13",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Monseigneur Sobeaux, Pr\u00eatre, Le Vieil"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Environnement - Protection des sites. \"L'affaire\" du tennis du Bois de La Chaise",
        "Annee": "1982",
        "Page": "16",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Environnement, Protection Des Sites, Bois De La Chaise, Tennis"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Environnement-protection des sites. Le dolmen de l'Herbaudi\u00e8re en danger !",
        "Annee": "1982",
        "Page": "17",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Environnement, Protection Des Sites, Dolmen, Herbaudi\u00e8re "
    },
    {
        "Auteurs": "Fresneau Ren\u00e9",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "No\u00ebl \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1982",
        "Page": "19",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, No\u00ebl"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "La descente hollandaise (suite et fin)",
        "Annee": "1982",
        "Page": "20",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Descente Hollandaise, Otages, Prisonniers, Saint S\u00e9bastien, Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Cheize Robert",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "Vous avez dit micro-climat ?",
        "Annee": "1982",
        "Page": "27",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Climatologie, Climat, Marais Salants, Pluviom\u00e9trie, Ensoleillement"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le naufrage du Maidstone Noirmoutier 1747, livre de Lo\u00efc du Rostu",
        "Annee": "1982",
        "Page": "34",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Naufrage, Maidstone, 1947, Lo\u00efc Du Rostu"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : La Vend\u00e9e des origines \u00e0 nos jours - Philippe Bossis",
        "Annee": "1982",
        "Page": "35",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Philippe Bossis, Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Jersey ; les fa\u00efences aux reflets d'or, revue Art et D\u00e9coration, N\u00b0 237, octobre 1982",
        "Annee": "1982",
        "Page": "35",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Art Et D\u00e9coration, Jersey, Fa\u00efences"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1982",
        "Page": "37",
        "Numero": "48",
        "MotsCles": "Octobre 1982, Novembre 1982"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "La v\u00e9g\u00e9tation dunaire dans l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1982",
        "Page": "2",
        "Numero": "47",
        "MotsCles": "Botanique, V\u00e9g\u00e9tation Dunaire, Dune"
    },
    {
        "Auteurs": "Rostu  Lo\u00efc  du",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Aspects de la vie administrative noirmoutrine au milieu du  18e si\u00e8cle",
        "Annee": "1982",
        "Page": "11",
        "Numero": "47",
        "MotsCles": "Maidstone, Administration, Naufrage, Marine, Minist\u00e8re, Amiraut\u00e9, Seigneur, Ferme Royale, \u00c9v\u00eaque, Religieux, Blanche"
    },
    {
        "Auteurs": "Gaborit Lydia",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Portrait d'un conteur menteur de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1982",
        "Page": "16",
        "Numero": "47",
        "MotsCles": "Conteur, Roublotte, L'Epine"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "A propos de Roublotte",
        "Annee": "1982",
        "Page": "18",
        "Numero": "47",
        "MotsCles": "Conteur, Roublotte, L'Epine"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Un document in\u00e9dit : un droit de banc dans l'\u00e9glise Saint-Philbert de Noirmoutier en 1698",
        "Annee": "1982",
        "Page": "19",
        "Numero": "47",
        "MotsCles": "\u00c9glise Saint-Philbert, Droit De Banc "
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Des marins au si\u00e8cle du roi-soleil. L'\u00eele d'Yeu sous le r\u00e8gne de Louis XIV, Jean-Fran\u00e7ois Henry",
        "Annee": "1982",
        "Page": "21",
        "Numero": "47",
        "MotsCles": "Marins, Yeu, Louis Xiv, Jean-Fran\u00e7ois Henry"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : Habiter l'\u00eele de Noirmoutier,  SIVOM de l'\u00eele de Noirmoutier, juin 1982",
        "Annee": "1982",
        "Page": "21",
        "Numero": "47",
        "MotsCles": "Transports Collectifs, Sivom"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1982",
        "Page": "23",
        "Numero": "47",
        "MotsCles": "Juillet 1982, Ao\u00fbt 1982, Septembre 1982"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Jean Valjean, Mollenard, Volpone et quelques autres\u2026 sur le port de L'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "1982",
        "Page": "3",
        "Numero": "46",
        "MotsCles": "Jean Valjean, Mollenard, Volpone, Port De L'Herbaudi\u00e8re, Cin\u00e9ma, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bogaert Julianne",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le pont de Noirmoutier !, Mon \u00eele",
        "Annee": "1982",
        "Page": "8",
        "Numero": "46",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "Les Hollandais \u00e0 Noirmoutier (suite)",
        "Annee": "1982",
        "Page": "9",
        "Numero": "46",
        "MotsCles": "Juillet 1674, Hollandais, Hollande, Noirmoutier, Histoire, Invasions, Amiral Tromp, Pillages"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Compte rendu du conseil d'administration du 12 avril 1982",
        "Annee": "1982",
        "Page": "14",
        "Numero": "46",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 12 Avril 1982"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Eglise Saint Philibert de Noirmoutier. Signal pour la triangulation de la carte de France dite de l'Etat-Major",
        "Annee": "1982",
        "Page": "15",
        "Numero": "46",
        "MotsCles": "Eglise Saint Philibert, Noirmoutier, \u00c9tat-Major, Triangulation, Architecture, Travaux G\u00e9od\u00e9siques"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Cartes postales",
        "Titres": "Les cartes postales semi-modernes de Noirmoutier. Hommage \u00e0 Aim\u00e9e Gausson",
        "Annee": "1982",
        "Page": "17",
        "Numero": "46",
        "MotsCles": "Cartes Postales, Aim\u00e9e Gausson, Noirmoutier, Histoire, Photographies"
    },
    {
        "Auteurs": "Loidreau Simone",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Les armes de Vend\u00e9e",
        "Annee": "1982",
        "Page": "21",
        "Numero": "46",
        "MotsCles": "Armes, Vend\u00e9e, Blasons, C\u0153ur Vend\u00e9en, Devise"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1982",
        "Page": "25",
        "Numero": "46",
        "MotsCles": "Mars 1982, Avril 1982, Mai 1982, Juin 1982"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement - Protection des sites",
        "Annee": "1982",
        "Page": "2",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "Environnement, Plan D'Occupation Des Sols, \u00c9tats R\u00e9gionaux, Commission D\u00e9partementales Des Sites"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Gabriel",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Le vieux marronnier n'est plus",
        "Annee": "1982",
        "Page": "3",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "\u00c9cole Saint-Philbert, Noirmoutier, R\u00e9cit, Souvenirs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Gabriel",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Vive la vie toujours",
        "Annee": "1982",
        "Page": "8",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Encore un canon",
        "Annee": "1982",
        "Page": "9",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Canon, \u00c9pave, Caronade, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Le Quellec J-L",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Un sph\u00e9ro\u00efde perfor\u00e9 \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1982",
        "Page": "11",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Noirmoutier, Sph\u00e9ro\u00efde Perfor\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Cheize Robert",
        "Themes": "Sardine",
        "Titres": "La fin de l'aventure de la sardine (1938-1969)",
        "Annee": "1982",
        "Page": "20",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "Sardine, Noirmoutier, 1938-1969, P\u00eache, Port De L'Herbaudi\u00e8re, Conserveries, Filets"
    },
    {
        "Auteurs": "Mousseau Maurice",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Cochenilles\u2026 Coccinelles",
        "Annee": "1982",
        "Page": "25",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "Faune, Cochenilles, Coccinelles, Insectes, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Saint Hilaire une prospection fructueuse\u2026",
        "Annee": "1982",
        "Page": "27",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Saint-Hilaire, Fouilles"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1982",
        "Page": "29",
        "Numero": "45",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1981, Janvier 1982, F\u00e9vrier 1982"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Gabriel",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Deci-del\u00e0 dans notre \u00eele : Panorama ",
        "Annee": "1981",
        "Page": "2",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Panorama"
    },
    {
        "Auteurs": "Soulet Yves",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Les algues marines des c\u00f4tes de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1981",
        "Page": "5",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "Botanique, Algues Marines, Noirmoutier, Flore"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin A.",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Descente de la flotte hollandaise \u00e0 Noirmoutier (suite)",
        "Annee": "1981",
        "Page": "11",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "Juillet 1674, Hollandais, Hollande, Noirmoutier, Histoire, Invasions, Marine, Amiral Tromp"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La fabrication de la soude ",
        "Annee": "1981",
        "Page": "17",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "Fabrication, Soude, Noirmoutier, Xix\u00e8me, Go\u00e9mon, Industrie"
    },
    {
        "Auteurs": "Lacroix Roland",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Des Noirmoutrins \u00e0 Yorktown ",
        "Annee": "1981",
        "Page": "27",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "1781, Yorktown, \u00c9tats-Unis, Noirmoutrins, Guerre D'Ind\u00e9pendance Am\u00e9ricaine"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "En plong\u00e9e sur le \"Maidstone\"",
        "Annee": "1981",
        "Page": "32",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "Naufrage, Maidstone, \u00c9pave, Arch\u00e9ologie Sous-Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "H. M.",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Note de lecture : Le Ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Noirmoutier, Claude Bouhier et Henry-Claude Cousseau",
        "Annee": "1981",
        "Page": "37",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau-Mus\u00e9e De Noirmoutier, Claude Bouhier Et Henry-Claude Cousseau"
    },
    {
        "Auteurs": "Guilloton Monique",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement - Protection des sites : Vers une concession priv\u00e9e des plages ? Prot\u00e9geons nos dunes",
        "Annee": "1981",
        "Page": "38",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "Environnement, Dunes, Plages"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1981",
        "Page": "39",
        "Numero": "44",
        "MotsCles": "Septembre 1981, Octobre 1981, Novembre 1981"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Cimeti\u00e8re",
        "Titres": "Le vieux cimeti\u00e8re de Noirmoutier",
        "Annee": "1981",
        "Page": "3",
        "Numero": "43",
        "MotsCles": "Cimeti\u00e8re, Noirmoutier, Historique, Chapelles"
    },
    {
        "Auteurs": "Pelletier Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Jacobsen",
        "Titres": "La maison Jacobsen ",
        "Annee": "1981",
        "Page": "11",
        "Numero": "43",
        "MotsCles": "H\u00f4tel Jacobsen, Concessions, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Compte rendu des fouilles \u00e0 Saint Hilaire - Le Vieil",
        "Annee": "1981",
        "Page": "15",
        "Numero": "43",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, \u00c9t\u00e9 1980, Fouilles, Saint-Hilaire, Le Vieil"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement - Protection des sites : la plage de La Claire",
        "Annee": "1981",
        "Page": "25",
        "Numero": "43",
        "MotsCles": "Environnement, Lettre Docteur Mousseau"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Note de lecture",
        "Titres": "Note de lecture : En province de Vend\u00e9e. Les nouveaux chefs de file, Valentin Roussi\u00e8re",
        "Annee": "1981",
        "Page": "26",
        "Numero": "43",
        "MotsCles": "En Province De Vend\u00e9e. Les Nouveaux Chefs De File, Valentin Roussi\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Vilain P.",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Note de lecture : Recherches sur les v\u00e9g\u00e9taux marins de l'\u00eele de Noirmoutier, Yves Soulet ",
        "Annee": "1981",
        "Page": "26",
        "Numero": "43",
        "MotsCles": "Botanique, Recherches Sur Les V\u00e9g\u00e9taux Marins De L'\u00cele De Noirmoutier, Yves Soulet "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1981",
        "Page": "28",
        "Numero": "43",
        "MotsCles": "Mars 1981, Avril 1981, Mai 1981, Juin 1981, Juillet 1981, Ao\u00fbt 1981, Septembre 1981"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri, Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le naufrage dramatique du vapeur Saint-Philibert",
        "Annee": "1981",
        "Page": "5",
        "Numero": "42",
        "MotsCles": "Naufrage, Vapeur Saint-Philibert, 1931, T\u00e9moignage Rescap\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "Gen\u00e8se de la descente hollandaise \u00e0 Noirmoutier ",
        "Annee": "1981",
        "Page": "17",
        "Numero": "42",
        "MotsCles": "Invasion, Hollandais, Flotte Hollandaise, Tromp"
    },
    {
        "Auteurs": "L\u00f6rinczi Laszlo",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "A l'occasion du cinquanti\u00e8me anniversaire de la parution du \"Monast\u00e8re  noir \" et de la mort de son auteur, Aladar Kuncz ",
        "Annee": "1981",
        "Page": "25",
        "Numero": "42",
        "MotsCles": "Monast\u00e8re Noir, Aladar Kuncz"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement - Protection des sites",
        "Annee": "1981",
        "Page": "29",
        "Numero": "42",
        "MotsCles": "Environnement, Plage De La Claire"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Le point sur le t\u00e9l\u00e9phone",
        "Annee": "1981",
        "Page": "29",
        "Numero": "42",
        "MotsCles": "T\u00e9l\u00e9phone"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Fran\u00e7ois Ganachaud",
        "Titres": "Fran\u00e7ois Ganachaud ",
        "Annee": "1981",
        "Page": "2",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "Fran\u00e7ois Ganachaud, Biographie, Cordonnier, Amis De L'\u00cele De Noirmoutier "
    },
    {
        "Auteurs": "Morand Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Sur les Sept dormants d'Eph\u00e8se",
        "Annee": "1981",
        "Page": "9",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "\u00c9glise Saint-Philbert, Fouilles, Arch\u00e9ologie, Sept Dormants D'\u00c9ph\u00e8se, Religion, Iconographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Guerre",
        "Titres": "Il y a quarante ann\u00e9es\u2026",
        "Annee": "1981",
        "Page": "12",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "Occupation Allemande, Prisonniers De Guerre, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "Cartes postales",
        "Titres": "Pour une lecture plurielle des cartes postales anciennes de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1981",
        "Page": "13",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "Cartes Postales, Noirmoutier, Repr\u00e9sentation"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "La d\u00e9couverte du cimeti\u00e8re des moines de Saint-Philbert",
        "Annee": "1981",
        "Page": "17",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Cimeti\u00e8re Des Moines, Jardin Du Presbyt\u00e8re, \u00c9glise Saint-Philbert"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Les salines de l'Ouest, Pierre Lemonnier",
        "Annee": "1981",
        "Page": "19",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "Sel, Les Salines De L'Ouest, Pierre Lemonnier"
    },
    {
        "Auteurs": "Parisot S.",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le sel rose du saunier",
        "Annee": "1981",
        "Page": "21",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Environnement - Protection des sites",
        "Annee": "1981",
        "Page": "23",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "Environnement, Bois De La Chaise, Poteaux T\u00e9l\u00e9phoniques, Zac De La Martini\u00e8re, Classement Du Bois De La Blanche, Circuits P\u00e9destre Et Cycliste"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1981",
        "Page": "25",
        "Numero": "41",
        "MotsCles": "Fin D'Ann\u00e9e 1980, Janvier 1981, F\u00e9vrier 1981, Mars 1981"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Renoir \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1980",
        "Page": "2",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "Art Plastique, Renoir, Peintre, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Gauducheau Constant",
        "Themes": "No\u00ebl",
        "Titres": "Un No\u00ebl de guerre",
        "Annee": "1980",
        "Page": "3",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "No\u00ebl 1914, Souvenirs, R\u00e9cit, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "Enqu\u00eate aux Pays-Bas sur la descente hollandaise de 1674",
        "Annee": "1980",
        "Page": "7",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "Pays-Bas, Hollande, 1674, Amiral Tromp, Amiral De Ruyter, Invasions"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La rosi\u00e8re noirmoutrine de l'Empire",
        "Annee": "1980",
        "Page": "11",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Xixe Si\u00e8cle, Rosi\u00e8re, Empire, "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Saint-Philbert",
        "Titres": "Les jardins de l'\u00e9glise",
        "Annee": "1980",
        "Page": "15",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "\u00c9glise Saint-Philbert, Jardins, Arch\u00e9ologie, Fouilles "
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean, Hillairet Jean-Paul",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Sondages au jardin du clo\u00eetre",
        "Annee": "1980",
        "Page": "20",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Fouilles, Jardin Du Clo\u00eetre, \u00c9glise Saint-Philbert"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Les caloges du marais noirmoutrin",
        "Annee": "1980",
        "Page": "21",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "Marais, Caloge, Abris"
    },
    {
        "Auteurs": "Bourgeon Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Les passagers du vent   ",
        "Annee": "1980",
        "Page": "29",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "Les Passagers Du Vent, Bande Dessin\u00e9e  "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1980",
        "Page": "34",
        "Numero": "40",
        "MotsCles": "Octobre 1980, Novembre 1980, D\u00e9cembre 1980"
    },
    {
        "Auteurs": "Lacoste de Lareymondie Marc",
        "Themes": "G\u00e9n\u00e9alogie",
        "Titres": "En souvenir du G\u00e9n\u00e9ral Georges-Picot",
        "Annee": "1980",
        "Page": "1",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, G\u00e9n\u00e9ral Georges-Picot"
    },
    {
        "Auteurs": "Jacomet Maurice",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "En souvenir du G\u00e9n\u00e9ral Georges-Picot",
        "Annee": "1980",
        "Page": "2",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, G\u00e9n\u00e9ral Georges-Picot"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "A mon pays",
        "Annee": "1980",
        "Page": "5",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier G.",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Noirmoutier l'\u00eele aux oiseaux (suite)",
        "Annee": "1980",
        "Page": "6",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "Avifaune, Noirmoutier, Oiseaux, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Nicolau-Guillaumet P.",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Consid\u00e9rations sur l'avifaune de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1980",
        "Page": "7",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "Avifaune, Noirmoutier, Oiseaux, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Les marais salants de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1980",
        "Page": "11",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "Marais Salants, Noirmoutier, Sel"
    },
    {
        "Auteurs": "Bugeon Arthur",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les souvenirs du capitaine Arthur Bugeon",
        "Annee": "1980",
        "Page": "16",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "Marine, Capitaine Arthur Bugeon, Le Ville De Noirmoutier, 1946-1947"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Bulletin communal de L'Epine. Vend\u00e9e militaire 1793-1796, Simone Loidreau, Jean Bruneau, Jean Pageot ",
        "Annee": "1980",
        "Page": "21",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "Histoire, Vend\u00e9e Militaire 1793-1796, Simone Loidreau, Jean Bruneau, Jean Pageot "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1980",
        "Page": "24",
        "Numero": "39",
        "MotsCles": "Juin 1980, Juillet 1980, Ao\u00fbt 1980, Septembre 1980"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Gabriel",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Noirmoutier, l'\u00eele aux oiseaux ",
        "Annee": "1980",
        "Page": "3",
        "Numero": "38",
        "MotsCles": "Avifaune, Noirmoutier, Oiseaux, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Gabriel",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "La maison des oiseaux",
        "Annee": "1980",
        "Page": "7",
        "Numero": "38",
        "MotsCles": "Avifaune, Oiseaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Kowalski Stanislas",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Contribution \u00e0 l'\u00e9tude de la faune ornithologique de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1980",
        "Page": "10",
        "Numero": "38",
        "MotsCles": "Avifaune, Collection D'Oiseaux, Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Saint Hilaire fouilles 1979 Compte rendu",
        "Annee": "1980",
        "Page": "16",
        "Numero": "38",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Fouilles, Saint-Hilaire, Le Vieil, Tombes, Monnaies "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "En hommage \u00e0 Florent Caillaud.  Il  y a aujourd'hui quarante ans\u2026  Les Allemands envahissaient Noirmoutier",
        "Annee": "1980",
        "Page": "28",
        "Numero": "38",
        "MotsCles": "Florent Caillaud, Allemands, Occupation, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Gierzod Michel",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Croquis de l'estacade",
        "Annee": "1980",
        "Page": "31",
        "Numero": "38",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Croquis, Estacade"
    },
    {
        "Auteurs": "Bugeon Arthur",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Souvenirs du cargo am\u00e9ricain \"Wycliff\"",
        "Annee": "1980",
        "Page": "3",
        "Numero": "37",
        "MotsCles": "Naufrage, Cargo, Wycliff"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Il y a cent ans sombrait le  \"Wycliff\"",
        "Annee": "1980",
        "Page": "3",
        "Numero": "37",
        "MotsCles": "Naufrage, Cargo, Wycliff, Centenaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Cheize Robert",
        "Themes": "G\u00e9ologie",
        "Titres": "Promenade g\u00e9ologique dans l'\u00eele de Noirmoutier ",
        "Annee": "1980",
        "Page": "6",
        "Numero": "37",
        "MotsCles": "G\u00e9ologie, Carte"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Le capitaine officier du port sous le Consulat",
        "Annee": "1980",
        "Page": "13",
        "Numero": "37",
        "MotsCles": "Consulat, Capitaine Officier, Port, Taxes, Balisage, Trafic Maritime, Police Du Port, Gautier Jean-Fran\u00e7ois, Lenouch"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "Note de lecture : Revue Norois n\u00b0 103, \"les effets des  temp\u00eates 1978 et 1979 sur les c\u00f4tes de Noirmoutier\u2026\"",
        "Annee": "1980",
        "Page": "20",
        "Numero": "37",
        "MotsCles": "Climatologie, Norois, Temp\u00eates"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1980",
        "Page": "21",
        "Numero": "37",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1979, Janvier 1980, F\u00e9vrier 1980, Mars 1980"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'isle de Nermonstier sous l'ancien r\u00e9gime",
        "Annee": "1980",
        "Page": "27",
        "Numero": "37",
        "MotsCles": "Carte, Ancien R\u00e9gime, Noirmonstier"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Je viens de Noirmoutier,  Auguste Renoir,  lettre de 1892",
        "Annee": "1979",
        "Page": "2",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": "Art Plastique, Lettre, Renoir"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Les cloches perdues de Noirmoutier sonneront-elles dans la douce nuit de No\u00ebl ?\u2026",
        "Annee": "1979",
        "Page": "3",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": "Cloches, \u00c9glise Saint Philbert, Tromp, Hollande"
    },
    {
        "Auteurs": "Marmin Andr\u00e9",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "Quelques accents sonores de la petite histoire hollando-noirmoutrine",
        "Annee": "1979",
        "Page": "9",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": "Hollande, Loodsrecht, De Ruyter, \u00c9glise, Cloche"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Auguste Jean-Marie Bachelot de la Pilaye ",
        "Annee": "1979",
        "Page": "13",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": "La Pilaye, Fouilles, Piet, M\u00e9moire Sur Noirmoutier, La Poni\u00e8re, Luz\u00e9ronde, Dolmen De L'Herbaudi\u00e8re, Sorciers, L\u00e9gendes, Le Vieil"
    },
    {
        "Auteurs": "Bachelot Jean-Alain Lt-Col.",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Retour \u00e0 la Nymphe",
        "Annee": "1979",
        "Page": "19",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": "Naufrage, La Nymphe, Fr\u00e9gate"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Moulin",
        "Titres": "Le moulin du Bot au Fier",
        "Annee": "1979",
        "Page": "22",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": " Moulin Du Bot, Fier"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Edouard",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Quelques r\u00e9flexions sur la construction",
        "Annee": "1979",
        "Page": "24",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": "Habitat, Construction, Architecture"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Notes de prospection arch\u00e9ologique",
        "Annee": "1979",
        "Page": "28",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, L'\u00c9pine, La Chauss\u00e9e Morte"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1979",
        "Page": "29",
        "Numero": "36",
        "MotsCles": "Septembre 1979, Octobre 1979, Novembre 1979"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean,  Lebeau Roland",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Fouille de sondage autour du puits du ch\u00e2teau de Noirmoutier ",
        "Annee": "1979",
        "Page": "2",
        "Numero": "35",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Fouille De Sondage,  Ch\u00e2teau De Noirmoutier, Donjon, Puits, Foss\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Quelques d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1979",
        "Page": "8",
        "Numero": "35",
        "MotsCles": "Banzeau, Arch\u00e9ologie, Poteries"
    },
    {
        "Auteurs": "Bruneti\u00e8re Herv\u00e9",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Le mur du  Mardi-Gras",
        "Annee": "1979",
        "Page": "10",
        "Numero": "35",
        "MotsCles": "P\u00eache, \u00c9cluses \u00c0 Poissons, P\u00eacherie, Pierres S\u00e8ches, Mardi-Gras"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Association Les Amis de l'Ile de Noirmoutier,  Nouveaux statuts 1978",
        "Annee": "1979",
        "Page": "12",
        "Numero": "35",
        "MotsCles": "Amis De L'Ile De Noirmoutier, Statuts, 1978"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Archives",
        "Titres": "Archives du quartier et du pr\u00e9posat de Noirmoutier",
        "Annee": "1979",
        "Page": "14",
        "Numero": "35",
        "MotsCles": "Archives, Quartier Et Pr\u00e9posat"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Archives",
        "Titres": "Compl\u00e9ment \u00e0 l'inventaire des archives des Amis de l'Ile de Noirmoutier publi\u00e9 dans le bulletin  n\u00b013 decembre 1973",
        "Annee": "1979",
        "Page": "18",
        "Numero": "35",
        "MotsCles": "Archives, Inventaire, 1973"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Guides de Noirmoutier 1979, Anne Andr\u00e9. L'\u00eele de Noirmoutier, Yves Aubry. \"Norois\", N\u00b0 101",
        "Annee": "1979",
        "Page": "24",
        "Numero": "35",
        "MotsCles": "Guide De Noirmoutier, Anne Andr\u00e9, Yves Aubry, Norois, Amoco-Cadiz"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1979",
        "Page": "25",
        "Numero": "35",
        "MotsCles": "Juin 1979, Juillet 1979, Ao\u00fbt 1979"
    },
    {
        "Auteurs": "Archibald",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Un marin sous la R\u00e9publique. Le commandant de la \"Nymphe\"",
        "Annee": "1979",
        "Page": "4",
        "Numero": "34",
        "MotsCles": "Marin, La Nymphe, Marine, Degay, Pitot, G\u00e9n\u00e9ral Haxo"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Un effondrement r\u00e9v\u00e9lateur au ch\u00e2teau ",
        "Annee": "1979",
        "Page": "19",
        "Numero": "34",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Effondrement, Ch\u00e2teau "
    },
    {
        "Auteurs": "Cheize Robert",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "L'\u00e9volution de la population noirmoutrine (suite et fin )",
        "Annee": "1979",
        "Page": "20",
        "Numero": "34",
        "MotsCles": "Population, Retrait\u00e9s, Cat\u00e9gories Socio-Professionnelles, Emploi"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1979",
        "Page": "29",
        "Numero": "34",
        "MotsCles": "Mars 1979, Avril 1979, Mai 1979"
    },
    {
        "Auteurs": "Cheize Robert",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "L'\u00e9volution de la population noirmoutrine",
        "Annee": "1979",
        "Page": "2",
        "Numero": "33",
        "MotsCles": "Population, Recensement, \u00c9volution De La Population "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "L'herbe \u00e0 la d\u00e9tourne",
        "Annee": "1979",
        "Page": "9",
        "Numero": "33",
        "MotsCles": "Botanique, Spiranthes, Herbe \u00c0 La D\u00e9tourne, L\u00e9gende, Dicton Vend\u00e9en"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean, Lebeau Roland",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Chantier de fouilles de  Saint-Hilaire",
        "Annee": "1979",
        "Page": "11",
        "Numero": "33",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Fouilles, Saint-Hilaire, S\u00e9pultures, Le Vieil, Oratoires"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Mon \u00eele aux mimosas",
        "Annee": "1979",
        "Page": "21",
        "Numero": "33",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Mimosas"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "L'inondation de d\u00e9cembre 1978",
        "Annee": "1979",
        "Page": "22",
        "Numero": "33",
        "MotsCles": "Climatologie, Inondation, Polder De S\u00e9bastopol, Rupture De La Digue"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1979",
        "Page": "22",
        "Numero": "33",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1978, Janvier 1979, F\u00e9vrier 1979, Inondation, Rupture De Digue, Polder De S\u00e9bastopol"
    },
    {
        "Auteurs": "photo archives",
        "Themes": "Noces",
        "Titres": "Une noce noirmoutrine en 1900",
        "Annee": "1979",
        "Page": "32",
        "Numero": "33",
        "MotsCles": "Noce, 1900, Photo"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "No\u00ebl",
        "Titres": "No\u00ebl dans la l\u00e9gende et les coutumes de l'\u00eele",
        "Annee": "1978",
        "Page": "3",
        "Numero": "32",
        "MotsCles": "No\u00ebl, L\u00e9gende, Coutumes, Garous, Garaches, Toucheurs, B\u00fbche, Cosse De Nau"
    },
    {
        "Auteurs": "Hochard \nMarie-Th\u00e9r\u00e8se",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les apparitions de la myst\u00e9rieuse Dame Blanche",
        "Annee": "1978",
        "Page": "9",
        "Numero": "32",
        "MotsCles": "Apparition, Dame Blanche, Chemin Des Coques, Banzeau, Fant\u00f4me"
    },
    {
        "Auteurs": "Bonnifait Paul",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Allons dans les bois du roi",
        "Annee": "1978",
        "Page": "11",
        "Numero": "32",
        "MotsCles": "Archives, D\u00e9claration Du Roi"
    },
    {
        "Auteurs": "Lemoine Abb\u00e9",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "En hommage \u00e0 l'abb\u00e9 Lefort. Extrait de son \"album\" manuscrit in\u00e9dit sur Noirmoutier",
        "Annee": "1978",
        "Page": "15",
        "Numero": "32",
        "MotsCles": "Abb\u00e9 Lefort, Album, Voyage"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Moulin",
        "Titres": "La construction d'un moulin de l'\u00eele en 1892",
        "Annee": "1978",
        "Page": "20",
        "Numero": "32",
        "MotsCles": "Moulin, Charpentier-Moulangeur, Louis Rousseau, Charles Frioux"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Les \u00e9tablissements religieux de Noirmoutier et le commerce du sel",
        "Annee": "1978",
        "Page": "24",
        "Numero": "32",
        "MotsCles": "Sel, Commerce, Religieux, Abbaye Blanche, Prieur\u00e9 Saint-Philbert "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1978",
        "Page": "29",
        "Numero": "32",
        "MotsCles": "Septembre 1978, Octobre 1978, Novembre 1978"
    },
    {
        "Auteurs": "Loidreau Simone",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Au temps de la guerre d'ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine : extraits d'un article sur la fr\u00e9gate \"La Concorde\"  ",
        "Annee": "1978",
        "Page": "3",
        "Numero": "31",
        "MotsCles": "Guerre D'Ind\u00e9pendance Am\u00e9ricaine, Fr\u00e9gate, La Concorde, Marine"
    },
    {
        "Auteurs": "Vincent Jean",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Une d\u00e9couverte in\u00e9dite au ch\u00e2teau de Noirmoutier. 11 cruches \u00e0 eau",
        "Annee": "1978",
        "Page": "14",
        "Numero": "31",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Cruches, Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Le combat des Onch\u00e8res \u00e0 Barb\u00e2tre en janvier 1794. Preuves tangibles",
        "Annee": "1978",
        "Page": "22",
        "Numero": "31",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Les Onch\u00e8res, Combats, Squelettes"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 12 ao\u00fbt 1978",
        "Annee": "1978",
        "Page": "23",
        "Numero": "31",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 12 Ao\u00fbt 1978"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1978",
        "Page": "27",
        "Numero": "31",
        "MotsCles": "Juin 1978, Juillet 1978, Ao\u00fbt 1978"
    },
    {
        "Auteurs": "Gallois Isabelle,  Rivet B\u00e9atrice",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "L'office de tourisme de Noirmoutier, saison 1977",
        "Annee": "1978",
        "Page": "6",
        "Numero": "30",
        "MotsCles": "Tourisme, Office De Tourisme, Visiteurs, Statistiques"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Albert Blain, maquettiste de bateaux",
        "Annee": "1978",
        "Page": "10",
        "Numero": "30",
        "MotsCles": "Albert Blain, Maquettiste, Bateaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Leroy Pierre",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Ile de Noirmoutier - Site de Saint-Hilaire - ann\u00e9e 1976",
        "Annee": "1978",
        "Page": "12",
        "Numero": "30",
        "MotsCles": "Saint-Hilaire, Fouilles, Arch\u00e9ologie, Poteries"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganry C. Dr",
        "Themes": "Environnement",
        "Titres": "Communiqu\u00e9 ",
        "Annee": "1978",
        "Page": "15",
        "Numero": "30",
        "MotsCles": "Communiqu\u00e9, Routes, Arbres, Flore"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 7 avril 1978",
        "Annee": "1978",
        "Page": "16",
        "Numero": "30",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 7 Avril 1978"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Bulletins communaux Noirmoutier et Barb\u00e2tre",
        "Annee": "1978",
        "Page": "18",
        "Numero": "30",
        "MotsCles": "Bulletins Communaux, Noirmoutier, Barb\u00e2tre"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "\"A la Loupe\" sur une vieille carte",
        "Annee": "1978",
        "Page": "20",
        "Numero": "30",
        "MotsCles": "Carte De Cassini, Gois Vers 1780"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1978",
        "Page": "22",
        "Numero": "30",
        "MotsCles": "Mars 1978, Avril 1978, Mai 1978, Juin 1978"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "L'isthme de La Tresson",
        "Annee": "1978",
        "Page": "4",
        "Numero": "29",
        "MotsCles": "Isthme, La Tresson, Retroger, \u00cele D'Her, Auguste Jacobsen, Dess\u00e8chements, Grande-Brille, Digues, Guerre De Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "La Gu\u00e9rini\u00e8re",
        "Titres": "Note de lecture : Bulletin communal de La Gu\u00e9rini\u00e8re ",
        "Annee": "1978",
        "Page": "13",
        "Numero": "29",
        "MotsCles": "Bulletin Communal, La Gu\u00e9rini\u00e8re "
    },
    {
        "Auteurs": "Gros J. P.",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Le mimosa",
        "Annee": "1978",
        "Page": "14",
        "Numero": "29",
        "MotsCles": "Botanique, Mimosa "
    },
    {
        "Auteurs": "E. A.",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Ex-votos - donjon - mus\u00e9e",
        "Annee": "1978",
        "Page": "15",
        "Numero": "29",
        "MotsCles": "Ex-Votos, Donjon, Mus\u00e9e, Le  Saint Cl\u00e9ment, Maquette"
    },
    {
        "Auteurs": "Gauducheau Constant",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "L'aventure",
        "Annee": "1978",
        "Page": "17",
        "Numero": "29",
        "MotsCles": "Tourisme, Voyage \u00c0 Noirmoutier, 1922"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Archives",
        "Titres": "Les archives de la marine \u00e0 Rochefort concernant Noirmoutier",
        "Annee": "1978",
        "Page": "19",
        "Numero": "29",
        "MotsCles": "Archives, Marine, Rochefort"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1978",
        "Page": "29",
        "Numero": "29",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1977, Janvier 1978, F\u00e9vrier 1978, Mars 1978"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier dessin\u00e9e par Hilariot en 1798",
        "Annee": "1978",
        "Page": "32",
        "Numero": "29",
        "MotsCles": "Carte, Hilariot, 1798,  La Motte-Jacobsen"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Le \"Saint-Cl\u00e9ment\" de 54 canons (XIXe si\u00e8cle)",
        "Annee": "1977",
        "Page": "2",
        "Numero": "28",
        "MotsCles": "Marine, Fr\u00e9gate, Saint-Cl\u00e9ment, \u00c9glise Saint-Martin, Ex-Voto"
    },
    {
        "Auteurs": "Lebeau  Roland",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Compte rendu des fouilles effectu\u00e9es au ch\u00e2teau de Noirmoutier pendant l'\u00e9t\u00e9 1977",
        "Annee": "1977",
        "Page": "5",
        "Numero": "28",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Fouilles, Ch\u00e2teau, Donjon, Poteries, Puits "
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier G.",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Le visiteur d'automne : le geai des ch\u00eanes",
        "Annee": "1977",
        "Page": "13",
        "Numero": "28",
        "MotsCles": "Avifaune, Geai Des Ch\u00eanes, Ornithologie"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1977",
        "Page": "15",
        "Numero": "28",
        "MotsCles": "Septembre 1977, Octobre 1977, Novembre 1977"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Pont",
        "Titres": "Manifestations : Le tarif du p\u00e9age au pont",
        "Annee": "1977",
        "Page": "16",
        "Numero": "28",
        "MotsCles": "Manifestations, P\u00e9age, Pont"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Quelques petites decouvertes au ch\u00e2teau de Noirmoutier  ",
        "Annee": "1977",
        "Page": "5",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Ch\u00e2teau, Tour, Architecture, Donjon "
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Lettre",
        "Titres": "Note de lecture : Norois, N\u00b0 92",
        "Annee": "1977",
        "Page": "12",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "Norois, Bocage Vend\u00e9en, P\u00eache, \u00cele D'Yeu"
    },
    {
        "Auteurs": "Gros J.-P.",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "En hommage au \"ma\u00eetre\"",
        "Annee": "1977",
        "Page": "12",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "\u00c9cole Saint-Philbert, Souvenirs, \u00c9l\u00e8ve"
    },
    {
        "Auteurs": "Josion Margaret",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Jamais je n'oublierai",
        "Annee": "1977",
        "Page": "14",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie "
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "L'amer de La Fosse",
        "Annee": "1977",
        "Page": "15",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, La Fosse, Balise"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier G.",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 13 ao\u00fbt 1977",
        "Annee": "1977",
        "Page": "16",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 13 Ao\u00fbt 1977"
    },
    {
        "Auteurs": "Leroy P. ",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Vie de l'association : Section de recherches et d'\u00e9tudes arch\u00e9ologiques",
        "Annee": "1977",
        "Page": "19",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "Recherches, \u00c9tudes Arch\u00e9ologiques"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1977",
        "Page": "21",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "Avril 1977, Mai 1977, Juin 1977"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le chalutier \"Berceuse-du-Marin\" est renflou\u00e9",
        "Annee": "1977",
        "Page": "23",
        "Numero": "27",
        "MotsCles": "Naufrage, Renflouage, Le Berceuse-Du-Marin"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier de Commard de Puylorson, exemplaire Maublanc",
        "Annee": "1977",
        "Page": "2",
        "Numero": "26",
        "MotsCles": "Carte, Commard De Puylorson"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "Lettre",
        "Titres": "Lettre au pr\u00e9fet de la Vend\u00e9e, 15 octobre 1833, de Joseph Pineau maire de Noirmoutier",
        "Annee": "1977",
        "Page": "4",
        "Numero": "26",
        "MotsCles": "Lettre, Joseph Pineau, Maire, Pr\u00e9fet De Vend\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Prampart Jean-Yves",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Fouilles de Saint-Hilaire de juillet 1975. Anthropologie sommaire des squelettes d\u00e9couverts au Vieil",
        "Annee": "1977",
        "Page": "5",
        "Numero": "26",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Fouilles, Saint-Hilaire, Le Vieil, Tombes, Squelettes "
    },
    {
        "Auteurs": "Boucard Pierre",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Quelques remaniements de l'int\u00e9rieur de l'\u00e9glise de Barb\u00e2tre depuis un si\u00e8cle ou les avatars d'un ma\u00eetre-autel",
        "Annee": "1977",
        "Page": "14",
        "Numero": "26",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, \u00c9glise, Ma\u00eetre-Autel"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Noirmoutier dans les livres et les revues : Le Cheval d'orgueil, Pierre-Jakez H\u00e9lias",
        "Annee": "1977",
        "Page": "18",
        "Numero": "26",
        "MotsCles": "Pierre-Jakez H\u00e9lias, Livres"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Plan d'une saline \u00e0 la mode de Gu\u00e9rande, C. de Puylorson, exemplaire Maublanc",
        "Annee": "1977",
        "Page": "19",
        "Numero": "26",
        "MotsCles": "Plan De Saline, Puylorson"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier en 1793-94",
        "Annee": "1977",
        "Page": "2",
        "Numero": "25",
        "MotsCles": "Carte, 1793, 1794"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Une nuit mouvement\u00e9e : les \u00e9braillards et le lutin",
        "Annee": "1977",
        "Page": "17",
        "Numero": "25",
        "MotsCles": "\u00c9braillards, Lutin, La Bosse, L\u00e9gende"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "L'\u0153uvre de Commard de Puylorson ",
        "Annee": "1977",
        "Page": "20",
        "Numero": "25",
        "MotsCles": "Commard De Puylorson, Abb\u00e9 Raimond, Archives"
    },
    {
        "Auteurs": "Loidreau Simone",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Charette \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1977",
        "Page": "25",
        "Numero": "25",
        "MotsCles": "Histoire, Charette, Wieland, R\u00e9publicains, Vend\u00e9ens, Mme Mourain"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1977",
        "Page": "25",
        "Numero": "25",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1976, Janvier 1977, F\u00e9vrier 1977"
    },
    {
        "Auteurs": "Lemaire J.-Claude",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La jacquerie sociale de 1793",
        "Annee": "1976",
        "Page": "5",
        "Numero": "24",
        "MotsCles": "Jacquerie, Social, R\u00e9volte, Campagne, Paysan"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "Le nouveau port de p\u00eache de L'Herbaudi\u00e8re , 2e partie ",
        "Annee": "1976",
        "Page": "13",
        "Numero": "24",
        "MotsCles": "Herbaudi\u00e8re, Port De P\u00eache, Pompage, Port De Plaisance, Chenal "
    },
    {
        "Auteurs": "Gros J.-P.",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le loup garou",
        "Annee": "1976",
        "Page": "18",
        "Numero": "24",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie "
    },
    {
        "Auteurs": "Roussi\u00e8re Valentin",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "O\u00f9 est, en 1793, l'authenticit\u00e9 de la Vend\u00e9e ?",
        "Annee": "1976",
        "Page": "20",
        "Numero": "24",
        "MotsCles": "Vend\u00e9e, Histoire, Protection"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1976",
        "Page": "23",
        "Numero": "24",
        "MotsCles": "Octobre 1976, Novembre 1976, D\u00e9cembre 1976"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "La Marquise de Noirmoutier. Esclave de charme de Catherine de M\u00e9dicis, Joseph Rouill\u00e9",
        "Annee": "1976",
        "Page": "27",
        "Numero": "24",
        "MotsCles": "Joseph Rouill\u00e9, Marquise De Noirmoutier, Catherine De M\u00e9dicis"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Abbaye de la Blanche",
        "Titres": "Le don de Lamotte-Jacobsen aux Amis de Noirmoutier",
        "Annee": "1976",
        "Page": "5",
        "Numero": "23",
        "MotsCles": "Abbaye De La Blanche, Lamotte, Jacobsen, Archives"
    },
    {
        "Auteurs": "Robin Marie-Louise",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Noirmoutier",
        "Annee": "1976",
        "Page": "10",
        "Numero": "23",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, 1976"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "Le nouveau port de p\u00eache de L'Herbaudi\u00e8re, 1\u00e8re partie ",
        "Annee": "1976",
        "Page": "11",
        "Numero": "23",
        "MotsCles": "Herbaudi\u00e8re, Port De P\u00eache, Incidents"
    },
    {
        "Auteurs": "Lathuilli\u00e8re Jean",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Les senteurs de notre \u00eele",
        "Annee": "1976",
        "Page": "18",
        "Numero": "23",
        "MotsCles": "Senteurs, Mimosas, Tourisme Olfactif, D\u00e9chets, Eaux Us\u00e9es"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Gabriel",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 7 ao\u00fbt 1976",
        "Annee": "1976",
        "Page": "21",
        "Numero": "23",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 7 Ao\u00fbt 1976"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1976",
        "Page": "26",
        "Numero": "23",
        "MotsCles": "Juin 1976, Juillet 1976, Ao\u00fbt 1976, Septembre 1976"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Saint-Hilaire",
        "Titres": "Quelques consid\u00e9rations sur Saint-Hilaire de Noirmoutier",
        "Annee": "1976",
        "Page": "5",
        "Numero": "22",
        "MotsCles": "Saint-Hilaire, Fouilles, Arch\u00e9ologie, Gallo-Romain, Chapelle"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand,  Bouhier Claude",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Quelques jalons de l'histoire de Barb\u00e2tre jusqu'en 1789",
        "Annee": "1976",
        "Page": "9",
        "Numero": "22",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Histoire, Guerre De Cent Ans, Moulins, Viaud, Plumet, Gois"
    },
    {
        "Auteurs": "Vilain Pierre",
        "Themes": "Conchyliculture",
        "Titres": "Conchyliologie noirmoutrine",
        "Annee": "1976",
        "Page": "15",
        "Numero": "22",
        "MotsCles": "Conchyliologie, Coquillages, Coquilles"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Le coloi",
        "Annee": "1976",
        "Page": "19",
        "Numero": "22",
        "MotsCles": "Sel, Commerce, Transport"
    },
    {
        "Auteurs": "Madaule Jacques",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Vend\u00e9e non galvaud\u00e9e. Balade pour un long week-end",
        "Annee": "1976",
        "Page": "22",
        "Numero": "22",
        "MotsCles": "Vend\u00e9e, Marais, Maillezais"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1976",
        "Page": "25",
        "Numero": "22",
        "MotsCles": "Mars 1976, Avril 1976, Mai 1976"
    },
    {
        "Auteurs": "Prampart Jean-Yves",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Fouilles 1975 du site gallo-romain et m\u00e9rovingien de Saint-Hilaire ",
        "Annee": "1976",
        "Page": "5",
        "Numero": "21",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Saint-Hilaire, Fouilles, N\u00e9cropole M\u00e9rovingienne, Squelettes, S\u00e9pultures"
    },
    {
        "Auteurs": "Plormel Jean-Pierre",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Les p\u00eaches maritimes du quartier de Noirmoutier, 2\u00e8me partie ",
        "Annee": "1976",
        "Page": "14",
        "Numero": "21",
        "MotsCles": "P\u00eache, Production, Crustac\u00e9s, Caseyeurs, Commercialisation, Mareyage, Construction Navale, Emplois, Coop\u00e9ratives, Syndicats"
    },
    {
        "Auteurs": "s.a.",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Classements d'objets d'art sacr\u00e9",
        "Annee": "1976",
        "Page": "23",
        "Numero": "21",
        "MotsCles": "\u00c9glises, Art Sacr\u00e9"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1976",
        "Page": "26",
        "Numero": "21",
        "MotsCles": "D\u00e9cembre 1975, Janvier 1976, F\u00e9vrier 1976, Mars 1976"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "D\u00e9c\u00e8s de Fran\u00e7ois Ganachaud ",
        "Annee": "1975",
        "Page": "2",
        "Numero": "20",
        "MotsCles": "D\u00e9c\u00e8s, Fran\u00e7ois Ganachaud"
    },
    {
        "Auteurs": "Loidreau Simone",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Marguerite Duhoux d'Hauterive, marquise d'Elb\u00e9e",
        "Annee": "1975",
        "Page": "5",
        "Numero": "20",
        "MotsCles": "Marguerite Duhoux D'Hauterive, Marquise D'Elb\u00e9e, G\u00e9n\u00e9ral D'Elb\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Plormel M.",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "Les p\u00eaches maritimes du quartier de Noirmoutier / Etude de M. Plormel, 1\u00e8re partie ",
        "Annee": "1975",
        "Page": "15",
        "Numero": "20",
        "MotsCles": "P\u00eache, Port, L'Herbaudi\u00e8re, Noirmoutier, L'\u00c9poids, Navires, Chalut, Casiers, Filets, Coquillages"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 16 ao\u00fbt 1975",
        "Annee": "1975",
        "Page": "24",
        "Numero": "20",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 16 Ao\u00fbt 1975"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1975",
        "Page": "26",
        "Numero": "20",
        "MotsCles": "Septembre 1975, Octobre 1975, Novembre 1975"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "G\u00e9n\u00e9ral d'Elb\u00e9e, lithographie de la s\u00e9rie Fleur de lys",
        "Annee": "1975",
        "Page": "5",
        "Numero": "19",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9ral D'Elb\u00e9e, Lithographie, Fleur De Lys"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Une page d'histoire noirmoutrine : Janvier 1794",
        "Annee": "1975",
        "Page": "7",
        "Numero": "19",
        "MotsCles": "Elb\u00e9e, 1794, Vend\u00e9ens "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Le fauteuil historique du g\u00e9n\u00e9ral d'Elb\u00e9e ",
        "Annee": "1975",
        "Page": "9",
        "Numero": "19",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9ral D'Elb\u00e9e, Fauteuil"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1975",
        "Page": "14",
        "Numero": "19",
        "MotsCles": "Juin 1975, Juillet 1975, Ao\u00fbt 1975"
    },
    {
        "Auteurs": "Bugeon G.",
        "Themes": "Agriculture",
        "Titres": "Enfin\u2026 les agriculteurs de noirmoutier contents !!",
        "Annee": "1975",
        "Page": "17",
        "Numero": "19",
        "MotsCles": "Agriculteurs, Pommes De Terre, R\u00e9colte"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson B.",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 11 juillet 1975",
        "Annee": "1975",
        "Page": "18",
        "Numero": "19",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 11 Juillet 1975"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier  vue \u00e0 basse mer 1809",
        "Annee": "1975",
        "Page": "23",
        "Numero": "19",
        "MotsCles": "Carte, 1809"
    },
    {
        "Auteurs": "Thibaud J.-L.",
        "Themes": "conchyliculture",
        "Titres": "Les cultures marines \u00e0 Noirmoutier en 1975",
        "Annee": "1975",
        "Page": "4",
        "Numero": "18",
        "MotsCles": "Conchyliculture, Hu\u00eetres, Moules, Coquillages"
    },
    {
        "Auteurs": "Fouasson P.",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "A propos des marais salants ",
        "Annee": "1975",
        "Page": "5",
        "Numero": "18",
        "MotsCles": "Marais Salants, Sel"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Chronique",
        "Titres": "Chronique noirmoutrine",
        "Annee": "1975",
        "Page": "6",
        "Numero": "18",
        "MotsCles": "Mars 1975, Avril 1975, Mai 1975, Juin 1978"
    },
    {
        "Auteurs": "Gall Patrice",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Eloge de la mer",
        "Annee": "1975",
        "Page": "8",
        "Numero": "18",
        "MotsCles": "Mer"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de l'Ile de Noirmoutier",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 12 ao\u00fbt 1974",
        "Annee": "1975",
        "Page": "13",
        "Numero": "18",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 12 Ao\u00fbt 1974"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de l'Ile de Noirmoutier",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 28 mars 1975",
        "Annee": "1975",
        "Page": "14",
        "Numero": "18",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 28 Mars 1975"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Edouard",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Obs\u00e8ques de M. Charles Eon-Duval au cimeti\u00e8re de Noirmoutier le 15 f\u00e9vrier 1975",
        "Annee": "1975",
        "Page": "4",
        "Numero": "17",
        "MotsCles": "Obs\u00e8ques, \u00c9on-Duval"
    },
    {
        "Auteurs": "Prampart Jean-Yves",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Campagne pr\u00e9paratoire de fouilles \u00e0 Saint-Hilaire",
        "Annee": "1975",
        "Page": "5",
        "Numero": "17",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Fouilles, Saint-Hilaire, 1973 "
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Gabriel",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "A travers nos marais salants ",
        "Annee": "1975",
        "Page": "14",
        "Numero": "17",
        "MotsCles": "Marais Salants, Luz\u00e9ronde"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Abbaye de la Blanche",
        "Titres": "Les archives de l'abbaye de la Blanche",
        "Annee": "1975",
        "Page": "22",
        "Numero": "17",
        "MotsCles": "Histoire, Abbaye De La Blanche, Archives"
    },
    {
        "Auteurs": "photo archives",
        "Themes": "Sardine",
        "Titres": "Atelier de conserverie de sardines, photographie",
        "Annee": "1975",
        "Page": "27",
        "Numero": "17",
        "MotsCles": "Conserverie De Sardines,  Photographie"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Arts",
        "Titres": "Gravure de Louis de la Trimouille ",
        "Annee": "1974",
        "Page": "2",
        "Numero": "16",
        "MotsCles": "Louis De Le Trimouille, Gravure"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Edouard",
        "Themes": "Hommage",
        "Titres": "Ceux qui nous quittent",
        "Annee": "1974",
        "Page": "4",
        "Numero": "16",
        "MotsCles": "D\u00e9c\u00e8s, Raoul Burgade, Camille Duquenne, Amis De Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Potier Gilbert, Joubert Jean",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Les loisirs \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1974",
        "Page": "5",
        "Numero": "16",
        "MotsCles": "Loisirs, Sondage, Vacances"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Le toucheur",
        "Annee": "1974",
        "Page": "4",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Sociologie, Toucheur, M\u00e9decine"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le pays maraichin ou le marais breton, Je connais un chemin\u2026",
        "Annee": "1974",
        "Page": "6",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie"
    },
    {
        "Auteurs": "Bray Michel  de",
        "Themes": "Botanique",
        "Titres": "Les champignons \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1974",
        "Page": "8",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Botanique, Champignons"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Un best-seller noirmoutrin : Le guide du voyageur \u00e0 Noirmoutier ",
        "Annee": "1974",
        "Page": "10",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Viaud-Grand-Marais, Guide Du Voyageur"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'isle de Nermonstier",
        "Annee": "1974",
        "Page": "14",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Carte, Nermonstier, Archives Du G\u00e9nie"
    },
    {
        "Auteurs": "Fouasson Pierre",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "La campagne salicole 1973",
        "Annee": "1974",
        "Page": "16",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Sel, Production, Commercialisation "
    },
    {
        "Auteurs": "Thibaud Jean-Louis",
        "Themes": "Conchyliculture",
        "Titres": "La conchyliculture \u00e0 Noirmoutier en 1974",
        "Annee": "1974",
        "Page": "18",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Conchyliculture, Hu\u00eetres, Moules, Coquillages"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Le nouveau visage du ch\u00e2teau",
        "Annee": "1974",
        "Page": "19",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Ch\u00e2teau, Travaux, Donjon"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Esquisse d'\u00e9tude sur l'\u00e9tat civil de l'\u00eele en 1973",
        "Annee": "1974",
        "Page": "22",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "\u00c9tat Civil, D\u00e9mographie, Registres Paroissiaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Quelques r\u00e9flexions sur des d\u00e9nominations ",
        "Annee": "1974",
        "Page": "24",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "D\u00e9nomination, Noms De Rues"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Avifaune",
        "Titres": "Une cigogne \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1974",
        "Page": "25",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Avifaune, Cigogne"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 15 juillet 1974",
        "Annee": "1974",
        "Page": "27",
        "Numero": "15",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 15 Juillet 1974"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "La naissance d'une paroisse : L'Epine (Premi\u00e8re \u00e9poque : 1683-1795)",
        "Annee": "1974",
        "Page": "4",
        "Numero": "14",
        "MotsCles": "L'\u00c9pine, Paroisse, Urbain Commard "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les comptes de la seigneurie de Noirmoutier entre 1452 et 1464, 1\u00e8re partie",
        "Annee": "1974",
        "Page": "9",
        "Numero": "14",
        "MotsCles": "Comptes, Seigneurie, Chartrier De Thouars, Fermes, Affermage, Moulins, Vigne, Imp\u00f4ts Directs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "Les malles de Rouen",
        "Annee": "1974",
        "Page": "18",
        "Numero": "14",
        "MotsCles": "Malles, Rouen, Marine, Coffre"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier G.",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 29 d\u00e9cembre 1973",
        "Annee": "1974",
        "Page": "21",
        "Numero": "14",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 29 D\u00e9cembre 1973"
    },
    {
        "Auteurs": "Launeau ",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Dessins \u00e0 la plume par M. Launeau, 1973",
        "Annee": "1974",
        "Page": "26",
        "Numero": "14",
        "MotsCles": "Art Plastique, Dessin "
    },
    {
        "Auteurs": "E. A.",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "Visite de M. Olivier Guichard \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1973",
        "Page": "4",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Olivier Guichard, Ministre De L'Am\u00e9nagement  Du Territoire, Inauguration, Port De L'Herbaudi\u00e8re"
    },
    {
        "Auteurs": "Amis de Noirmoutier",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "\"L'Ile aux Mimosas\" en Guyane ",
        "Annee": "1973",
        "Page": "5",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "L'Herbaudi\u00e8re, Crevettier, Michel Adrien, P\u00eache, L'\u00cele Aux Mimosas"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Les fian\u00e7ailles et le mariage \u00e0 Barb\u00e2tre au d\u00e9but du si\u00e8cle",
        "Annee": "1973",
        "Page": "6",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Fian\u00e7ailles, Mariage, Sociologie "
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "L' aventure de Pierre Monnier",
        "Annee": "1973",
        "Page": "8",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Pierre Monnier, Le Kl\u00e9ber, Sous-Marin, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Thibaud Paul",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "La saison 1973",
        "Annee": "1973",
        "Page": "12",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Tourisme, 1973 "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Une nouvelle hypoth\u00e8se sur le sens du toponyme Barb\u00e2tre",
        "Annee": "1973",
        "Page": "14",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Espagne, Barbastro, Seigneurs De La Garnache"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Archives",
        "Titres": "Archives des Amis de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Annee": "1973",
        "Page": "16",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Archives, Inventaire, 1973"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier C.",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Deux cartes nouvelles de Noirmoutier",
        "Annee": "1973",
        "Page": "21",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Cartes, Ign, \u00c9ditions Maritimes Et D'Outre-Mer"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 14 ao\u00fbt 1973",
        "Annee": "1973",
        "Page": "24",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 14 Ao\u00fbt 1973"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Une nouvelle revue arch\u00e9ologique : Dumnacus",
        "Annee": "1973",
        "Page": "26",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Revue Arch\u00e9ologique, Dumnacus"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Plan",
        "Titres": "Plan et vue du havre de l'isle de Noirmoutier 1752",
        "Annee": "1973",
        "Page": "28",
        "Numero": "13",
        "MotsCles": "Plan, Havre De L'Isle De Noirmoutier, 1752"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Promenades litt\u00e9raires \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1973",
        "Page": "4",
        "Numero": "12",
        "MotsCles": "Litt\u00e9rature, Commart De Puylorson, Aladar Kuncz, Boileau-Narcejac, Marc Elder, Pierre L'Ermite, Jean Corneille Jacobsen, Ch. Rouhet De Kerguen"
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier Gabriel",
        "Themes": "Marine",
        "Titres": "De la mer et des hommes",
        "Annee": "1973",
        "Page": "12",
        "Numero": "12",
        "MotsCles": "P\u00eache \u00c0 Pied, Estivants, Marins, P\u00eache Au Piquet "
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Lettre",
        "Titres": "Lettres \u00e0 un ami",
        "Annee": "1973",
        "Page": "22",
        "Numero": "12",
        "MotsCles": "Lettres, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Bugeon Gaston",
        "Themes": "Agriculture",
        "Titres": "La coop\u00e9rative de pommes de terre de Noirmoutier",
        "Annee": "1973",
        "Page": "27",
        "Numero": "12",
        "MotsCles": "Agriculture, Pommes De Terre, Coop\u00e9rative "
    },
    {
        "Auteurs": "Troussier Louis",
        "Themes": "Gois",
        "Titres": "P\u00eache \u00e0 pied sur le Gois vers 1920,  photographie",
        "Annee": "1973",
        "Page": "28",
        "Numero": "12",
        "MotsCles": "Gois, P\u00eache \u00c0 Pied, Photographie "
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Plan",
        "Titres": "Veu\u00eb et plan du port et quay de Noirmoutier 1768",
        "Annee": "1973",
        "Page": "2",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "Plan, Port De Noirmoutier, 1768"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "La ferme noirmoutrine au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "1973",
        "Page": "4",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "Ferme, Laboureur, Meunier"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Les fermes \u00e0 L'Epine au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle",
        "Annee": "1973",
        "Page": "6",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "Habitat, Fermes, L'\u00c9pine"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Agriculture",
        "Titres": "Le temps  des m\u00e9tives",
        "Annee": "1973",
        "Page": "8",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "Agriculture, M\u00e9tives, Moissons, Battage "
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Agriculture",
        "Titres": "La culture des bl\u00e9s dans la commune de Barb\u00e2tre avant la derni\u00e8re guerre",
        "Annee": "1973",
        "Page": "11",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Agriculture, Froment, Orge, F\u00e8ves "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Agriculture",
        "Titres": "La campagne de 1971 des pommes de terre primeurs",
        "Annee": "1973",
        "Page": "14",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "Agriculture, Pommes De Terre, Primeurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Les nouvelles for\u00eats",
        "Annee": "1973",
        "Page": "15",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "For\u00eats, L'Herbaudi\u00e8re, Urbanisme"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La d\u00e9votion \u00e0 Saint-Maur \u00e0 L'Epine",
        "Annee": "1973",
        "Page": "18",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "L'\u00c9pine, D\u00e9votion, Saint-Maur, Gu\u00e9risseur, Gu\u00e9rison "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "La vie locale. Le nouveau port de plaisance de L'Herbaudi\u00e8re",
        "Annee": "1973",
        "Page": "27",
        "Numero": "11",
        "MotsCles": "L'Herbaudi\u00e8re, Port De Plaisance"
    },
    {
        "Auteurs": "Le Louarn L.",
        "Themes": "L'Herbaudi\u00e8re",
        "Titres": "Centenaire de la station de sauvetage de L'Herbaudi\u00e8re ",
        "Annee": "1972",
        "Page": "4",
        "Numero": "10",
        "MotsCles": "L'Herbaudi\u00e8re, Station De Sauvetage, Canot, Jet\u00e9e"
    },
    {
        "Auteurs": "Paill\u00e9 Marc",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Le naufrage du vaisseau anglais \"Maidstone\" au Pilier en 1747",
        "Annee": "1972",
        "Page": "7",
        "Numero": "10",
        "MotsCles": "Naufrage, Maidstone, 1747, Pilier, Rescap\u00e9s, Capitaine Keppel"
    },
    {
        "Auteurs": "Rousseau Dr Julien",
        "Themes": "G\u00e9n\u00e9alogie",
        "Titres": "Une vieille famille mara\u00eechine. Les Le Breton des Grapilli\u00e8res",
        "Annee": "1972",
        "Page": "14",
        "Numero": "10",
        "MotsCles": "G\u00e9n\u00e9alogie, Le Breton Des Grapilli\u00e8res, Maire "
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 11 ao\u00fbt 1972",
        "Annee": "1972",
        "Page": "17",
        "Numero": "10",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 11 Ao\u00fbt 1972"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "L'\u00e9cole publique de La Fosse \u00e0 Barb\u00e2tre",
        "Annee": "1972",
        "Page": "22",
        "Numero": "10",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, \u00c9cole Publique, La Fosse"
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Noirmoutier",
        "Titres": "Noirmoutier dans les \u00e9missions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise",
        "Annee": "1972",
        "Page": "23",
        "Numero": "10",
        "MotsCles": "T\u00e9l\u00e9vision, Sur La Route Des Vikings"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Pilier",
        "Titres": "Profil de la tour et batterie de l'isle du Pilier",
        "Annee": "1972",
        "Page": "25",
        "Numero": "10",
        "MotsCles": "Pilier, 1693, Tour, Batterie"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Les deux d\u00e9vastations du bois de La Chaise",
        "Annee": "1972",
        "Page": "4",
        "Numero": "9",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise,  R\u00e9volution, Temp\u00eate, 1972 "
    },
    {
        "Auteurs": "Chambard Anne-Marie",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Le tourisme \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1972",
        "Page": "9",
        "Numero": "9",
        "MotsCles": "Tourisme"
    },
    {
        "Auteurs": "Jean Lathuilli\u00e8re",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "A propos du r\u00e8glement d'urbanisme",
        "Annee": "1972",
        "Page": "18",
        "Numero": "9",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Population",
        "Titres": "Quelques aper\u00e7us sur l'histoire du peuplement \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1972",
        "Page": "23",
        "Numero": "9",
        "MotsCles": "Population, Peuplement, Ville, Villages, Habitations"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Projet de batterie \u00e0 la Pointe Saint-Pierre  ",
        "Annee": "1972",
        "Page": "28",
        "Numero": "9",
        "MotsCles": "Archives, Batterie, Pointe Saint-Pierre"
    },
    {
        "Auteurs": "Nidaile Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "A ma Vend\u00e9e",
        "Annee": "1972",
        "Page": "4",
        "Numero": "8",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "L'Epine",
        "Titres": "Le journal de Jean Bugeon, ma\u00e7on \u00e0 l'Epine (1796-1821)",
        "Annee": "1972",
        "Page": "7",
        "Numero": "8",
        "MotsCles": "L'\u00c9pine, Jean Bugeon, Ma\u00e7on "
    },
    {
        "Auteurs": "Bernier G.",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Je sais un chemin",
        "Annee": "1972",
        "Page": "13",
        "Numero": "8",
        "MotsCles": "Marais, Chemin, Courseau De Ribandon"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Conseil d'administration du mus\u00e9e du 19 janvier 1972",
        "Annee": "1972",
        "Page": "20",
        "Numero": "8",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration Du Mus\u00e9e, 19 Janvier 1972"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Climatologie",
        "Titres": "Apr\u00e8s la temp\u00eate",
        "Annee": "1972",
        "Page": "23",
        "Numero": "8",
        "MotsCles": "Climatologie, Bois De La Chaise,  13 F\u00e9vrier 1972"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Pilier",
        "Titres": "Projet de phare au Pilier (1826) ",
        "Annee": "1972",
        "Page": "25",
        "Numero": "8",
        "MotsCles": "Pilier, Phare, 1826,  Louis Plantier"
    },
    {
        "Auteurs": "Rousseau Dr Julien",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Une malheureuse destin\u00e9e, Jean-Conrad Wieland",
        "Annee": "1971",
        "Page": "4",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Jean-Conrad Wieland, Charrette"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Le polder de S\u00e9bastopol \u00e0 Barb\u00e2tre",
        "Annee": "1971",
        "Page": "6",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Polder De S\u00e9bastopol, Dess\u00e9chement"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude,  Fouasson Pierre",
        "Themes": "Sel",
        "Titres": "Le sel de Noirmoutier en 1971",
        "Annee": "1971",
        "Page": "8",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Sel, Fabrication, Marais Salants, Coop\u00e9rative, Commerce"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "La chandeleur \u00e0 L'Epine au d\u00e9but du si\u00e8cle",
        "Annee": "1971",
        "Page": "12",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Chandeleur, L'\u00c9pine, D\u00e9guisements"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 11 ao\u00fbt 1971",
        "Annee": "1971",
        "Page": "15",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 11 Ao\u00fbt 1971"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 13 ao\u00fbt 1977",
        "Annee": "1971",
        "Page": "18",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 13 Ao\u00fbt 1971"
    },
    {
        "Auteurs": "E. A.",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Nouvelles des vacances 1971",
        "Annee": "1971",
        "Page": "19",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Vacances, Activit\u00e9 Touristique"
    },
    {
        "Auteurs": "Burgade Raoul",
        "Themes": "Pont",
        "Titres": "Inauguration du pont",
        "Annee": "1971",
        "Page": "21",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Pont, Noirmoutier, Inauguration, Albin Chalandon"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de \"l'isle de Narmoustier\" ",
        "Annee": "1971",
        "Page": "23",
        "Numero": "7",
        "MotsCles": "Carte, Isle De Narmoustier, Tassin, 1633"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois, Lavigne Pierre",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quelques aper\u00e7us d'histoire locale ",
        "Annee": "1969",
        "Page": "3",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "Histoire Locale, Nom De Rues, Voies"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Edouard",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "La p\u00eache en mer \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1971",
        "Page": "4",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "P\u00eache En Mer, Piet, Sardines, Caseyeurs"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Trouvailles\u2026",
        "Annee": "1969",
        "Page": "9",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "Archives, Don, Mme Fouasson-Drie, Documents 1766 "
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Archives",
        "Titres": "Les d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1971",
        "Page": "10",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, \u00c9poque Gallo-Romaine, \u00c9poque M\u00e9rovingienne, Monast\u00e8re Saint-Philbert "
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Mentalit\u00e9 des paysans",
        "Annee": "1969",
        "Page": "11",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "Paysans, Richer"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Art plastique",
        "Titres": "Les grands artistes \u00e0 Noirmoutier",
        "Annee": "1971",
        "Page": "11",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "Art Plastique, M\u00e9li\u00e8s, Peintres"
    },
    {
        "Auteurs": "Lavigne Pierre",
        "Themes": "Tourisme",
        "Titres": "Paris-Nantes-Noirmoutier. Antan et maintenant\u2026",
        "Annee": "1969",
        "Page": "14",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "Tourisme, Voyage \u00c0 Noirmoutier, Souvenirs"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Liste des d\u00e9couvertes",
        "Annee": "1971",
        "Page": "14",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "D\u00e9couvertes, \u00c9glise Saint-Philbert, Saint-Andr\u00e9, L'Herbaudi\u00e8re, Le Vieil, Noirmoutier"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Edouard",
        "Themes": "Lettre",
        "Titres": "Lettre \u00e0 M. le Commissaire Enqu\u00eateur sur le Lotissement Bel-Abord",
        "Annee": "1971",
        "Page": "19",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "Lettre, Lotissement Bel-Abord"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte topographique de l'isle de Noirmoutier ",
        "Annee": "1971",
        "Page": "24",
        "Numero": "6",
        "MotsCles": "Carte Topographique, 1580, Manuscrit,  Commard De Puylorson, Bib.Mu.Nantes"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "La descente hollandaise \u00e0 Noirmoutier  (Juillet 1674), suite",
        "Annee": "1969",
        "Page": "2",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Histoire, Collecteurs, Ren\u00e9e Julie De La Tr\u00e9mouille, Otages, Ran\u00e7on"
    },
    {
        "Auteurs": "Archambeaud Edouard",
        "Themes": "Lettre",
        "Titres": "Lettre au Maire de Noirmoutier",
        "Annee": "1971",
        "Page": "5",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Lettre Au Maire, Urbanisme, Campings, Environnement"
    },
    {
        "Auteurs": "Laidin Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le navire de Tharisis (suite)",
        "Annee": "1969",
        "Page": "7",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Navire De Tharisis "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Louis Troussier",
        "Titres": "Compte rendu de la journ\u00e9e comm\u00e9morative du centenaire de la naissance de Louis Troussier ",
        "Annee": "1971",
        "Page": "7",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Louis Troussier, Journ\u00e9e Comm\u00e9morative"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "AAIN",
        "Titres": "Vie de l'association : extrait du compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 12 ao\u00fbt 1968 (suite et fin)",
        "Annee": "1969",
        "Page": "10",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 12 Ao\u00fbt 1968"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Conseil d'Administration",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu du conseil d'administration du 10 juillet 1970",
        "Annee": "1971",
        "Page": "10",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Conseil D'Administration, 10 Juillet 1970"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Le r\u00e8glement d'urbanisme",
        "Annee": "1969",
        "Page": "13",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Urbanisme, Zones D'Habitation, Constructions"
    },
    {
        "Auteurs": "Stock Bertrand",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Fouilles du moulin \u00e0 vent de Revers (suite)",
        "Annee": "1971",
        "Page": "14",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Arch\u00e9ologie, Moulin De Revers, Plan, Fouilles "
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois, Lavigne Pierre",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quelques aper\u00e7us d'histoire locale (suite et fin)",
        "Annee": "1969",
        "Page": "16",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Histoire Locale, Cimeti\u00e8re, Terreur, Piet, Paroisses "
    },
    {
        "Auteurs": "C. B.",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Quelques sonnets de Lidener",
        "Annee": "1971",
        "Page": "17",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Sonnets, Lidener "
    },
    {
        "Auteurs": "Lathuill\u00e8re Jean",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Le r\u00e8glement d'urbanisme",
        "Annee": "1969",
        "Page": "18",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Urbanisme, Pont, Zones Rurales, Zones Urbaines, Zones Industrielles"
    },
    {
        "Auteurs": "Comit\u00e9 du festival de Noirmoutier",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Noirmoutier sera cet \u00e9t\u00e9 la capitale artistique de la c\u00f4te atlantique",
        "Annee": "1971",
        "Page": "21",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Festival, Culture"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte du nord de Noirmoutier, album de  Masse 1703, bib. G\u00e9nie",
        "Annee": "1971",
        "Page": "22",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Carte, Nord De Noirmoutier, Album De  Masse 1703, Bib. G\u00e9nie"
    },
    {
        "Auteurs": "Ardy J.",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Pour un autre festival",
        "Annee": "1971",
        "Page": "23",
        "Numero": "5",
        "MotsCles": "Festival"
    },
    {
        "Auteurs": "Massonneau",
        "Themes": "Personnalit\u00e9",
        "Titres": "Abb\u00e9 Raimond",
        "Annee": "1969",
        "Page": "1",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Abb\u00e9 Raimond, D\u00e9c\u00e8s"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Abbaye de la Blanche",
        "Titres": "Les possessions de l'abbaye  Blanche \u00e0 Barb\u00e2tre",
        "Annee": "1970",
        "Page": "2",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Abbaye Blanche, Barb\u00e2tre, Onch\u00e8res, Guerre De Cent Ans"
    },
    {
        "Auteurs": "Lathuilli\u00e8re Jean",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Point de vue d'un architecte",
        "Annee": "1969",
        "Page": "4",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Habitat, Construction, Architecture, Maison Noirmoutrine"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois, Lavigne Pierre",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Quelques aper\u00e7us d'histoire locale  ",
        "Annee": "1969",
        "Page": "8",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Histoire Locale, Cimeti\u00e8re, Tombeaux"
    },
    {
        "Auteurs": "Stock Bertrand",
        "Themes": "Arch\u00e9ologie",
        "Titres": "Les fouilles de 1969 \u00e0 Barb\u00e2tre-\u00e9tude arch\u00e9ologique ",
        "Annee": "1970",
        "Page": "11",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Fouilles, Arch\u00e9ologie, Barb\u00e2tre, Onch\u00e8res, Moulin"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Hollande",
        "Titres": "La descente hollandaise  \u00e0 Noirmoutier  (juillet 1674)",
        "Annee": "1969",
        "Page": "12",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Hollandais, Otages, Ran\u00e7on"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : extrait du compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 12 ao\u00fbt 1968",
        "Annee": "1969",
        "Page": "18",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 12 Ao\u00fbt 1968"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "P\u00eache",
        "Titres": "La p\u00eache \u00e0 Barb\u00e2tre",
        "Annee": "1970",
        "Page": "23",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, P\u00eache, Port De P\u00eache, Marins, Religion, Premi\u00e8re Guerre Mondiale"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "Barb\u00e2tre, carte de Masse 1703, bib. Genie",
        "Annee": "1970",
        "Page": "33",
        "Numero": "4",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Carte De Masse 1703, Bib. Genie"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Nouvelles (anciennes) suite\u2026",
        "Annee": "1968",
        "Page": "2",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Pr\u00eatres, Chapelle De La Fosse"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Marais",
        "Titres": "Les ponts \u00e0 p\u00e9age sur  les \u00e9tiers noirmoutrins au XVIIIe si\u00e8cle",
        "Annee": "1970",
        "Page": "3",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Marais, Ponts \u00c0 P\u00e9age, \u00c9tiers, Xviiie Si\u00e8cle, Planches"
    },
    {
        "Auteurs": "Laidin Jean",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Le navire de Tharisis",
        "Annee": "1968",
        "Page": "4",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie, Navire De Tharisis "
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois,  Lavigne Pierre",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Vieilles maisons, vieilles familles (suite)",
        "Annee": "1968",
        "Page": "6",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Grand'Rue, Noirmoutier, Piet, Rue De La Salle, Rue De Bourgneuf, Rue De La Marre, La Madu\u00e8re, La Mouillerie"
    },
    {
        "Auteurs": "Anonyme",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Informations nouvelles sur \"vieilles maisons et familles de Noirmoutier\"",
        "Annee": "1968",
        "Page": "12",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Maison Bevier, Rougemont"
    },
    {
        "Auteurs": "P\u00e9nisson Bernard",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Que pensaient les bourgeois de Noirmoutier sur la population de l'\u00eele ?",
        "Annee": "1968",
        "Page": "14",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Population, Piet, Richer, Bourgeois"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Les projets de d\u00e9fense de Noirmoutier pendant la guerre de succession d'Autriche",
        "Annee": "1970",
        "Page": "15",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Histoire, Guerre De Succession D'Autriche, D\u00e9fense , Capitaineries, Garde-C\u00f4tes "
    },
    {
        "Auteurs": "Joanne Adolphe",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Qu'\u00e9tait Noirmoutier il y a 100 ans",
        "Annee": "1968",
        "Page": "17",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Commune, Dictionnaire Des Communes"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Carte de l'\u00eele de Noirmoutier",
        "Titres": "Carte de l'isle de Noirmoutier 1748 Augias bib. nat.",
        "Annee": "1970",
        "Page": "21",
        "Numero": "3",
        "MotsCles": "Carte De L'Isle De Noirmoutier, 1748, Augias, Bib. Nat."
    },
    {
        "Auteurs": "Raimond P\u00e8re ",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Nouvelles de la maison, nouvelles du pays",
        "Annee": "1968",
        "Page": "1",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Revue, Association, Mimosa"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Litt\u00e9ratures",
        "Titres": "Panorama des \u00e9tudes sur Noirmoutier",
        "Annee": "1968",
        "Page": "3",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "\u00c9crivains, \u00c9tudes Historiques, Litt\u00e9rature, Histoire"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Naufrage",
        "Titres": "Les naufrages sur les c\u00f4tes de Noirmoutier (suite)",
        "Annee": "1970",
        "Page": "3",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Histoire, Naufrages, Droit De Bris Et De Naufrage, Rescap\u00e9s"
    },
    {
        "Auteurs": "Jeanneau Bernard",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Pr\u00e9sence noirmoutrine \u00e0 Dakar ",
        "Annee": "1968",
        "Page": "11",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Dakar, Michel Adrien, P\u00eache"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois,  Lavigne Pierre",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "Vieilles maisons, vieilles familles (suite)",
        "Annee": "1968",
        "Page": "13",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Familles, Maisons, Banzeau, Grand'Rue"
    },
    {
        "Auteurs": "Ardy Jean",
        "Themes": "Culture",
        "Titres": "Pour un festival",
        "Annee": "1970",
        "Page": "13",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Festival"
    },
    {
        "Auteurs": "B\u00e9ranger R\u00e9my",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "L'activit\u00e9 d'une famille au service de Noirmoutier",
        "Annee": "1970",
        "Page": "15",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Jacobsen,  Soci\u00e9t\u00e9 De La Nouvelle Brille, Ass\u00e8chement"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Sociologie",
        "Titres": "Nouvelles (anciennes) suite\u2026",
        "Annee": "1968",
        "Page": "16",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Naissances, Mariages, R\u00e9volution, Archives De 1792"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Bois de la Chaise",
        "Titres": "Bois de la Chaise, Publicit\u00e9,  chalets \u00e0 vendre",
        "Annee": "1970",
        "Page": "19",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Bois De La Chaise, Publicit\u00e9,  Chalets \u00c0 Vendre"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Plan",
        "Titres": "Plan du Bois de la Chaise",
        "Annee": "1970",
        "Page": "20",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Plan Du Bois De La Chaise"
    },
    {
        "Auteurs": "Parisot S.",
        "Themes": "Po\u00e9sie",
        "Titres": "Automne au marais",
        "Annee": "1970",
        "Page": "21",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Po\u00e9sie "
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 14 ao\u00fbt 1969",
        "Annee": "1970",
        "Page": "23",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 14 Ao\u00fbt 1969"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Plan",
        "Titres": "Plan de l'\u00eele du Pilier 1703 bib. nat.",
        "Annee": "1970",
        "Page": "29",
        "Numero": "2",
        "MotsCles": "Plan De L'\u00cele Du Pilier, 1703, Bib. Nat."
    },
    {
        "Auteurs": "Raimond P\u00e8re",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 26 ao\u00fbt 1967",
        "Annee": "1968",
        "Page": "2",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 26 Ao\u00fbt 1967"
    },
    {
        "Auteurs": "Eon-Duval Charles",
        "Themes": "Louis Troussier",
        "Titres": "Pour le centi\u00e8me anniversaire de la naissance de Louis Troussier",
        "Annee": "1970",
        "Page": "3",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Louis Troussier, Anniversaire"
    },
    {
        "Auteurs": "Laidin Jean",
        "Themes": "Ch\u00e2teau",
        "Titres": "Historique du mus\u00e9e du ch\u00e2teau\u2026 et autres questions",
        "Annee": "1968",
        "Page": "5",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Mus\u00e9e Du Ch\u00e2teau, Min\u00e9raux, Saint Philbert, Fa\u00efences Anglaises"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois",
        "Themes": "Histoire",
        "Titres": "Il y a vingt cinq ans",
        "Annee": "1970",
        "Page": "5",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Histoire,  Invasion Allemande, Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, Occupation Allemande"
    },
    {
        "Auteurs": "Guillet Ferdinand",
        "Themes": "Barb\u00e2tre",
        "Titres": "De Barb\u00e2tre : Nouvelles (anciennes)",
        "Annee": "1968",
        "Page": "10",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Barb\u00e2tre, Nouvelles, G\u00e9ologie, Ouragan, Chapelle De La Fosse"
    },
    {
        "Auteurs": "Bouhier Claude",
        "Themes": "Archives",
        "Titres": "Les naufrages sur les c\u00f4tes de Noirmoutier ",
        "Annee": "1970",
        "Page": "11",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Histoire, Naufrages, Droit De Bris Et De Naufrage"
    },
    {
        "Auteurs": "Ganachaud Fran\u00e7ois,  Lavigne Pierre",
        "Themes": "Architecture/urbanisme",
        "Titres": "De Noirmoutier\u2026 Vieilles maisons et vieilles familles",
        "Annee": "1968",
        "Page": "14",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Noirmoutier, Maisons, Familles, Histoire De La Ville, Seigneurie, Maison De Noizillac, Maison Bevier, Jacobsen, Lebreton Des Grapill\u00e8res"
    },
    {
        "Auteurs": "Martin Henri",
        "Themes": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale",
        "Titres": "Vie de l'association : Compte rendu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 13 ao\u00fbt 1969",
        "Annee": "1970",
        "Page": "17",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, 13 Ao\u00fbt 1969"
    },
    {
        "Auteurs": "Archives",
        "Themes": "Archives",
        "Titres": "Plan du bourg de Noirmonstier de Claude Masse, 1703,  bib. G\u00e9nie",
        "Annee": "1970",
        "Page": "21",
        "Numero": "1",
        "MotsCles": "Plan Du Bourg De Noirmonstier, Claude Masse, 1703,  Bib. G\u00e9nie"
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "1651",
        "Titres": "1651",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    },
    {
        "Auteurs": "",
        "Themes": "",
        "Titres": "0",
        "Annee": "",
        "Page": "",
        "Numero": "",
        "MotsCles": ""
    }
];